{"nodes": [{"id": 0, "Name": "Inge Abegglen", "Geschlecht": "weiblich", "gef\u00fchrt": []}, {"id": 1, "Name": "Wolfgang Ackerknecht", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": [{"id": 150, "Name": "Bonus/Malus-Gruppenpr\u00e4miensystem der kantonalen Verwaltung - Funktionalit\u00e4t und Wirksamkeit", "Type": 5, "Thema": ["Finanzwesen", "Staatspolitik"]}, {"id": 351, "Name": "Erbschaftssteuer-Initiative - Steuerbelastung bisher und neu", "Type": 5, "Thema": ["Staatspolitik"]}, {"id": 141, "Name": "Grundlagen zu einer Bauland-Mobilisierung", "Type": 5, "Thema": ["Steuern", "Finanzwesen"]}, {"id": 318, "Name": "Bodenwert anstelle Liegenschaftenwert besteuern", "Type": 2, "Thema": ["Steuern", "Finanzwesen"]}, {"id": 318, "Name": "Bodenwert anstelle Liegenschaftenwert besteuern", "Type": 2, "Thema": ["Steuern", "Finanzwesen"]}]}, {"id": 2, "Name": "Elsbeth Aepli Stettler", "Geschlecht": "weiblich", "gef\u00fchrt": [{"id": 422, "Name": "\u00d6ffnung des Zugangs zum Grossen Rat", "Type": 2, "Thema": ["Staatspolitik"]}]}, {"id": 3, "Name": "Margrit Aerne", "Geschlecht": "weiblich", "gef\u00fchrt": []}, {"id": 4, "Name": "Clemens Albrecht", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": []}, {"id": 5, "Name": "Hansj\u00fcrg Altwegg", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": []}, {"id": 6, "Name": "Isabelle Altwegg", "Geschlecht": "weiblich", "gef\u00fchrt": [{"id": 388, "Name": "Abbau statt Ausbau der Dienstleistungen wegen der Reduktion von f\u00fcnf auf zwei Zivilstands\u00e4mter?", "Type": 5, "Thema": ["Recht allgemein"]}]}, {"id": 7, "Name": "Reto Ammann", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": [{"id": 196, "Name": "Halbzeitbilanz - Wie beurteilt die Regierung die bereits zur\u00fcckgelegte Wegstrecke seiner Schwerpunktziele", "Type": 5, "Thema": ["Staatspolitik"]}, {"id": 424, "Name": "Statistik im Bereich LGBTIQ+ -feindliche Aggressionen", "Type": 2, "Thema": ["Sicherheitspolitik"]}, {"id": 431, "Name": "In die Lehre gehen oder in die Leere laufen lassen", "Type": 4, "Thema": ["Staatspolitik", "Migration", "Besch\u00e4ftigung und Arbeit"]}, {"id": 431, "Name": "In die Lehre gehen oder in die Leere laufen lassen", "Type": 4, "Thema": ["Staatspolitik", "Migration", "Besch\u00e4ftigung und Arbeit"]}, {"id": 424, "Name": "Statistik im Bereich LGBTIQ+ -feindliche Aggressionen", "Type": 2, "Thema": ["Sicherheitspolitik"]}, {"id": 424, "Name": "Statistik im Bereich LGBTIQ+ -feindliche Aggressionen", "Type": 2, "Thema": ["Sicherheitspolitik"]}, {"id": 221, "Name": "Ruin\u00f6ser Preiswettbewerb zu Lasten der Wirtschaft?", "Type": 5, "Thema": ["Bildung"]}]}, {"id": 8, "Name": "Josef Arnold", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": []}, {"id": 9, "Name": "Max Arnold", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": [{"id": 85, "Name": "Planungs- und Baugesetz vom 21. Dezember 2011", "Type": 1, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen"]}, {"id": 156, "Name": "Planungs- und Baugesetz vom 21. Dezember 2011", "Type": 1, "Thema": ["Staatspolitik"]}]}, {"id": 10, "Name": "Jakob Auer", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": [{"id": 215, "Name": "Tierversuche im Thurgau", "Type": 5, "Thema": ["Landwirtschaft"]}, {"id": 314, "Name": "Zu sozial sch\u00e4dlichen Tiefl\u00f6hnen", "Type": 5, "Thema": ["Besch\u00e4ftigung und Arbeit", "Wirtschaft"]}, {"id": 400, "Name": "Freiwillige Arbeit, wie lange noch freiwillig?", "Type": 5, "Thema": ["Bildung"]}, {"id": 183, "Name": "Mindestlohn im Kanton Thurgau", "Type": 2, "Thema": ["Besch\u00e4ftigung und Arbeit"]}, {"id": 240, "Name": "Laden\u00f6ffnungszeiten im Thurgau", "Type": 2, "Thema": ["Sicherheitspolitik", "Wirtschaft"]}, {"id": 240, "Name": "Laden\u00f6ffnungszeiten im Thurgau", "Type": 2, "Thema": ["Sicherheitspolitik", "Wirtschaft"]}, {"id": 275, "Name": "Behindertengleichstellung beim \u00f6ffentlichen Verkehr", "Type": 5, "Thema": ["Verkehr"]}, {"id": 432, "Name": "Einf\u00fchrung Business-Applikation 'baticontrol' f\u00fcr den Vollzug von GAV, des Entsendegesetzes und des Bundesgesetzes gegen Schwarzarbeit im Kanton Thurgau", "Type": 5, "Thema": ["Staatspolitik", "Gerichtswesen"]}, {"id": 432, "Name": "Einf\u00fchrung Business-Applikation 'baticontrol' f\u00fcr den Vollzug von GAV, des Entsendegesetzes und des Bundesgesetzes gegen Schwarzarbeit im Kanton Thurgau", "Type": 5, "Thema": ["Staatspolitik", "Gerichtswesen"]}, {"id": 42, "Name": "Was tut die Regierung eigentlich f\u00fcr die Gleichstellung?", "Type": 4, "Thema": ["Staatspolitik"]}, {"id": 28, "Name": "Entsch\u00e4digung Coronakrise", "Type": 7, "Thema": ["Wirtschaft"]}, {"id": 54, "Name": "Bek\u00e4mpfung von Missbr\u00e4uchen von Praktika", "Type": 2, "Thema": ["Bildung"]}, {"id": 28, "Name": "Entsch\u00e4digung Coronakrise", "Type": 7, "Thema": ["Wirtschaft"]}, {"id": 42, "Name": "Was tut die Regierung eigentlich f\u00fcr die Gleichstellung?", "Type": 4, "Thema": ["Staatspolitik"]}, {"id": 54, "Name": "Bek\u00e4mpfung von Missbr\u00e4uchen von Praktika", "Type": 2, "Thema": ["Bildung"]}, {"id": 108, "Name": "Einf\u00fchrung von weiteren Sonntagsverk\u00e4ufen im Thurgau", "Type": 5, "Thema": ["Besch\u00e4ftigung und Arbeit", "Sozialer Schutz"]}, {"id": 253, "Name": "Faire L\u00f6hne f\u00fcr den Kanton Thurgau", "Type": 4, "Thema": ["Besch\u00e4ftigung und Arbeit", "Wirtschaft"]}]}, {"id": 11, "Name": "Eveline Bachmann", "Geschlecht": "weiblich", "gef\u00fchrt": []}, {"id": 12, "Name": "Gabi Badertscher", "Geschlecht": "weiblich", "gef\u00fchrt": []}, {"id": 13, "Name": "Hannes B\u00e4r", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": []}, {"id": 14, "Name": "Rudolf B\u00e4r", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": []}, {"id": 15, "Name": "Ruedi Bartel", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": [{"id": 205, "Name": "Fremd-Bauen der Pensionskasse des Kantons Thurgau", "Type": 5, "Thema": ["Staatspolitik", "Besch\u00e4ftigung und Arbeit"]}]}, {"id": 16, "Name": "Kurt Baumann", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": [{"id": 323, "Name": "Verordnung des Regierungsrates zum Einf\u00fchrungsgesetz zur Bundesgesetzgebung \u00fcber den Zivilschutz", "Type": 4, "Thema": ["Sicherheitspolitik", "Soziale Fragen"]}, {"id": 247, "Name": "Einheitliche Steuersoftware f\u00fcr Kanton und Gemeinden", "Type": 2, "Thema": ["Staatspolitik"]}]}, {"id": 17, "Name": "Thomas Baumgartner", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": []}, {"id": 18, "Name": "Urs-Peter Beerli", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": []}, {"id": 19, "Name": "Markus Berner", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": [{"id": 30, "Name": "Zwischenbilanz Anti-Littering-Kampagne", "Type": 5, "Thema": ["Umwelt", "Gesundheit"]}, {"id": 70, "Name": "Sicherheit im Kanton Thurgau", "Type": 5, "Thema": ["Sicherheitspolitik"]}, {"id": 72, "Name": "Sozialverdr\u00e4ngungsprozess", "Type": 5, "Thema": ["Wirtschaft"]}, {"id": 414, "Name": "Benachteiligung der Spital Thurgau AG durch RRB zu Hausarztpraxen", "Type": 5, "Thema": ["Gesundheit"]}, {"id": 433, "Name": "\u00c4nderung der Sicherheitslage", "Type": 5, "Thema": ["Sicherheitspolitik"]}, {"id": 458, "Name": "Lehrerberuf zwischen Traumberuf und Pflichterf\u00fcllung", "Type": 4, "Thema": ["Bildung"]}]}, {"id": 20, "Name": "Joos Bernhard", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": []}, {"id": 21, "Name": "Karin B\u00e9trisey", "Geschlecht": "weiblich", "gef\u00fchrt": [{"id": 355, "Name": "Sch\u00e4dliche Einfl\u00fcsse von 5G-Funkstrahlung auf Mensch und Umwelt", "Type": 5, "Thema": ["Energie"]}, {"id": 435, "Name": "Nulltoleranz bei Mobbing an Thurgauer Schulen", "Type": 3, "Thema": ["Bildung"]}, {"id": 24, "Name": "Pandemieplan Thurgau - Erwachen aus dem Schlaf?", "Type": 5, "Thema": ["Gesundheit"]}, {"id": 435, "Name": "Nulltoleranz bei Mobbing an Thurgauer Schulen", "Type": 3, "Thema": ["Bildung"]}, {"id": 86, "Name": "Bildung einer st\u00e4ndigen Kommission Klima- Energie und Umwelt", "Type": 2, "Thema": ["Staatspolitik", "Energie", "Umwelt"]}, {"id": 86, "Name": "Bildung einer st\u00e4ndigen Kommission Klima- Energie und Umwelt", "Type": 2, "Thema": ["Staatspolitik", "Energie", "Umwelt"]}]}, {"id": 22, "Name": "Josef Bieri", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": []}, {"id": 23, "Name": "David Blatter", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": [{"id": 291, "Name": "Auswirkungen der im Raum stehenden Solarstrominitiativen in verschiedenen Gemeinden und St\u00e4dten auf die Thurgauer Netze", "Type": 5, "Thema": ["Energie"]}, {"id": 309, "Name": "Leistungsabbau durch Aufhebung des F\u00fchrerpr\u00fcfungsstandortes in T\u00e4gerwilen", "Type": 5, "Thema": ["Finanzwesen", "Staatspolitik"]}]}, {"id": 24, "Name": "Maja Bodenmann", "Geschlecht": "weiblich", "gef\u00fchrt": [{"id": 370, "Name": "Bericht betreffend eine Demografie-Strategie im Kanton Thurgau", "Type": 7, "Thema": ["Sozialer Schutz", "Soziale Fragen"]}, {"id": 387, "Name": "F\u00f6rderung der 'MINT'-F\u00e4higkeiten und -Fertigkeiten f\u00fcr Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler der Volksschule Thurgau in Zusammenarbeit mit Industrie und Wirtschaft pr\u00fcfen", "Type": 5, "Thema": ["Bildung"]}, {"id": 370, "Name": "Bericht betreffend eine Demografie-Strategie im Kanton Thurgau", "Type": 7, "Thema": ["Sozialer Schutz", "Soziale Fragen"]}]}, {"id": 25, "Name": "Marianne Bommer", "Geschlecht": "weiblich", "gef\u00fchrt": []}, {"id": 26, "Name": "David H. Bon", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": [{"id": 299, "Name": "Was tut der Kanton, damit die Eisenbahn-Fernverkehrs-Verbindung Frauenfeld-Weinfelden-Amriswil-Romanshorn langfristig beibehalten wird", "Type": 5, "Thema": ["Verkehr"]}, {"id": 299, "Name": "Was tut der Kanton, damit die Eisenbahn-Fernverkehrs-Verbindung Frauenfeld-Weinfelden-Amriswil-Romanshorn langfristig beibehalten wird", "Type": 5, "Thema": ["Verkehr"]}, {"id": 410, "Name": "Ist der Standort der Polizeischule Ostschweiz im Oberthurgau gef\u00e4hrdet?", "Type": 5, "Thema": ["Sicherheitspolitik", "Internationales Recht (Verteidigung)"]}]}, {"id": 27, "Name": "Marlise Bornhauser", "Geschlecht": "weiblich", "gef\u00fchrt": [{"id": 76, "Name": "Hilfe f\u00fcr Opfer von Zwangsheirat und zwangsverheirateter Minderj\u00e4hriger", "Type": 5, "Thema": ["Recht allgemein"]}]}, {"id": 28, "Name": "Thomas Bornhauser", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": [{"id": 159, "Name": "St\u00e4ndige Liste", "Type": 5, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen", "Wirtschaft"]}, {"id": 427, "Name": "Nachhaltige \u00f6ffentliche Beschaffung im Bauwesen", "Type": 4, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen", "Wirtschaft"]}]}, {"id": 29, "Name": "C\u00e4cilia Bosshard-Galmarini", "Geschlecht": "weiblich", "gef\u00fchrt": []}, {"id": 30, "Name": "Josef Br\u00e4gger", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": [{"id": 78, "Name": "Schulevaluation Volksschule", "Type": 5, "Thema": ["Bildung"]}, {"id": 139, "Name": "Franz\u00f6sisch an den Aufnahmepr\u00fcfungen der Thurgauer Mittelschulen - Konsequenzen aus dem Fremdsprachenmodell 3-5", "Type": 5, "Thema": ["Bildung"]}, {"id": 212, "Name": "Erfolgreiche Lehrstellensuche und Rekrutierung von Lernenden", "Type": 4, "Thema": ["Bildung"]}, {"id": 362, "Name": "Lehrberufe und Fremdsprachen", "Type": 5, "Thema": ["Bildung"]}, {"id": 391, "Name": "Durchsetzung Tempo-30-Zonen", "Type": 5, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen"]}, {"id": 404, "Name": "Manipulation von Abgaswerten und Reduktion der Strassenverkehrssteuer", "Type": 5, "Thema": ["Verkehr"]}, {"id": 434, "Name": "Verschmutzung Salmsacher Aach - Einzelfall oder Spitze des Eisbergs?", "Type": 5, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen", "Wirtschaft"]}, {"id": 60, "Name": "Alkoholverkauf an Jugendliche vs Gesundheitsf\u00f6rderung", "Type": 5, "Thema": ["Gesundheit"]}, {"id": 84, "Name": "Der motorisierte Individualverkehr in Zeiten von Sharing-Konzepten", "Type": 4, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen"]}, {"id": 193, "Name": "Beamte fahren billiger - auch im Thurgau?", "Type": 5, "Thema": ["Staatspolitik", "Besch\u00e4ftigung und Arbeit"]}]}, {"id": 31, "Name": "Bernhard Braun", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": []}, {"id": 32, "Name": "Marina Bruggmann", "Geschlecht": "weiblich", "gef\u00fchrt": [{"id": 140, "Name": "Still aber folgenreich: Bek\u00e4mpfung der Hepatitis B und C Epidemie im Thurgau", "Type": 4, "Thema": ["Gesundheit"]}, {"id": 174, "Name": "Nicht in Vergessenheit geraten - Verdingkinder im Kanton Thurgau", "Type": 5, "Thema": ["Recht allgemein"]}, {"id": 185, "Name": "Schliessung des IBZ Landschlacht - Wichtiges Entlastungsangebot geht verloren", "Type": 5, "Thema": ["Gesundheit", "Besch\u00e4ftigung und Arbeit", "Soziale Fragen"]}, {"id": 241, "Name": "Rassismus - ein Offizialdelikt und dennoch ohne Folgen?", "Type": 5, "Thema": ["Recht allgemein"]}, {"id": 267, "Name": "Ratsfreier Mittwoch - f\u00fcr eine bessere Vereinbarkeit von Politik und Familie", "Type": 2, "Thema": ["Parlament", "Staatspolitik"]}, {"id": 267, "Name": "Ratsfreier Mittwoch - f\u00fcr eine bessere Vereinbarkeit von Politik und Familie", "Type": 2, "Thema": ["Parlament", "Staatspolitik"]}, {"id": 327, "Name": "Der Teilzeitmann als Zukunftsmodell", "Type": 5, "Thema": ["Staatspolitik", "Besch\u00e4ftigung und Arbeit"]}, {"id": 38, "Name": "Finanzinvestoren \u00fcbernehmen Alters- und Pflegeheimgruppen - wohin f\u00fchrt diese Entwicklung?", "Type": 5, "Thema": ["Gesundheit", "Besch\u00e4ftigung und Arbeit", "Soziale Fragen"]}, {"id": 75, "Name": "Betroffene Menschen im Testfall M\u00fcnsterlingen - Das Dossier darf nicht einfach geschlossen werden", "Type": 4, "Thema": ["Gesundheit"]}, {"id": 75, "Name": "Betroffene Menschen im Testfall M\u00fcnsterlingen - Das Dossier darf nicht einfach geschlossen werden", "Type": 4, "Thema": ["Gesundheit"]}, {"id": 144, "Name": "Im Dienste der Allgemeinheit - und wenn nicht? - werden die Pauschalen f\u00fcr die Corona Impfungen f\u00fcr Hausarztpraxen \u00fcberpr\u00fcft und angepasst?", "Type": 5, "Thema": ["Gesundheit"]}]}, {"id": 33, "Name": "Renate Bruggmann", "Geschlecht": "weiblich", "gef\u00fchrt": [{"id": 29, "Name": "Regierungsrat als Werbesujet", "Type": 5, "Thema": ["Umwelt", "Gesundheit"]}]}, {"id": 34, "Name": "Maja Br\u00fchlmann Zwahlen", "Geschlecht": "weiblich", "gef\u00fchrt": []}, {"id": 35, "Name": "Konrad Br\u00fchwiler", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": []}, {"id": 36, "Name": "Hansj\u00f6rg Brunner", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": [{"id": 151, "Name": "Auswirkungen bei Annahme der Volksinitiative '1:12 - F\u00fcr gerechte L\u00f6hne' auf den Kanton und die Gemeinden im Kanton Thurgau", "Type": 5, "Thema": ["Staatspolitik"]}]}, {"id": 37, "Name": "Max Brunner", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": [{"id": 232, "Name": "Unzul\u00e4ssige Auftragsvergaben mit Unterst\u00fctzung der kantonalen Fachstelle KICK der PHTG", "Type": 4, "Thema": ["Bildung"]}, {"id": 237, "Name": "KESB im Thurgau: eine zielf\u00fchrende Umsetzung des Bundesrechts?", "Type": 4, "Thema": ["Recht allgemein"]}, {"id": 485, "Name": "Pflegefinanzierung statt Konkurs", "Type": 4, "Thema": ["Sozialer Schutz", "Soziale Fragen"]}, {"id": 485, "Name": "Pflegefinanzierung statt Konkurs", "Type": 4, "Thema": ["Sozialer Schutz", "Soziale Fragen"]}]}, {"id": 38, "Name": "Urban Br\u00fctsch", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": []}, {"id": 39, "Name": "Peter B\u00fchler", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": [{"id": 104, "Name": "Poststellennetz im Thurgau - wie kann ein Kahlschlag verhindert werden?", "Type": 4, "Thema": ["Verkehr"]}, {"id": 131, "Name": "Lokale Medien im Thurgau - Partner oder St\u00f6renfriede?", "Type": 4, "Thema": ["Staatspolitik"]}, {"id": 334, "Name": "Blockchain-Technologie - Eine Alternative f\u00fcr den Kanton Thurgau?", "Type": 5, "Thema": ["Gesundheit"]}, {"id": 464, "Name": "Waldunterst\u00e4nde f\u00fcr schulische Zwecke - verbieten oder f\u00f6rdern?", "Type": 5, "Thema": ["Landwirtschaft"]}, {"id": 470, "Name": "Spital Thurgau AG - ist der Thurgau f\u00fcr die Kommunikation nicht gut genug?", "Type": 5, "Thema": ["Gesundheit"]}, {"id": 204, "Name": "Thurgauer Strassenverkehrsamt - sind gen\u00fcgend Dienstleister & Dienstleistungen verf\u00fcgbar?", "Type": 5, "Thema": ["Verkehr"]}]}, {"id": 40, "Name": "Peter B\u00fchler-Trionfini", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": [{"id": 233, "Name": "Spitaltarife/-Abrechnungen f\u00fcr Privat- und Halbprivatpatienten - findet in TG'er Spit\u00e4lern auch eine Abzocke statt?", "Type": 5, "Thema": ["Sozialer Schutz", "Soziale Fragen"]}, {"id": 238, "Name": "Strassenverkehrsabgaben - Weniger Geb\u00fchren w\u00e4ren mehr!", "Type": 3, "Thema": ["Verkehr"]}]}, {"id": 41, "Name": "Katharina B\u00fcnter", "Geschlecht": "weiblich", "gef\u00fchrt": [{"id": 159, "Name": "Bericht familien- und schulerg\u00e4nzende Betreuung im Kanton Thurgau", "Type": 7, "Thema": ["Bildung"]}, {"id": 159, "Name": "Bericht familien- und schulerg\u00e4nzende Betreuung im Kanton Thurgau", "Type": 7, "Thema": ["Bildung"]}, {"id": 159, "Name": "Bericht familien- und schulerg\u00e4nzende Betreuung im Kanton Thurgau", "Type": 2, "Thema": ["Bildung"]}, {"id": 197, "Name": "Sicherstellung der Durchf\u00fchrung von Klassenlagern und Exkursionen in den Schulen des Kantons Thurgau", "Type": 5, "Thema": ["Bildung"]}, {"id": 282, "Name": "Vereinbarkeit von Familie und Beruf - notwendiger Handlungsbedarf im Kanton Thurgau", "Type": 2, "Thema": ["Steuern", "Finanzwesen"]}, {"id": 282, "Name": "Vereinbarkeit von Familie und Beruf - notwendiger Handlungsbedarf im Kanton Thurgau", "Type": 2, "Thema": ["Steuern", "Finanzwesen"]}, {"id": 514, "Name": "Bundesparlament spricht Millionen f\u00fcr die Kinderbetreuung - was gedenkt der Kanton Thurgau zu tun?", "Type": 5, "Thema": ["Recht allgemein"]}, {"id": 230, "Name": "Finanzierung der familien- und schulerg\u00e4nzenden Kinderbetreuung", "Type": 2, "Thema": ["Besch\u00e4ftigung und Arbeit", "Soziale Fragen", "Wirtschaft"]}]}, {"id": 42, "Name": "Katharina B\u00fcnter-Hager", "Geschlecht": "weiblich", "gef\u00fchrt": []}, {"id": 43, "Name": "Barbara D\u00e4twyler Weber", "Geschlecht": "weiblich", "gef\u00fchrt": [{"id": 391, "Name": "Fachkr\u00e4ftemangel im Bereich Physiotherapie", "Type": 5, "Thema": ["Gesundheit", "Besch\u00e4ftigung und Arbeit", "Soziale Fragen"]}, {"id": 32, "Name": "Generelles Besuchsverbot in Institutionen f\u00fcr Pflege und Betreuung - was k\u00f6nnen wir daraus lernen?", "Type": 5, "Thema": ["Gesundheit"]}, {"id": 515, "Name": "Covid-19-Krise bedroht Kinderbetreuung im Vorschulbereich - Jetzt handeln, sonst droht eine Betreuungskrise nach dem Lockdown", "Type": 5, "Thema": ["Recht allgemein"]}, {"id": 33, "Name": "Pflicht-Notvorrat auch bei Schutzmaterialien! Welche Massnahmen trifft der Regierungsrat?", "Type": 5, "Thema": ["Gesundheit"]}, {"id": 145, "Name": "Finanzielle Unterst\u00fctzung der Thurgauer Alters- und Pflegeheimen bez\u00fcglich coronabedingten Aufwendungen und Auswirkungen", "Type": 5, "Thema": ["Gesundheit"]}, {"id": 189, "Name": "Beratungsangebot f\u00fcr Stellensuche und Studienpl\u00e4tze f\u00fcr Jugendliche und junge Erwachsene", "Type": 5, "Thema": ["Bildung"]}, {"id": 254, "Name": "Verbesserungen f\u00fcr die Pflege sind dringend", "Type": 4, "Thema": ["Gesundheit"]}]}, {"id": 44, "Name": "Mathias Dietz", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": []}, {"id": 45, "Name": "Dominik Diezi", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": [{"id": 65, "Name": "Kantonaler Finanzausgleich auf Kurs? - Nachlese zum 2. Wirkungsbericht des Regierungsrates", "Type": 4, "Thema": ["Finanzwesen", "Staatspolitik"]}, {"id": 77, "Name": "Wie weiter am Bezirksgericht Kreuzlingen - und allgemein in der erstinstanzlichen Zivil- und Strafrechtspflege?", "Type": 5, "Thema": ["Staatspolitik", "Gerichtswesen"]}, {"id": 85, "Name": "Die Schweiz hat ein neues Kindesunterhaltsrecht - was gilt nun bei der kantonalen Alimentenbevorschussung und in der Sozialhilfe?", "Type": 5, "Thema": ["Sozialer Schutz", "Soziale Fragen"]}, {"id": 25, "Name": "Spassfahrten mit hochmotorisierten und l\u00e4rmigen Fahrzeugen am See - Handlungsbedarf und gesetzliche Grundlagen", "Type": 5, "Thema": ["Verkehr"]}, {"id": 87, "Name": "Mutter-/Vaterschaft und Kantonsratsmandat kompatibel machen", "Type": 2, "Thema": ["Parlament", "Staatspolitik"]}, {"id": 87, "Name": "Mutter-/Vaterschaft und Kantonsratsmandat kompatibel machen", "Type": 2, "Thema": ["Parlament", "Staatspolitik"]}]}, {"id": 46, "Name": "Peter Dransfeld", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": [{"id": 180, "Name": "Neue Irrwege zum Kunstmuseum?", "Type": 5, "Thema": ["Kultur"]}, {"id": 279, "Name": "Fragw\u00fcrdiger Rotstift beim Br\u00fcckenangebot", "Type": 5, "Thema": ["Bildung"]}, {"id": 292, "Name": "Fairness bei gr\u00f6sster Arbeitsvergabe der Spital Thurgau AG", "Type": 5, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen", "Wirtschaft"]}, {"id": 365, "Name": "Neues Kunstmuseum: Wie weiter?", "Type": 4, "Thema": ["Kultur"]}, {"id": 368, "Name": "Kauf von Lastwagen f\u00fcr W\u00e4scherei Bodensee AG", "Type": 5, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen", "Wirtschaft"]}, {"id": 380, "Name": "Wie weiter mit Thurgauer Solarw\u00e4rme?", "Type": 5, "Thema": ["Energie"]}, {"id": 415, "Name": "Dampferfahrt ins Blaue?", "Type": 5, "Thema": ["Verkehr"]}, {"id": 29, "Name": "R\u00fcckblende Expo", "Type": 5, "Thema": ["Gesundheit"]}, {"id": 59, "Name": "F\u00f6rderpreis Bauliche Nachverdichtung", "Type": 4, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen"]}, {"id": 70, "Name": "Wolfsberg quo vadis?", "Type": 5, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen"]}, {"id": 107, "Name": "Harmonisierte Baubegriffe in der Sackgasse?", "Type": 5, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen"]}, {"id": 181, "Name": "Unn\u00f6tig verteufeltes Kite-Surfing?", "Type": 5, "Thema": ["Verkehr"]}, {"id": 189, "Name": "Herzklinik: Staatlich geduldete Millionen-Bereicherung?", "Type": 5, "Thema": ["Gesundheit", "Besch\u00e4ftigung und Arbeit", "Soziale Fragen"]}, {"id": 300, "Name": "PH Thurgau: Ein blauer Brief und viele Fragen", "Type": 5, "Thema": ["Bildung"]}, {"id": 300, "Name": "PH Thurgau: Ein blauer Brief und viele Fragen", "Type": 5, "Thema": ["Bildung"]}, {"id": 305, "Name": "Herzklinik: R\u00fcckblick und Ausblick", "Type": 4, "Thema": ["Gesundheit", "Besch\u00e4ftigung und Arbeit", "Soziale Fragen"]}, {"id": 305, "Name": "Herzklinik: R\u00fcckblick und Ausblick", "Type": 4, "Thema": ["Gesundheit", "Besch\u00e4ftigung und Arbeit", "Soziale Fragen"]}, {"id": 307, "Name": "Versteckspiel hinter Klostermauern", "Type": 5, "Thema": ["Kultur"]}, {"id": 307, "Name": "Versteckspiel hinter Klostermauern", "Type": 5, "Thema": ["Kultur"]}, {"id": 324, "Name": "P\u00e4dagogische Hochschule Thurgau in der Krise", "Type": 4, "Thema": ["Bildung"]}, {"id": 373, "Name": "F\u00fchrungsfragen im Thurgauer Schulwesen", "Type": 5, "Thema": ["Bildung"]}, {"id": 404, "Name": "Drei-Viertel-Milliarden-Flop zu Lasten der Steuerzahler", "Type": 5, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen"]}, {"id": 438, "Name": "PH Thurgau: Wie weiter nach dem Untersuchungsbericht?", "Type": 5, "Thema": ["Bildung"]}, {"id": 438, "Name": "PH Thurgau: Wie weiter nach dem Untersuchungsbericht?", "Type": 5, "Thema": ["Bildung"]}, {"id": 475, "Name": "Fragen zu F\u00fchrung und Kommunikation", "Type": 5, "Thema": ["Staatspolitik"]}, {"id": 474, "Name": "Wahlwerbung von Amtes wegen", "Type": 5, "Thema": ["Staatspolitik"]}, {"id": 39, "Name": "Ursachen und Kosten einer Wahlf\u00e4lschung", "Type": 5, "Thema": ["Staatspolitik"]}, {"id": 44, "Name": "Ferienjobs f\u00fcr Regierungsr\u00e4te", "Type": 5, "Thema": ["Parlament", "Staatspolitik"]}, {"id": 305, "Name": "Herzklinik: R\u00fcckblick und Ausblick", "Type": 4, "Thema": ["Gesundheit", "Besch\u00e4ftigung und Arbeit", "Soziale Fragen"]}, {"id": 37, "Name": "Corona-Krise: R\u00fcckblick und Ausblick", "Type": 4, "Thema": ["Gesundheit"]}, {"id": 37, "Name": "Corona-Krise: R\u00fcckblick und Ausblick", "Type": 4, "Thema": ["Gesundheit"]}, {"id": 136, "Name": "H\u00e4rtefallprogramm: schnell und unkompliziert?", "Type": 5, "Thema": ["Besch\u00e4ftigung und Arbeit", "Wirtschaft"]}, {"id": 137, "Name": "Kantonale Spassbremse", "Type": 5, "Thema": ["Gesundheit"]}, {"id": 228, "Name": "Beleidigungen und Drohungen gegen\u00fcber Amtspersonen", "Type": 5, "Thema": ["Recht allgemein"]}]}, {"id": 47, "Name": "Kurt Egger", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": [{"id": 41, "Name": "AXPO-Investitionen in Beznau I und II", "Type": 4, "Thema": ["Energie"]}, {"id": 79, "Name": "\u00dcbertragung Spitalbauten", "Type": 5, "Thema": ["Gesundheit"]}, {"id": 160, "Name": "Offene Fragen zum Kunstmuseum", "Type": 5, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen", "Wirtschaft"]}, {"id": 262, "Name": "Erneuerung des NOK-Gr\u00fcndungsvertrags", "Type": 1, "Thema": ["Energie", "Staatspolitik"]}, {"id": 280, "Name": "Erneuerung NOK-Gr\u00fcndungsvertrag", "Type": 4, "Thema": ["Energie"]}, {"id": 408, "Name": "1000 L\u00f6cher im Reaktor Beznau 1", "Type": 5, "Thema": ["Energie"]}, {"id": 484, "Name": "BTS/OLS: Wie weiter?", "Type": 5, "Thema": ["Verkehr"]}, {"id": 78, "Name": "AXPO-Aktien verkaufen?", "Type": 5, "Thema": ["Energie", "Staatspolitik"]}, {"id": 112, "Name": "Gute Alternativen zu Minergie-P", "Type": 4, "Thema": ["Energie"]}, {"id": 135, "Name": "Lex Koller im Kanton Thurgau", "Type": 5, "Thema": ["Staatspolitik", "Migration"]}, {"id": 139, "Name": "Standesinitiative zur Beseitigung der Wertfreigrenze im Einkaufstourismus", "Type": 2, "Thema": ["Wirtschaft", "Steuern", "Finanzwesen"]}, {"id": 142, "Name": "ESP Wil West: \u00dcberarbeitung aufgrund neuer Zielsetzungen?", "Type": 5, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen"]}, {"id": 170, "Name": "Stabilisierung Finanzhaushalt", "Type": 2, "Thema": ["Finanzwesen", "Staatspolitik"]}, {"id": 215, "Name": "ESP Wil West: ein Beitrag zur Energiestrategie 2050?", "Type": 4, "Thema": ["Energie", "Besch\u00e4ftigung und Arbeit", "Wirtschaft"]}, {"id": 215, "Name": "ESP Wil West: ein Beitrag zur Energiestrategie 2050?", "Type": 4, "Thema": ["Energie", "Besch\u00e4ftigung und Arbeit", "Wirtschaft"]}, {"id": 217, "Name": "Energievernichtung im EKT-Datacenter?", "Type": 5, "Thema": ["Energie", "Staatspolitik"]}, {"id": 268, "Name": "Grossratspr\u00e4sidium f\u00fcr Nichtregierungsparteien", "Type": 2, "Thema": ["Parlament", "Staatspolitik"]}, {"id": 268, "Name": "Grossratspr\u00e4sidium f\u00fcr Nichtregierungsparteien", "Type": 2, "Thema": ["Parlament", "Staatspolitik"]}, {"id": 306, "Name": "Entwicklungsschwerpunkt (ESP) Wil West: ein Leuchtturmprojekt ohne \u00f6ffentliche Diskussion?", "Type": 4, "Thema": ["Energie"]}, {"id": 306, "Name": "Entwicklungsschwerpunkt (ESP) Wil West: ein Leuchtturmprojekt ohne \u00f6ffentliche Diskussion?", "Type": 4, "Thema": ["Energie"]}, {"id": 371, "Name": "Nachhaltig Investieren", "Type": 4, "Thema": ["Umwelt", "Gesundheit"]}, {"id": 405, "Name": "Notfallschutzkonzept bei einem KKW-Unfall im Kanton Thurgau", "Type": 5, "Thema": ["Sicherheitspolitik", "Soziale Fragen"]}, {"id": 306, "Name": "Entwicklungsschwerpunkt (ESP) Wil West: ein Leuchtturmprojekt ohne \u00f6ffentliche Diskussion?", "Type": 4, "Thema": ["Energie"]}, {"id": 371, "Name": "Nachhaltig Investieren", "Type": 4, "Thema": ["Umwelt", "Gesundheit"]}]}, {"id": 48, "Name": "Kurt Engel", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": []}, {"id": 49, "Name": "Brigitta Engeli-Sager", "Geschlecht": "weiblich", "gef\u00fchrt": [{"id": 147, "Name": "Nebenwirkungen der Covid-19-Impfungen - Wie werden diese erfasst?", "Type": 5, "Thema": ["Gesundheit"]}, {"id": 168, "Name": "Nutzen der Quarant\u00e4nevorschrift", "Type": 5, "Thema": ["Gesundheit"]}, {"id": 213, "Name": "Finanzierung von Pflegeverh\u00e4ltnissen - Grunds\u00e4tzliche \u00dcberlegungen und im Speziellen nach dem 18. Lebensjahr", "Type": 5, "Thema": ["Sozialer Schutz", "Soziale Fragen"]}]}, {"id": 50, "Name": "Kathrin Erni", "Geschlecht": "weiblich", "gef\u00fchrt": [{"id": 143, "Name": "Neuorganisation der Schlichtungsbeh\u00f6rden", "Type": 2, "Thema": ["Gerichtswesen"]}, {"id": 147, "Name": "Verbesserungspotenzial beim kantonalen Vollzug des Tierschutzgesetzes", "Type": 5, "Thema": ["Recht allgemein"]}]}, {"id": 51, "Name": "Hans Eschenmoser", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": [{"id": 224, "Name": "Objektkredit 2. Thurkorrektion Weinfelden-B\u00fcrglen", "Type": 5, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen", "Wirtschaft"]}]}, {"id": 52, "Name": "Armin Eugster", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": []}, {"id": 53, "Name": "Daniel Eugster", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": [{"id": 457, "Name": "Elektromobilit\u00e4t im Thurgau", "Type": 7, "Thema": ["Verkehr"]}]}, {"id": 54, "Name": "Franz Eugster", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": [{"id": 356, "Name": "Sind Tierhalteverbote f\u00fcr die Katz?", "Type": 5, "Thema": ["Landwirtschaft"]}, {"id": 427, "Name": "Inwertsetzung von Waldleistungen", "Type": 5, "Thema": ["Landwirtschaft"]}, {"id": 476, "Name": "Wolfalarm per SMS", "Type": 5, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen", "Umwelt"]}, {"id": 29, "Name": "Wer hat im Wald eigentlich das Sagen?", "Type": 4, "Thema": ["Landwirtschaft"]}, {"id": 43, "Name": "Welche Auswirkungen bringt die Ausscheidung von Zustr\u00f6mbereichen f\u00fcr Grundwasserfassungen?", "Type": 4, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen", "Wirtschaft"]}, {"id": 21, "Name": "Kein Ausverkauf von Versorgungsinfrastrukturen", "Type": 2, "Thema": ["Energie"]}, {"id": 21, "Name": "Kein Ausverkauf von Versorgungsinfrastrukturen", "Type": 2, "Thema": ["Energie"]}, {"id": 21, "Name": "Kein Ausverkauf von Versorgungsinfrastrukturen", "Type": 2, "Thema": ["Energie"]}, {"id": 29, "Name": "Wer hat im Wald eigentlich das Sagen?", "Type": 4, "Thema": ["Landwirtschaft"]}, {"id": 43, "Name": "Welche Auswirkungen bringt die Ausscheidung von Zustr\u00f6mbereichen f\u00fcr Grundwasserfassungen?", "Type": 4, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen", "Wirtschaft"]}, {"id": 139, "Name": "Standesinitiative: Energieholznutzung in der Landwirtschaft eine echte Chance geben!", "Type": 2, "Thema": ["Landwirtschaft", "Raumplanungs- und Wohnungswesen", "Wirtschaft"]}]}, {"id": 55, "Name": "Dieter Feuerle", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": [{"id": 190, "Name": "Schaffung einer 'Fachstelle Langsamverkehr'", "Type": 3, "Thema": ["Verkehr"]}]}, {"id": 56, "Name": "Hans Feuz", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": [{"id": 263, "Name": "Zeitgem\u00e4sse Kinderzulagen", "Type": 2, "Thema": ["Sozialer Schutz", "Soziale Fragen"]}, {"id": 41, "Name": "Staatlich verortete Unternehmensansiedelung?", "Type": 5, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen"]}, {"id": 229, "Name": "Geldspielgesetz: Folgenschwere Auswirkungen auf Kultur und Sport im Kanton Thurgau?", "Type": 5, "Thema": ["Kultur"]}]}, {"id": 57, "Name": "Ueli Fisch", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": [{"id": 57, "Name": "Immobilien Kanton Thurgau", "Type": 5, "Thema": ["Finanzwesen", "Staatspolitik"]}, {"id": 58, "Name": "Spitalhaftpflichtversicherung Thurgau", "Type": 5, "Thema": ["Gesundheit"]}, {"id": 127, "Name": "Pensionskasse Thurgau - mehr Transparenz", "Type": 5, "Thema": ["Staatspolitik", "Besch\u00e4ftigung und Arbeit"]}, {"id": 287, "Name": "Einf\u00fchrung des \u00d6ffentlichkeitsprinzips im Kanton Thurgau", "Type": 2, "Thema": ["Staatspolitik", "Gerichtswesen"]}, {"id": 304, "Name": "Nachhaltige \u00f6ffentliche Beschaffung", "Type": 2, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen", "Wirtschaft"]}, {"id": 332, "Name": "Herausforderung zuk\u00fcnftige Thurgauer Gemeindelandschaft", "Type": 7, "Thema": ["Staatspolitik"]}, {"id": 30, "Name": "Besteuerung von Startups", "Type": 5, "Thema": ["Steuern", "Finanzwesen"]}, {"id": 50, "Name": "Kriminalisierung von Industriehanf im Thurgau", "Type": 5, "Thema": ["Recht allgemein"]}, {"id": 294, "Name": "Digitalisierung Kantonale Verwaltung - Strategie der Regierung?", "Type": 5, "Thema": ["Staatspolitik"]}, {"id": 294, "Name": "Digitalisierung Kantonale Verwaltung - Strategie der Regierung?", "Type": 5, "Thema": ["Staatspolitik"]}, {"id": 328, "Name": "Klima-Notstand im Thurgau", "Type": 5, "Thema": ["Umwelt", "Gesundheit"]}, {"id": 335, "Name": "Risiken der Axpo im Bereich des Handels und des Auslandes", "Type": 5, "Thema": ["Energie", "Staatspolitik"]}, {"id": 390, "Name": "Kompensation von CO2-Emissionen im Kanton Thurgau", "Type": 5, "Thema": ["Umwelt", "Gesundheit"]}, {"id": 446, "Name": "Welche Ideen hat das Volk zur Verwendung der TKB-Millionen?", "Type": 5, "Thema": ["Wirtschaft", "Staatspolitik"]}, {"id": 446, "Name": "Welche Ideen hat das Volk zur Verwendung der TKB-Millionen?", "Type": 5, "Thema": ["Wirtschaft", "Staatspolitik"]}, {"id": 516, "Name": "Impulsprogramm f\u00fcr den Thurgau nach Corona", "Type": 5, "Thema": ["Wirtschaft"]}, {"id": 47, "Name": "Lotteriefonds - der 44 Millionen Schatz", "Type": 5, "Thema": ["Wirtschaft", "Finanzwesen"]}, {"id": 57, "Name": "Unternimmt der Kanton genug, um Patienten vor falschen Heilmitteln zu sch\u00fctzen?", "Type": 5, "Thema": ["Gesundheit"]}, {"id": 76, "Name": "Personalpolitik in den Aufsichtsgremien der Energieversorger", "Type": 5, "Thema": ["Staatspolitik", "Gerichtswesen", "Energie"]}, {"id": 463, "Name": "\u00dcbertragung der Ratsdebatten - ein Beitrag f\u00fcr mehr Transparenz und B\u00fcrgern\u00e4he", "Type": 2, "Thema": ["Staatspolitik", "Gerichtswesen"]}, {"id": 41, "Name": "Mehr Sicherheit bei Wahlen und Abstimmungen", "Type": 2, "Thema": ["Staatspolitik"]}, {"id": 46, "Name": "Digitales Thurgauer Parlament", "Type": 2, "Thema": ["Parlament", "Staatspolitik"]}, {"id": 463, "Name": "\u00dcbertragung der Ratsdebatten - ein Beitrag f\u00fcr mehr Transparenz und B\u00fcrgern\u00e4he", "Type": 2, "Thema": ["Staatspolitik", "Gerichtswesen"]}, {"id": 463, "Name": "\u00dcbertragung der Ratsdebatten - ein Beitrag f\u00fcr mehr Transparenz und B\u00fcrgern\u00e4he", "Type": 2, "Thema": ["Staatspolitik", "Gerichtswesen"]}, {"id": 41, "Name": "Mehr Sicherheit bei Wahlen und Abstimmungen", "Type": 2, "Thema": ["Staatspolitik"]}, {"id": 46, "Name": "Digitales Thurgauer Parlament", "Type": 2, "Thema": ["Parlament", "Staatspolitik"]}, {"id": 76, "Name": "Personalpolitik in den Aufsichtsgremien der Energieversorger", "Type": 5, "Thema": ["Staatspolitik", "Gerichtswesen", "Energie"]}, {"id": 241, "Name": "Wahrung der Interessen des Kantons Thurgau bei den Verhandlungen der Schweiz mit der EU", "Type": 5, "Thema": ["Staatspolitik"]}]}, {"id": 58, "Name": "Roger Forrer", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": []}, {"id": 59, "Name": "Alex Frei", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": [{"id": 157, "Name": "Erg\u00e4nzung des Gesetzes \u00fcber die Zivil- und Strafrechtspflege (ZSRG)", "Type": 2, "Thema": ["Staatspolitik", "Gerichtswesen"]}]}, {"id": 60, "Name": "Daniel Frischknecht", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": [{"id": 242, "Name": "Medikamententests an Psychiatriepatienten", "Type": 5, "Thema": ["Gesundheit"]}, {"id": 295, "Name": "Thurgauer Fl\u00fcchtlingspolitik w\u00e4hrend der Nazi-Zeit - Ehrliche Aufarbeitung oder verdr\u00e4ngendes Schweigen?", "Type": 5, "Thema": ["Staatspolitik", "Migration"]}, {"id": 295, "Name": "Thurgauer Fl\u00fcchtlingspolitik w\u00e4hrend der Nazi-Zeit - Ehrliche Aufarbeitung oder verdr\u00e4ngendes Schweigen?", "Type": 5, "Thema": ["Staatspolitik", "Migration"]}]}, {"id": 61, "Name": "Hanspeter Gantenbein", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": [{"id": 87, "Name": "St\u00e4rkung der Berufsbildung angesichts des R\u00fcckgangs von Schulabg\u00e4ngern - Keine Maturandenquotenerh\u00f6hung auf Kosten von Lehrstellenpl\u00e4tzen", "Type": 4, "Thema": ["Bildung"]}, {"id": 181, "Name": "Viel zu lange Bearbeitungszeiten f\u00fcr Entscheide im Amt f\u00fcr Raumplanung", "Type": 5, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen"]}, {"id": 325, "Name": "Verursachergerechter Unterhalt von Gemeindestrassen", "Type": 4, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen"]}, {"id": 333, "Name": "KESB im Thurgau", "Type": 2, "Thema": ["Recht allgemein"]}, {"id": 398, "Name": "Beibehaltung der bestehenden Weilerzonen im Kanton Thurgau", "Type": 4, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen"]}, {"id": 485, "Name": "Getrennte Wahlen von Regierungsrat und Grossem Rat ist eine Zumutung f\u00fcr die W\u00e4hler, die Landeigent\u00fcmer und den Steuerzahler!", "Type": 5, "Thema": ["Staatspolitik"]}, {"id": 68, "Name": "Anpassung der Besoldungsverordnungen f\u00fcr das Staatspersonal und die Lehrpersonen", "Type": 2, "Thema": ["Staatspolitik", "Besch\u00e4ftigung und Arbeit"]}, {"id": 110, "Name": "Einf\u00fchrung eines bargeldlosen Zahlungssystems zur Bek\u00e4mpfung des Missbrauchs von Sozialhilfegeldern durch Asylsuchende und andere Bez\u00fcger", "Type": 2, "Thema": ["Sozialer Schutz", "Soziale Fragen"]}, {"id": 113, "Name": "Zunehmende Schere beim Lohn und den Sozialleistungen zwischen Staat und Gewerbe/Industrie beziehungsweise Landwirtschaft", "Type": 4, "Thema": ["Staatspolitik", "Besch\u00e4ftigung und Arbeit"]}, {"id": 154, "Name": "Standesinitiative Gleiche Rechte und Pflichten f\u00fcr alle - keine Doppelb\u00fcrgerschaften f\u00fcr Eingeb\u00fcrgerte", "Type": 2, "Thema": ["Staatspolitik", "Migration"]}, {"id": 213, "Name": "Energiegewinnung aus dem Bodensee", "Type": 7, "Thema": ["Energie"]}, {"id": 251, "Name": "Die Genitalverst\u00fcmmelung von M\u00e4dchen im Namen der Religion oder Tradition ist ein Verbrechen und muss mit allen Mitteln verfolgt werden", "Type": 5, "Thema": ["Staatspolitik"]}, {"id": 259, "Name": "Missachtung der Ausschaffungsinitiative auch im Thurgau?", "Type": 4, "Thema": ["Recht allgemein"]}, {"id": 259, "Name": "Missachtung der Ausschaffungsinitiative auch im Thurgau?", "Type": 4, "Thema": ["Recht allgemein"]}, {"id": 311, "Name": "Kein MuKEn ohne verbindliche Regelung bei denkmalgesch\u00fctzten Geb\u00e4uden", "Type": 5, "Thema": ["Energie"]}]}, {"id": 62, "Name": "Stefan Geiges", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": [{"id": 195, "Name": "\u00d6ffentliches Beschaffungswesen muss volkswirtschaftliche Effekte st\u00e4rker ber\u00fccksichtigen", "Type": 1, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen", "Wirtschaft"]}, {"id": 419, "Name": "Reaktorstoffdeponien f\u00fcr den Kanton Thurgau", "Type": 4, "Thema": ["Umwelt", "Gesundheit"]}]}, {"id": 63, "Name": "Josef Gemperle", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": [{"id": 424, "Name": "Personalentscheide AXPO/EKT Verwaltungsrat", "Type": 4, "Thema": ["Energie", "Staatspolitik"]}, {"id": 53, "Name": "Bericht 'System Kommissionsarbeit'", "Type": 7, "Thema": ["Staatspolitik"]}, {"id": 66, "Name": "Abschaffung der erg\u00e4nzenden Verm\u00f6genssteuer", "Type": 2, "Thema": ["Steuern", "Finanzwesen"]}, {"id": 74, "Name": "Gesetz zur Nutzung des tiefen Untergrundes", "Type": 2, "Thema": ["Energie"]}, {"id": 197, "Name": "Vorbereitung f\u00fcr die 3D-Seismik im Oberthurgau", "Type": 4, "Thema": ["Energie"]}, {"id": 103, "Name": "Konzept Bauabf\u00e4lle/Konzept zur Vermeidung von unn\u00f6tig langen Transportwegen bei Bauabf\u00e4llen", "Type": 7, "Thema": ["Verkehr"]}, {"id": 132, "Name": "Thurgauer Beitrag zur Energiestrategie 2050", "Type": 4, "Thema": ["Energie"]}, {"id": 160, "Name": "\u00d6ffentliche Apotheke im Kantonsspital Frauenfeld", "Type": 4, "Thema": ["Gesundheit"]}, {"id": 160, "Name": "\u00d6ffentliche Apotheke im Kantonsspital Frauenfeld", "Type": 4, "Thema": ["Gesundheit"]}, {"id": 178, "Name": "Neuregelung betreffend maximale Nutzungsziffern", "Type": 2, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen"]}, {"id": 184, "Name": "Neuregelung betreffend minimaler Anzahl Polizeiposten", "Type": 2, "Thema": ["Sicherheitspolitik"]}, {"id": 184, "Name": "Neuregelung betreffend minimaler Anzahl Polizeiposten", "Type": 2, "Thema": ["Sicherheitspolitik"]}, {"id": 211, "Name": "Vertragsbruch des Bundes beim Agroscope Standort T\u00e4nikon", "Type": 4, "Thema": ["Landwirtschaft", "Staatspolitik"]}, {"id": 283, "Name": "Konzept zum Umgang mit Wasserknappheit, Trockenheit, zu den entsprechenden Konflikten und Versorgungsproblemen, sowie m\u00f6gliche L\u00f6sungsans\u00e4tze und Finanzierungsmodelle", "Type": 7, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen", "Wirtschaft"]}, {"id": 283, "Name": "Konzept zum Umgang mit Wasserknappheit, Trockenheit, zu den entsprechenden Konflikten und Versorgungsproblemen, sowie m\u00f6gliche L\u00f6sungsans\u00e4tze und Finanzierungsmodelle", "Type": 7, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen", "Wirtschaft"]}, {"id": 326, "Name": "Klimawandel stoppen statt verdr\u00e4ngen", "Type": 4, "Thema": ["Umwelt", "Gesundheit"]}, {"id": 63, "Name": "Bewilligungspraxis Leitungsf\u00fchrung Fernw\u00e4rmenetze und andere Infrastrukturleitungen", "Type": 5, "Thema": ["Energie"]}, {"id": 203, "Name": "\u00dcberpr\u00fcfung und Abstimmung der kantonalen Energief\u00f6rderung auf die neuen Herausforderungen im Bereich Energie und Klima, insbesondere auf den Bedarf an Winterstrom", "Type": 4, "Thema": ["Energie", "Umwelt"]}]}, {"id": 64, "Name": "Roman Giuliani", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": [{"id": 233, "Name": "K\u00fcnstlerische Freiheit im Kanton Thurgau", "Type": 5, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen"]}]}, {"id": 65, "Name": "Alex Granato", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": []}, {"id": 66, "Name": "Heidi Grau-Lanz", "Geschlecht": "weiblich", "gef\u00fchrt": [{"id": 429, "Name": "Erneuter Ausfall der Serversysteme des Amtes f\u00fcr Informatik", "Type": 5, "Thema": ["Staatspolitik"]}, {"id": 144, "Name": "Hinweisinventare ohne Verbindlichkeit", "Type": 2, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen", "Umwelt"]}]}, {"id": 67, "Name": "Hans-Peter Grunder", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": [{"id": 182, "Name": "Waffensammelaktionen Thurgau, ein Erfolg?", "Type": 5, "Thema": ["Sicherheitspolitik", "Internationales Recht (Verteidigung)"]}, {"id": 191, "Name": "Aufsicht des Kantons \u00fcber die Leistungserbringer auf der Spitalliste", "Type": 5, "Thema": ["Sozialer Schutz", "Soziale Fragen"]}, {"id": 214, "Name": "Strassenverkehr zwischen Kreuzlingen und Konstanz", "Type": 5, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen"]}, {"id": 293, "Name": "Auslagerung staatlicher Unterst\u00fctzung- und Betreuungsmassnahmen an private gewinnorientierte Firmen", "Type": 5, "Thema": ["Sozialer Schutz", "Soziale Fragen"]}, {"id": 405, "Name": "Abgasregime Strassenverkehrsamt", "Type": 5, "Thema": ["Verkehr"]}, {"id": 406, "Name": "Parkpl\u00e4tze bei Autobahneinfahrten f\u00fcr Fahrgemeinschaften bei Pendlern", "Type": 5, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen"]}]}, {"id": 68, "Name": "Guido Gr\u00fctter", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": [{"id": 408, "Name": "Erweiterung der Raumplanungskommission mit Umwelt, Verkehr und Energie zur RUVEK", "Type": 2, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen"]}, {"id": 444, "Name": "Haus\u00e4rztemangel im Thurgau, was tun?", "Type": 4, "Thema": ["Gesundheit", "Besch\u00e4ftigung und Arbeit", "Soziale Fragen"]}, {"id": 477, "Name": "Nachfolgeregelungen KMU - Wehe, ein Arbeitnehmer \u00fcbernimmt die Firma!", "Type": 5, "Thema": ["Steuern", "Finanzwesen"]}, {"id": 444, "Name": "Haus\u00e4rztemangel im Thurgau, was tun?", "Type": 4, "Thema": ["Gesundheit", "Besch\u00e4ftigung und Arbeit", "Soziale Fragen"]}, {"id": 408, "Name": "Erweiterung der Raumplanungskommission mit Umwelt, Verkehr und Energie zur RUVEK", "Type": 2, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen"]}, {"id": 444, "Name": "Haus\u00e4rztemangel im Thurgau, was tun?", "Type": 4, "Thema": ["Gesundheit", "Besch\u00e4ftigung und Arbeit", "Soziale Fragen"]}]}, {"id": 69, "Name": "Viktor Gschwend", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": [{"id": 411, "Name": "Einsatz von Pestiziden im Kanton Thurgau", "Type": 5, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen", "Umwelt"]}, {"id": 64, "Name": "Quaggamuscheln in Thurgauer Seen", "Type": 5, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen", "Wirtschaft"]}, {"id": 100, "Name": "Thurgauer Jugendliche im \u00dcbergang zur Berufswelt in Corona-Zeiten", "Type": 5, "Thema": ["Bildung"]}, {"id": 100, "Name": "Thurgauer Jugendliche im \u00dcbergang zur Berufswelt in Corona-Zeiten", "Type": 5, "Thema": ["Bildung"]}, {"id": 109, "Name": "Impfstrategie Thurgau - Was ist wirklich los? Wie geht es weiter?", "Type": 5, "Thema": ["Gesundheit"]}, {"id": 117, "Name": "Niederschwellige Berufsbildung - \u00fcberholte Erforderlichkeit?", "Type": 5, "Thema": ["Bildung"]}]}, {"id": 70, "Name": "Ren\u00e9 Gubler", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": [{"id": 487, "Name": "Entwicklung der zugewanderten Erwerbst\u00e4tigen", "Type": 5, "Thema": ["Besch\u00e4ftigung und Arbeit", "Wirtschaft"]}, {"id": 119, "Name": "Energievorbild auch in der Krise", "Type": 5, "Thema": ["Gesundheit"]}]}, {"id": 71, "Name": "Peter Gubser", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": [{"id": 37, "Name": "Abstimmungspropaganda der TKB", "Type": 5, "Thema": ["Wirtschaft", "Staatspolitik"]}, {"id": 90, "Name": "Buslinie Arbon - Roggwil - St. Gallen", "Type": 5, "Thema": ["Verkehr"]}, {"id": 95, "Name": "Praxis im \u00f6ffentlichen Beschaffungswesen", "Type": 4, "Thema": ["Parlament", "Staatspolitik"]}, {"id": 108, "Name": "Steuerausf\u00e4lle durch Steuerrabatte", "Type": 5, "Thema": ["Steuern", "Finanzwesen"]}, {"id": 114, "Name": "Privatisierung des Fremdsprachenunterrichts an der Kantonsschule", "Type": 5, "Thema": ["Bildung"]}, {"id": 198, "Name": "Verbot von Laserpointern", "Type": 5, "Thema": ["Sicherheitspolitik", "Internationales Recht (Verteidigung)"]}, {"id": 363, "Name": "Internetben\u00fctzung in der Verwaltung", "Type": 5, "Thema": ["Staatspolitik"]}, {"id": 381, "Name": "Auftragsvergabe im Tourismusbereich", "Type": 5, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen", "Wirtschaft"]}]}, {"id": 72, "Name": "Andreas Guhl", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": [{"id": 96, "Name": "Wirkung des revidierten Raumplanungsgesetzes", "Type": 5, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen"]}, {"id": 366, "Name": "Finanzierung von Familienzulagen - Der die bundesrechtliche Vorgabe \u00fcbersteigende Teil der Familienzulage soll jeweils durch Beitr\u00e4ge der ArbeitnehmerInnen finanziert werden", "Type": 4, "Thema": ["Sozialer Schutz", "Soziale Fragen"]}, {"id": 382, "Name": "Agro Food Innovation Park Thurgau (afip)", "Type": 5, "Thema": ["Besch\u00e4ftigung und Arbeit", "Wirtschaft"]}, {"id": 420, "Name": "Schlanke, subsidi\u00e4re Verfahren bei Verkehrsanordnungen", "Type": 4, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen"]}, {"id": 175, "Name": "Auflagen ohne gesetzliche Grundlage", "Type": 5, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen", "Wirtschaft"]}, {"id": 308, "Name": "Wirkungsvolle und transparente Finanzkontrolle", "Type": 5, "Thema": ["Finanzwesen", "Staatspolitik"]}, {"id": 308, "Name": "Wirkungsvolle und transparente Finanzkontrolle", "Type": 5, "Thema": ["Finanzwesen", "Staatspolitik"]}, {"id": 497, "Name": "Zweckentfremdung von landwirtschaftlichen Grundst\u00fccken", "Type": 5, "Thema": ["Landwirtschaft"]}]}, {"id": 73, "Name": "Marianne Guhl", "Geschlecht": "weiblich", "gef\u00fchrt": [{"id": 192, "Name": "Veranlagungspraxis bei unterpreislicher Vermietung", "Type": 5, "Thema": ["Steuern", "Finanzwesen"]}]}, {"id": 74, "Name": "Aliye G\u00fcl", "Geschlecht": "weiblich", "gef\u00fchrt": []}, {"id": 75, "Name": "Doris G\u00fcnter", "Geschlecht": "weiblich", "gef\u00fchrt": [{"id": 294, "Name": "8 Jahre Verfahrensdauer in einem Milieuprozess", "Type": 5, "Thema": ["Recht allgemein"]}, {"id": 416, "Name": "Charta der Religionsgemeinschaften als Grundlage f\u00fcr einen religionspolitischen Dialog", "Type": 5, "Thema": ["Staatspolitik", "Kultur"]}, {"id": 439, "Name": "Medikamentenversuche in M\u00fcnsterlingen", "Type": 5, "Thema": ["Gesundheit"]}, {"id": 439, "Name": "Medikamentenversuche in M\u00fcnsterlingen", "Type": 5, "Thema": ["Gesundheit"]}, {"id": 488, "Name": "Menschenhandel und Ausbeutung - wo steht der Kanton Thurgau?", "Type": 5, "Thema": ["Recht allgemein"]}, {"id": 60, "Name": "Schutz und Pr\u00e4vention im Milieu", "Type": 4, "Thema": ["Recht allgemein"]}, {"id": 60, "Name": "Schutz und Pr\u00e4vention im Milieu", "Type": 4, "Thema": ["Recht allgemein"]}]}, {"id": 76, "Name": "Diana Gutjahr", "Geschlecht": "weiblich", "gef\u00fchrt": [{"id": 161, "Name": "Neueinstellungen von \u00fcber 55-J\u00e4hrigen in der Kantonalen Verwaltung", "Type": 5, "Thema": ["Staatspolitik", "Besch\u00e4ftigung und Arbeit"]}, {"id": 319, "Name": "Institution handelt naiv und blau\u00e4ugig", "Type": 5, "Thema": ["Sozialer Schutz", "Soziale Fragen"]}, {"id": 329, "Name": "Massnahmen zu den Folgen der Aufhebung des Mindestkurses", "Type": 4, "Thema": ["Besch\u00e4ftigung und Arbeit", "Wirtschaft"]}]}, {"id": 77, "Name": "Carmen Haag", "Geschlecht": "weiblich", "gef\u00fchrt": []}, {"id": 78, "Name": "J\u00fcrgen H\u00e4berli", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": [{"id": 242, "Name": "Personalfluktuation bei der Kantonspolizei Thurgau", "Type": 5, "Thema": ["Sicherheitspolitik"]}]}, {"id": 79, "Name": "Michael Haldemann", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": []}, {"id": 80, "Name": "Hansj\u00f6rg Haller", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": []}, {"id": 81, "Name": "Guido H\u00e4ni", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": [{"id": 415, "Name": "Entlastung von der Mehrwertabgabe bei einer Ersatzbeschaffung von Betriebsgeb\u00e4uden zur Selbstbewirtschaftung", "Type": 5, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen"]}, {"id": 38, "Name": "K\u00fcrzung der Mehrwertabgabe bei Beschaffung landwirtschaftlicher Ersatzbauten zur Selbstbewirtschaftung", "Type": 2, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen"]}, {"id": 77, "Name": "Offene Fragen nach der Ung\u00fcltigerkl\u00e4rung einer Initiative", "Type": 5, "Thema": ["Staatspolitik"]}]}, {"id": 82, "Name": "Severine H\u00e4nni", "Geschlecht": "weiblich", "gef\u00fchrt": []}, {"id": 83, "Name": "Brigitta Hartmann", "Geschlecht": "weiblich", "gef\u00fchrt": [{"id": 45, "Name": "Nachhaltigkeit von BTS und OLS", "Type": 5, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen"]}, {"id": 86, "Name": "National vernetztes Waffenregister", "Type": 4, "Thema": ["Sicherheitspolitik", "Internationales Recht (Verteidigung)"]}, {"id": 264, "Name": "Klimaschutz: Bem\u00fchungen im Kanton Thurgau", "Type": 4, "Thema": ["Umwelt", "Gesundheit"]}, {"id": 383, "Name": "Unbegleitete minderj\u00e4hrige Asylsuchende (UMA)", "Type": 5, "Thema": ["Staatspolitik", "Migration"]}, {"id": 493, "Name": "Geeignete Unterbringungs- und Betreuungsstruktur der unbegleiteten minderj\u00e4hrigen Asylsuchenden (UMA)", "Type": 5, "Thema": ["Staatspolitik", "Migration"]}, {"id": 155, "Name": "Schutz, Unterbringung und Betreuung von unbegleiteten minderj\u00e4hrigen Asylsuchenden (UMA)", "Type": 7, "Thema": ["Staatspolitik", "Migration"]}]}, {"id": 84, "Name": "Cornelia Hasler-Roost", "Geschlecht": "weiblich", "gef\u00fchrt": [{"id": 262, "Name": "Gesetz \u00fcber die Alimenten-Bevorschussung - Spezialfall Thurgau", "Type": 5, "Thema": ["Sozialer Schutz", "Soziale Fragen"]}, {"id": 279, "Name": "Wohin fliessen die Gelder aus dem Postauto Subventionsbetrug?", "Type": 5, "Thema": ["Verkehr"]}, {"id": 323, "Name": "\u00c4nderung des Gesetzes \u00fcber die Alimenten-Bevorschussung", "Type": 2, "Thema": ["Sozialer Schutz", "Soziale Fragen"]}, {"id": 443, "Name": "Anschub in die Digitalisierung - eine Investition in den k\u00fcnftigen Wohlstand", "Type": 7, "Thema": ["Staatspolitik"]}, {"id": 65, "Name": "Langsamverkehrskonzept: wie steht es um den Alltagsradverkehr?", "Type": 5, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen"]}, {"id": 443, "Name": "Anschub in die Digitalisierung - eine Investition in den k\u00fcnftigen Wohlstand", "Type": 7, "Thema": ["Staatspolitik"]}, {"id": 323, "Name": "\u00c4nderung des Gesetzes \u00fcber die Alimenten-Bevorschussung", "Type": 2, "Thema": ["Sozialer Schutz", "Soziale Fragen"]}]}, {"id": 85, "Name": "Cornelia Hauser", "Geschlecht": "weiblich", "gef\u00fchrt": []}, {"id": 86, "Name": "Hanspeter Heeb", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": [{"id": 44, "Name": "Gesetzliche Grundlage zur Abschaffung des Fr\u00fchfranz\u00f6sisch", "Type": 1, "Thema": ["Bildung"]}, {"id": 45, "Name": "Kosten einer kulturlandschonenden BTS-Variante", "Type": 5, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen"]}, {"id": 69, "Name": "Finanzielle Auswirkung der versch\u00e4rften Praxis der IV", "Type": 4, "Thema": ["Sozialer Schutz", "Soziale Fragen", "Besch\u00e4ftigung und Arbeit"]}, {"id": 121, "Name": "\u00dcberpr\u00fcfung der B\u00fcrgerfreundlichkeit der Steuerpraxis", "Type": 4, "Thema": ["Steuern", "Finanzwesen"]}, {"id": 127, "Name": "Folgekostenvergleich einer kulturlandschonenden BTS-Variante", "Type": 4, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen"]}, {"id": 212, "Name": "Standesinitiative Integrationskosten", "Type": 2, "Thema": ["Bildung"]}, {"id": 230, "Name": "Wirkung von Sozialversicherungsdetektiven", "Type": 5, "Thema": ["Sozialer Schutz", "Soziale Fragen", "Besch\u00e4ftigung und Arbeit"]}, {"id": 386, "Name": "Dispositive Regelung der Stillen Wahl", "Type": 1, "Thema": ["Staatspolitik"]}, {"id": 401, "Name": "Verbesserung des notwendigen Rechtsschutzes", "Type": 5, "Thema": ["Staatspolitik", "Gerichtswesen"]}, {"id": 460, "Name": "Schweigeklausel bei Entlassung und \u00d6ffentlichkeitsprinzip", "Type": 5, "Thema": ["Staatspolitik"]}, {"id": 460, "Name": "Schweigeklausel bei Entlassung und \u00d6ffentlichkeitsprinzip", "Type": 5, "Thema": ["Staatspolitik"]}, {"id": 478, "Name": "(Irre-)F\u00fchrung der Stimmb\u00fcrger", "Type": 5, "Thema": ["Staatspolitik"]}, {"id": 218, "Name": "Covid-Schutz von Personen in Heimen", "Type": 5, "Thema": ["Gesundheit"]}]}, {"id": 87, "Name": "Ruedi Heim", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": [{"id": 174, "Name": "EKT-Strombeschaffung im freien Markt", "Type": 5, "Thema": ["Energie", "Staatspolitik"]}, {"id": 277, "Name": "Holzernte sinkt im Thurgau \u00fcberdeutlich - was macht der Thurgauer Regierungsrat?", "Type": 5, "Thema": ["Landwirtschaft"]}]}, {"id": 88, "Name": "Kolumban Helfenberger", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": [{"id": 451, "Name": "Gr\u00fcnbr\u00fccke \u00fcber A1: Utopie oder realisierbar?", "Type": 5, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen"]}]}, {"id": 89, "Name": "Felix Heller", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": [{"id": 97, "Name": "Thurgauer Geld f\u00fcr die Economiesuisse", "Type": 5, "Thema": ["Wirtschaft", "Staatspolitik"]}, {"id": 107, "Name": "Einf\u00fchrung eines vereinfachten Einb\u00fcrgerungsverfahrens", "Type": 2, "Thema": ["Staatspolitik", "Migration"]}, {"id": 401, "Name": "Zebrastreifen in Tempo-30-Zonen", "Type": 5, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen"]}]}, {"id": 90, "Name": "Heinz Herzog", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": []}, {"id": 91, "Name": "Verena Herzog", "Geschlecht": "weiblich", "gef\u00fchrt": [{"id": 73, "Name": "Konsequenzen f\u00fcr die weitere Schulentwicklung und die Ausbildung an der P\u00e4dagogischen Hochschule Thurgau im Bereich Basisstufe", "Type": 5, "Thema": ["Bildung"]}, {"id": 85, "Name": "Franz\u00f6sisch erst auf der Sekundarstufe", "Type": 2, "Thema": ["Bildung"]}]}, {"id": 92, "Name": "Hermann Hess", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": [{"id": 288, "Name": "Neues Raumkonzept 2014 \u2013 den Thurgau richtig verstehen", "Type": 4, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen"]}]}, {"id": 93, "Name": "Roland A. Huber", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": [{"id": 48, "Name": "Einf\u00fchrung einer st\u00e4ndigen Bildungskommission", "Type": 2, "Thema": ["Staatspolitik"]}, {"id": 49, "Name": "Rektorenlohn f\u00fcr Lehrerjob am BZT?", "Type": 5, "Thema": ["Parlament", "Staatspolitik"]}, {"id": 112, "Name": "Schaffung der gesetzlichen Grundlage f\u00fcr ein niederschwelliges Berufsausbildungs-Angebot", "Type": 2, "Thema": ["Bildung"]}, {"id": 230, "Name": "Pr\u00fcfung der Vereinigung von KSK und PMS", "Type": 7, "Thema": ["Bildung"]}, {"id": 238, "Name": "Liegenschaftensteuer Thurgau", "Type": 4, "Thema": ["Steuern", "Finanzwesen"]}, {"id": 266, "Name": "Akutmassnahme Strassenbau Sulgen-Weinfelden", "Type": 7, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen"]}, {"id": 269, "Name": "Schw\u00e4chung Standort Kanti Frauenfeld", "Type": 5, "Thema": ["Bildung"]}, {"id": 318, "Name": "Gesamtkonzept Thurgauer Mittelschulen", "Type": 7, "Thema": ["Bildung"]}, {"id": 384, "Name": "Erg\u00e4nzungsbau Regierungsgeb\u00e4ude", "Type": 5, "Thema": ["Finanzwesen", "Staatspolitik"]}, {"id": 443, "Name": "Massnahmen f\u00fcr Erwerbslose 55+", "Type": 5, "Thema": ["Besch\u00e4ftigung und Arbeit", "Wirtschaft"]}, {"id": 179, "Name": "Qualit\u00e4tssicherung Volksschule", "Type": 3, "Thema": ["Bildung"]}, {"id": 186, "Name": "Auf der Seeseite - Die Medikamentenversuche von M\u00fcnsterlingen", "Type": 5, "Thema": ["Recht allgemein"]}, {"id": 192, "Name": "Weiterbesch\u00e4ftigung von pensionierten Kantonsangestellten", "Type": 4, "Thema": ["Staatspolitik", "Besch\u00e4ftigung und Arbeit"]}, {"id": 192, "Name": "Weiterbesch\u00e4ftigung von pensionierten Kantonsangestellten", "Type": 4, "Thema": ["Staatspolitik", "Besch\u00e4ftigung und Arbeit"]}, {"id": 298, "Name": "Konzept B\u00fcror\u00e4umlichkeiten Kantonale Verwaltung", "Type": 7, "Thema": ["Gesundheit"]}, {"id": 298, "Name": "Konzept B\u00fcror\u00e4umlichkeiten Kantonale Verwaltung", "Type": 7, "Thema": ["Gesundheit"]}, {"id": 301, "Name": "Bauabnahme vor Bezug", "Type": 5, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen"]}, {"id": 301, "Name": "Bauabnahme vor Bezug", "Type": 5, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen"]}, {"id": 440, "Name": "AfI - Debakel ohne Ende?", "Type": 5, "Thema": ["Staatspolitik", "Besch\u00e4ftigung und Arbeit"]}, {"id": 441, "Name": "Effizienzsteigerung durch optimierten Datenaustausch zwischen der Zivilrechts- und Strafrechtspflege", "Type": 5, "Thema": ["Recht allgemein"]}, {"id": 441, "Name": "Effizienzsteigerung durch optimierten Datenaustausch zwischen der Zivilrechts- und Strafrechtspflege", "Type": 5, "Thema": ["Recht allgemein"]}, {"id": 471, "Name": "Grundwasserabsenkung mit Ausnahmebewilligung: Fragw\u00fcrdige Praxis des AfU mit dramatischen Auswirkungen f\u00fcr die Umwelt", "Type": 5, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen", "Wirtschaft"]}, {"id": 489, "Name": "Coronavirus COVID-19: Pandemie-Krisenmanagement des Kantons", "Type": 5, "Thema": ["Gesundheit"]}]}, {"id": 94, "Name": "Patrick Hug", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": [{"id": 328, "Name": "Gerechtere Verteilung der Sozialhilfelasten", "Type": 5, "Thema": ["Sozialer Schutz", "Soziale Fragen"]}]}, {"id": 95, "Name": "Walter Hugentobler", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": []}, {"id": 96, "Name": "Alban Imeri", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": [{"id": 58, "Name": "Ein stiefm\u00fctterliches Dasein beenden", "Type": 2, "Thema": ["Recht allgemein"]}, {"id": 79, "Name": "F\u00f6rderung der Muttersprache von Kindern mit Migrationshintergrund - Ein Schl\u00fcssel zu besseren Deutschkenntnissen?", "Type": 5, "Thema": ["Bildung"]}, {"id": 252, "Name": "Nutzung der neuen Finanzhilfen im Bereich familienerg\u00e4nzende Kinderbetreuung", "Type": 5, "Thema": ["Sozialer Schutz", "Soziale Fragen"]}, {"id": 284, "Name": "Zeitvorsorge im Kanton TG", "Type": 4, "Thema": ["Gesundheit"]}, {"id": 284, "Name": "Zeitvorsorge im Kanton TG", "Type": 4, "Thema": ["Gesundheit"]}]}, {"id": 97, "Name": "Erwin Imhof", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": [{"id": 272, "Name": "Anwendung der Richtlinien der Schweizerischen Konferenz f\u00fcr Sozialhilfe (SKOS)", "Type": 4, "Thema": ["Sozialer Schutz", "Soziale Fragen"]}, {"id": 51, "Name": "Sanierung Kugelf\u00e4nge der Schiessanlagen", "Type": 5, "Thema": ["Umwelt", "Gesundheit"]}]}, {"id": 98, "Name": "Kilian Imhof", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": []}, {"id": 99, "Name": "Cornel Inauen", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": []}, {"id": 100, "Name": "Aline Indergand", "Geschlecht": "weiblich", "gef\u00fchrt": [{"id": 113, "Name": "Todesursache Covid-19", "Type": 5, "Thema": ["Gesundheit"]}, {"id": 232, "Name": "Auslastung der Intensivstationen", "Type": 5, "Thema": ["Gesundheit"]}]}, {"id": 101, "Name": "Werner Indergand", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": []}, {"id": 102, "Name": "Maya Iseli-Rutishauser", "Geschlecht": "weiblich", "gef\u00fchrt": []}, {"id": 103, "Name": "Helen Jordi", "Geschlecht": "weiblich", "gef\u00fchrt": []}, {"id": 104, "Name": "Toni Kappeler", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": [{"id": 406, "Name": "Basisangebot der Elektrizit\u00e4ts-Versorgungs-Unternehmen (EVUs) aus erneuerbarer Energie", "Type": 2, "Thema": ["Energie"]}, {"id": 413, "Name": "Uferparzellen in die \u00f6ffentliche Hand", "Type": 2, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen"]}, {"id": 430, "Name": "Haltung der Thurgauer Regierung zum 'Bodensee-Rheintal-Y'", "Type": 5, "Thema": ["Verkehr"]}, {"id": 67, "Name": "Minergie wird Standard bei Neubauten", "Type": 2, "Thema": ["Energie"]}, {"id": 82, "Name": "Verdichtet bauen - auch bei Parkpl\u00e4tzen", "Type": 2, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen"]}, {"id": 98, "Name": "Inkrafttreten Biberkonzept Kanton Thurgau", "Type": 5, "Thema": ["Landwirtschaft"]}, {"id": 125, "Name": "Thurgauer Langsamverkehr", "Type": 7, "Thema": ["Verkehr"]}, {"id": 128, "Name": "Asphaltrecycling auf Flurstrasse - Bauvorhaben ohne Baubewilligung?", "Type": 5, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen"]}, {"id": 162, "Name": "Thurgauer Fliessgew\u00e4sser opfern - f\u00fcr (fast) nichts?", "Type": 5, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen", "Wirtschaft"]}, {"id": 196, "Name": "Kunststoffe recyceln", "Type": 4, "Thema": ["Umwelt", "Gesundheit"]}, {"id": 199, "Name": "Jodtabletten verursachergerecht finanziert?", "Type": 5, "Thema": ["Umwelt", "Gesundheit"]}, {"id": 239, "Name": "Pendlerpauschale", "Type": 5, "Thema": ["Steuern", "Finanzwesen"]}, {"id": 403, "Name": "Dachbegr\u00fcnung gegen Sommerhitze", "Type": 2, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen"]}, {"id": 431, "Name": "Arbeitsintegration von Asylpersonen", "Type": 4, "Thema": ["Staatspolitik", "Migration"]}, {"id": 450, "Name": "Standesinitiative Gentechfreie Schweizer Landwirtschaft", "Type": 2, "Thema": ["Landwirtschaft"]}, {"id": 483, "Name": "Aufnahme eines neuen Leistungsziels f\u00fcr die Jahre 2017/2022 in der Leistungsgruppe Abwasser und Anlagensicherheit des Amtes f\u00fcr Umwelt", "Type": 3, "Thema": ["Parlament", "Staatspolitik"]}, {"id": 31, "Name": "Aesche und Kormoran - Wege zur Koexistenz?", "Type": 5, "Thema": ["Landwirtschaft"]}, {"id": 150, "Name": "Recyclingbeton - im Einsatz beim PH-Erweiterungsbau 2?", "Type": 5, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen", "Wirtschaft"]}, {"id": 156, "Name": "Phosphor-R\u00fcckgewinnung", "Type": 4, "Thema": ["Umwelt", "Gesundheit"]}, {"id": 163, "Name": "Vergabepraxis gem\u00e4ss Branchenstruktur der Bezirke?", "Type": 5, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen", "Wirtschaft"]}, {"id": 164, "Name": "Motocross staatlich gef\u00f6rdert!", "Type": 5, "Thema": ["Verkehr"]}, {"id": 187, "Name": "Wohin mit dem Riesengewinn", "Type": 5, "Thema": ["Finanzwesen", "Staatspolitik"]}, {"id": 222, "Name": "Gleichbehandlung gleicher Planungsvorteile", "Type": 2, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen"]}, {"id": 222, "Name": "Gleichbehandlung gleicher Planungsvorteile", "Type": 2, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen"]}, {"id": 260, "Name": "Umsetzung revidiertes Gew\u00e4sserschutzgesetz im Kanton Thurgau", "Type": 4, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen", "Wirtschaft"]}, {"id": 260, "Name": "Umsetzung revidiertes Gew\u00e4sserschutzgesetz im Kanton Thurgau", "Type": 4, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen", "Wirtschaft"]}, {"id": 271, "Name": "Denkmalpflege und Baufachnormen", "Type": 2, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen", "Umwelt"]}, {"id": 271, "Name": "Denkmalpflege und Baufachnormen", "Type": 2, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen", "Umwelt"]}, {"id": 395, "Name": "Deregulierung f\u00fcr bessere Erdw\u00e4rmenutzung", "Type": 1, "Thema": ["Energie"]}, {"id": 406, "Name": "Beantwortung von Vorst\u00f6ssen;Richtlinien oder Willk\u00fcr?", "Type": 5, "Thema": ["Parlament", "Staatspolitik"]}, {"id": 433, "Name": "Baupolizei: Recht oder Faustrecht?", "Type": 5, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen"]}, {"id": 445, "Name": "Pflanzenschutzmittel in unseren Gew\u00e4ssern und im Grundwasser", "Type": 4, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen", "Wirtschaft"]}, {"id": 445, "Name": "Pflanzenschutzmittel in unseren Gew\u00e4ssern und im Grundwasser", "Type": 4, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen", "Wirtschaft"]}, {"id": 61, "Name": "Stallbau im Spannungsfeld von Luftreinhaltung und Landschaftsschutz", "Type": 4, "Thema": ["Landwirtschaft"]}, {"id": 469, "Name": "Risikogarantie f\u00fcr eine Pilot-Windenergieanlage", "Type": 3, "Thema": ["Energie"]}, {"id": 271, "Name": "Denkmalpflege und Baufachnormen", "Type": 2, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen", "Umwelt"]}, {"id": 395, "Name": "Deregulierung f\u00fcr bessere Erdw\u00e4rmenutzung", "Type": 1, "Thema": ["Energie"]}, {"id": 61, "Name": "Stallbau im Spannungsfeld von Luftreinhaltung und Landschaftsschutz", "Type": 4, "Thema": ["Landwirtschaft"]}, {"id": 114, "Name": "Friedensstiftender b\u00e4umiger Klimaschutz in Stadt und Dorf", "Type": 2, "Thema": ["Landwirtschaft"]}, {"id": 169, "Name": "Aquasan heute - eine Standortbestimmung", "Type": 5, "Thema": ["Landwirtschaft"]}, {"id": 177, "Name": "B\u00e4ume verbessern das Siedlungsklima", "Type": 2, "Thema": ["Umwelt"]}, {"id": 205, "Name": "Wem geh\u00f6rt der Bodensee?", "Type": 5, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen", "Wirtschaft"]}, {"id": 220, "Name": "Auch im TBA: Thurgauer Holz statt Beton", "Type": 4, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen"]}, {"id": 243, "Name": "Strassenbau ohne Baubewilligungsverfahren", "Type": 5, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen"]}]}, {"id": 105, "Name": "Brigitte Kaufmann", "Geschlecht": "weiblich", "gef\u00fchrt": [{"id": 182, "Name": "Planungsstand Umbau und Sanierung Geb\u00e4ude C BBZ Weinfelden", "Type": 5, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen"]}, {"id": 253, "Name": "Noch mehr Kontrollen f\u00fcr Landwirtschaft und Industrie?", "Type": 5, "Thema": ["Wirtschaft"]}, {"id": 292, "Name": "Regulierungsbremse", "Type": 7, "Thema": ["Staatspolitik"]}, {"id": 292, "Name": "Regulierungsbremse", "Type": 2, "Thema": ["Staatspolitik"]}, {"id": 293, "Name": "Regulierungsfolgenabsch\u00e4tzung RFA", "Type": 7, "Thema": ["Staatspolitik"]}, {"id": 292, "Name": "Regulierungsbremse", "Type": 7, "Thema": ["Staatspolitik"]}, {"id": 293, "Name": "Regulierungsfolgenabsch\u00e4tzung RFA", "Type": 7, "Thema": ["Staatspolitik"]}, {"id": 403, "Name": "Ein moderneres Gastrogesetz - damit die Vielfalt bleibt", "Type": 2, "Thema": ["Wirtschaft"]}, {"id": 498, "Name": "Coronavirus - kurz- und mittelfristige Massnahmen", "Type": 5, "Thema": ["Staatspolitik"]}, {"id": 66, "Name": "Keine Fischgehege im Bodensee - Nein zu einer Fischmast im Bodensee!", "Type": 5, "Thema": ["Landwirtschaft"]}, {"id": 403, "Name": "Ein moderneres Gastrogesetz - damit die Vielfalt bleibt", "Type": 2, "Thema": ["Wirtschaft"]}, {"id": 403, "Name": "Ein moderneres Gastrogesetz - damit die Vielfalt bleibt", "Type": 2, "Thema": ["Wirtschaft"]}]}, {"id": 106, "Name": "Christa Kaufmann", "Geschlecht": "weiblich", "gef\u00fchrt": [{"id": 183, "Name": "Vergabepraxis von Pflegebetten im Thurgau", "Type": 5, "Thema": ["Sozialer Schutz", "Soziale Fragen"]}, {"id": 255, "Name": "Zuteilungskriterien f\u00fcr die Kantonsschule Wil", "Type": 5, "Thema": ["Bildung"]}, {"id": 295, "Name": "Solidarische Kostentr\u00e4gerschaft bei Fremdunterbringung von Kindern", "Type": 5, "Thema": ["Recht allgemein"]}]}, {"id": 107, "Name": "Sybille Kaufmann", "Geschlecht": "weiblich", "gef\u00fchrt": []}, {"id": 108, "Name": "Heinz Keller", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": [{"id": 226, "Name": "Kostenlose Coronatests im Kanton Thurgau", "Type": 2, "Thema": ["Gesundheit"]}]}, {"id": 109, "Name": "Markus Keller", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": []}, {"id": 110, "Name": "Ueli Keller", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": [{"id": 150, "Name": "UNO BRK - Stimmrecht f\u00fcr umfassend Verbeist\u00e4ndete", "Type": 5, "Thema": ["Staatspolitik"]}, {"id": 231, "Name": "Politische Rechte f\u00fcr Menschen mit Behinderung", "Type": 2, "Thema": ["Staatspolitik", "Soziale Fragen"]}]}, {"id": 111, "Name": "Barbara Kern", "Geschlecht": "weiblich", "gef\u00fchrt": [{"id": 431, "Name": "Vereinbarkeit von Beruf und Angeh\u00f6rigenpflege", "Type": 5, "Thema": ["Sozialer Schutz", "Soziale Fragen", "Besch\u00e4ftigung und Arbeit"]}, {"id": 437, "Name": "Stopp dem Kahlschlag beim Wagenladungsverkehr", "Type": 5, "Thema": ["Verkehr"]}, {"id": 193, "Name": "Neubau Herz-Neuro-Zentrum in M\u00fcnsterlingen", "Type": 5, "Thema": ["Gesundheit"]}, {"id": 273, "Name": "Wie weiter mit dem Herz-Neuro-Zentrum?", "Type": 5, "Thema": ["Gesundheit", "Besch\u00e4ftigung und Arbeit", "Soziale Fragen"]}, {"id": 340, "Name": "\u00c4nderung Gesetz \u00fcber die Gemeinden", "Type": 2, "Thema": ["Staatspolitik"]}, {"id": 46, "Name": "Wie gef\u00e4hrlich ist TISA?", "Type": 5, "Thema": ["Recht allgemein"]}, {"id": 218, "Name": "Wie hoch ist die Pr\u00e4mienbelastung der Haushalte im Kanton Thurgau?", "Type": 5, "Thema": ["Sozialer Schutz", "Soziale Fragen"]}, {"id": 227, "Name": "Erg\u00e4nzung des Gesetzes \u00fcber die Krankenversicherung", "Type": 2, "Thema": ["Sozialer Schutz", "Soziale Fragen"]}, {"id": 227, "Name": "Erg\u00e4nzung des Gesetzes \u00fcber die Krankenversicherung", "Type": 2, "Thema": ["Sozialer Schutz", "Soziale Fragen"]}, {"id": 296, "Name": "Armut im Kanton Thurgau", "Type": 5, "Thema": ["Staatspolitik"]}, {"id": 296, "Name": "Armut im Kanton Thurgau", "Type": 5, "Thema": ["Staatspolitik"]}, {"id": 352, "Name": "Gesetz zu kantonalen Erg\u00e4nzungsleistungen f\u00fcr Familien ohne existenzsicherndes Einkommen", "Type": 2, "Thema": ["Sozialer Schutz", "Soziale Fragen", "Besch\u00e4ftigung und Arbeit"]}, {"id": 352, "Name": "Gesetz zu kantonalen Erg\u00e4nzungsleistungen f\u00fcr Familien ohne existenzsicherndes Einkommen", "Type": 2, "Thema": ["Sozialer Schutz", "Soziale Fragen", "Besch\u00e4ftigung und Arbeit"]}]}, {"id": 112, "Name": "Ruth Kern", "Geschlecht": "weiblich", "gef\u00fchrt": []}, {"id": 113, "Name": "Myrta Klarer", "Geschlecht": "weiblich", "gef\u00fchrt": []}, {"id": 114, "Name": "Martin Kl\u00f6ti", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": []}, {"id": 115, "Name": "Walter Kn\u00f6pfli", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": [{"id": 426, "Name": "Neuer Werkhof Tiefbauamt wieder auf gr\u00fcner Wiese?", "Type": 4, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen"]}, {"id": 48, "Name": "Verm\u00f6genssteuererh\u00f6hung im Wald - in der heutigen Zeit gerechtfertigt?", "Type": 5, "Thema": ["Steuern", "Finanzwesen"]}, {"id": 426, "Name": "Neuer Werkhof Tiefbauamt wieder auf gr\u00fcner Wiese?", "Type": 4, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen"]}]}, {"id": 116, "Name": "Christian Koch", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": []}, {"id": 117, "Name": "Paul Koch", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": [{"id": 438, "Name": "Holzverwendung bei kantonalen und vom Kanton subventionierten Bauten", "Type": 5, "Thema": ["Landwirtschaft"]}, {"id": 211, "Name": "Standesinitiative - \u00c4nderung des Jagdgesetzes f\u00fcr die Entsch\u00e4digung von Sch\u00e4den, welche Biber an Infrastrukturen anrichten", "Type": 2, "Thema": ["Landwirtschaft"]}, {"id": 310, "Name": "Die Eschenwelke - eine Katastrophe f\u00fcr den Thurgauer Wald?", "Type": 5, "Thema": ["Landwirtschaft"]}, {"id": 392, "Name": "Borkenk\u00e4fer & Co - Strapazen f\u00fcr den Wald und die Waldbesitzer", "Type": 5, "Thema": ["Landwirtschaft"]}, {"id": 490, "Name": "Erg\u00e4nzung des Gesetzes \u00fcber die Jagd und den Schutz wildlebender S\u00e4ugetiere und V\u00f6gel", "Type": 2, "Thema": ["Landwirtschaft"]}, {"id": 111, "Name": "Transparente Zahlen zu den Landesverweisungen ausl\u00e4ndischer Straft\u00e4ter im Kanton Thurgau", "Type": 7, "Thema": ["Recht allgemein"]}, {"id": 114, "Name": "Unn\u00f6tiger Aufwand bei Kurzaufenthalter?", "Type": 5, "Thema": ["Staatspolitik", "Migration"]}, {"id": 123, "Name": "Thurgauer Randsteine, made in China", "Type": 5, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen", "Wirtschaft"]}, {"id": 176, "Name": "Eine neue Jagdschiessanlage f\u00fcr die Thurgauer J\u00e4ger?", "Type": 5, "Thema": ["Landwirtschaft"]}, {"id": 269, "Name": "\u00dcberangebot von Sturm- und K\u00e4ferholz - Kanton soll eigenes Holz f\u00fcr sich verwenden!", "Type": 5, "Thema": ["Landwirtschaft"]}, {"id": 325, "Name": "Verkaufs- und Freisetzungsverbot im Kanton Thurgau f\u00fcr exotische Problempflanzen - Pflanzen, welche auf der schwarzen Liste der invasiven Neophyten der Schweiz stehen", "Type": 2, "Thema": ["Landwirtschaft"]}, {"id": 398, "Name": "Wird im Kanton Thurgau das generelle Anwendungsverbot f\u00fcr Herbizide auf und an Strassen, Wegen und Pl\u00e4tzen umgesetzt?", "Type": 5, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen"]}, {"id": 420, "Name": "Unterst\u00fctzung der Wiederbewaldung von borkenk\u00e4fergesch\u00e4digtem Wald im Kanton Thurgau.", "Type": 7, "Thema": ["Landwirtschaft"]}, {"id": 465, "Name": "Unn\u00f6tige Kosten bei Mietobjekten f\u00fcr Polizei und Staatsanwaltschaft?", "Type": 5, "Thema": ["Recht allgemein"]}, {"id": 67, "Name": "Sichere Fussg\u00e4ngerstreifen im Kanton Thurgau - Umsetzung auf Kurs?", "Type": 5, "Thema": ["Verkehr"]}, {"id": 420, "Name": "Unterst\u00fctzung der Wiederbewaldung von borkenk\u00e4fergesch\u00e4digtem Wald im Kanton Thurgau.", "Type": 7, "Thema": ["Landwirtschaft"]}, {"id": 325, "Name": "Verkaufs- und Freisetzungsverbot im Kanton Thurgau f\u00fcr exotische Problempflanzen - Pflanzen, welche auf der schwarzen Liste der invasiven Neophyten der Schweiz stehen", "Type": 2, "Thema": ["Landwirtschaft"]}, {"id": 98, "Name": "Pr\u00e4mie f\u00fcr die Verwendung von Holz aus dem Kanton Thurgau bei Bauprojekten", "Type": 1, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen", "Wirtschaft"]}, {"id": 98, "Name": "Pr\u00e4mie f\u00fcr die Verwendung von Holz aus dem Kanton Thurgau bei Bauprojekten", "Type": 1, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen", "Wirtschaft"]}, {"id": 206, "Name": "Es ist Zeit - Arch\u00e4ologie und Denkmalpflege werden ein Amt", "Type": 5, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen", "Umwelt"]}]}, {"id": 118, "Name": "Cornelia Komposch", "Geschlecht": "weiblich", "gef\u00fchrt": [{"id": 140, "Name": "Unternehmenssteuerreform III", "Type": 5, "Thema": ["Steuern", "Finanzwesen"]}, {"id": 163, "Name": "Interessenskonflikte des Spar-Experten?", "Type": 5, "Thema": ["Finanzwesen", "Staatspolitik"]}]}, {"id": 119, "Name": "Willi Kreis", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": []}, {"id": 120, "Name": "Esther Kuhn", "Geschlecht": "weiblich", "gef\u00fchrt": [{"id": 184, "Name": "Vereinbarkeit von Amtsleitung und Einladungen", "Type": 5, "Thema": ["Landwirtschaft"]}, {"id": 201, "Name": "Erg\u00e4nzung des Gesetzes \u00fcber die Geb\u00e4udeversicherung", "Type": 2, "Thema": ["Wirtschaft", "Finanzwesen"]}]}, {"id": 121, "Name": "Petra Kuhn", "Geschlecht": "weiblich", "gef\u00fchrt": [{"id": 188, "Name": "Pr\u00e4vention und Bek\u00e4mpfung Afrikanische Schweinepest (ASP)", "Type": 5, "Thema": ["Landwirtschaft"]}, {"id": 247, "Name": "In der K\u00fcrze liegt die W\u00fcrze - Qualit\u00e4ts- und Effizienzsteigerung dank Regelung der Redezeiten", "Type": 2, "Thema": ["Parlament", "Staatspolitik"]}, {"id": 247, "Name": "In der K\u00fcrze liegt die W\u00fcrze - Qualit\u00e4ts- und Effizienzsteigerung dank Regelung der Redezeiten", "Type": 2, "Thema": ["Parlament", "Staatspolitik"]}, {"id": 495, "Name": "Stopp der Diskriminierung unserer KMU im Beschaffungswesen", "Type": 2, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen", "Wirtschaft"]}, {"id": 495, "Name": "Stopp der Diskriminierung unserer KMU im Beschaffungswesen", "Type": 2, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen", "Wirtschaft"]}]}, {"id": 122, "Name": "Peter Kummer", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": []}, {"id": 123, "Name": "Roland Kuttruff", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": []}, {"id": 124, "Name": "Reto Lagler", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": [{"id": 459, "Name": "Politische Rechte von Lehrpersonen versus Treuepflicht zum Arbeitgeber", "Type": 5, "Thema": ["Bildung"]}, {"id": 302, "Name": "Bedrohung der Bodenseefauna durch invasive Fischart", "Type": 5, "Thema": ["Landwirtschaft"]}, {"id": 302, "Name": "Bedrohung der Bodenseefauna durch invasive Fischart", "Type": 5, "Thema": ["Landwirtschaft"]}]}, {"id": 125, "Name": "Hermann Lei", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": [{"id": 91, "Name": "Transparenz \u00fcber externe Vergaben und Auftr\u00e4ge im Jahr 2012", "Type": 5, "Thema": ["Finanzwesen", "Staatspolitik"]}, {"id": 99, "Name": "Vergabe der hochspezialisierten Medizin ausser Kontrolle", "Type": 5, "Thema": ["Sozialer Schutz", "Soziale Fragen"]}, {"id": 164, "Name": "Carlos im Thurgau?", "Type": 5, "Thema": ["Recht allgemein"]}, {"id": 281, "Name": "Mafia im Thurgau", "Type": 5, "Thema": ["Recht allgemein"]}, {"id": 311, "Name": "HarmoS-Vorbehalte an die EDK?", "Type": 5, "Thema": ["Bildung"]}, {"id": 133, "Name": "Alles, ausser Kontrolle", "Type": 4, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen", "Umwelt"]}, {"id": 257, "Name": "Fragestunde im Grossen Rat des Kantons Thurgau", "Type": 2, "Thema": ["Parlament", "Staatspolitik"]}, {"id": 257, "Name": "Fragestunde im Grossen Rat des Kantons Thurgau", "Type": 2, "Thema": ["Parlament", "Staatspolitik"]}, {"id": 312, "Name": "Quo usque tandem abutere, virgam imperium, patientia nostra?", "Type": 5, "Thema": ["Kultur"]}, {"id": 466, "Name": "zum AfI und zum DBU", "Type": 5, "Thema": ["Staatspolitik", "Besch\u00e4ftigung und Arbeit"]}, {"id": 257, "Name": "Fragestunde im Grossen Rat des Kantons Thurgau", "Type": 2, "Thema": ["Parlament", "Staatspolitik"]}, {"id": 170, "Name": "Propaganda mit Staatsgeldern", "Type": 5, "Thema": ["Kultur"]}]}, {"id": 126, "Name": "Stefan Leuthold", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": [{"id": 240, "Name": "Meinungsbildung zum Thema Endlager", "Type": 5, "Thema": ["Energie"]}, {"id": 349, "Name": "Power-to-Gas: Innovative Speicherl\u00f6sung f\u00fcr \u00d6kostrom", "Type": 7, "Thema": ["Energie"]}, {"id": 32, "Name": "Weideschlachtung im Kanton Thurgau", "Type": 5, "Thema": ["Landwirtschaft"]}, {"id": 261, "Name": "Muss Politik aus dem \u00f6ffentlichen Raum verschwinden?", "Type": 4, "Thema": ["Gesundheit"]}, {"id": 261, "Name": "Muss Politik aus dem \u00f6ffentlichen Raum verschwinden?", "Type": 4, "Thema": ["Gesundheit"]}, {"id": 263, "Name": "Nutzung von Regenwasser: Ein Beitrag zur Probleml\u00f6sung?", "Type": 5, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen", "Wirtschaft"]}, {"id": 392, "Name": "Autismus-Spektrum-St\u00f6rungen", "Type": 5, "Thema": ["Gesundheit"]}, {"id": 499, "Name": "Werden kantonale D\u00e4cher konsequent genutzt?", "Type": 5, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen"]}, {"id": 500, "Name": "Entsch\u00e4digung f\u00fcr Lasten der dezentralen, erneuerbaren Energieproduktion?", "Type": 5, "Thema": ["Finanzwesen", "Staatspolitik"]}, {"id": 68, "Name": "Aufgabenteilung zwischen Wirtschafts- und Berufsverb\u00e4nden und \u00c4mtern", "Type": 5, "Thema": ["Staatspolitik"]}, {"id": 101, "Name": "Neues Holzheizkraftwerk Frauenfeld: Ein Gewinn f\u00fcr den Thurgau?", "Type": 5, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen", "Wirtschaft"]}, {"id": 101, "Name": "Neues Holzheizkraftwerk Frauenfeld: Ein Gewinn f\u00fcr den Thurgau?", "Type": 5, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen", "Wirtschaft"]}, {"id": 149, "Name": "Vorbildliche Thurgauer Landwirtschaft", "Type": 7, "Thema": ["Landwirtschaft"]}, {"id": 179, "Name": "Innovation mit Satelliten- und Drohnentechnik in der Landwirtschaft", "Type": 3, "Thema": ["Umwelt", "Gesundheit"]}, {"id": 202, "Name": "Abschaffung der Hand\u00e4nderungssteuer", "Type": 2, "Thema": ["Steuern", "Finanzwesen"]}, {"id": 227, "Name": "Fehlende Nachfrage f\u00fcr Tiefgaragenpl\u00e4tze in Frauenfeld", "Type": 5, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen"]}]}, {"id": 127, "Name": "Ralph Limoncelli", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": [{"id": 341, "Name": "Verkleinerung Grosser Rat", "Type": 2, "Thema": ["Staatspolitik"]}]}, {"id": 128, "Name": "Christian Lohr", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": []}, {"id": 129, "Name": "Bruno L\u00fcscher", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": [{"id": 435, "Name": "Keine \u00fcberparteilichen Listenverbindungen", "Type": 2, "Thema": ["Staatspolitik"]}, {"id": 413, "Name": "Liberalisierung des Kaminfegerdienstes", "Type": 2, "Thema": ["Sicherheitspolitik"]}, {"id": 460, "Name": "'Gestalterische Vorgaben des Hochbauamtes in Gestaltungspl\u00e4nen' als Genehmigungsverhinderung", "Type": 5, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen"]}, {"id": 357, "Name": "Jugendprojekt LIFT - Ein Erfolgsprojekt im Kanton Thurgau", "Type": 5, "Thema": ["Bildung"]}, {"id": 399, "Name": "Institutionelles Abkommen Schweiz - EU (InstA): 'Welcher Einfluss bleibt den Kantonen?'", "Type": 5, "Thema": ["Staatspolitik"]}, {"id": 490, "Name": "Versteuerung der Umstiegspr\u00e4mie 'Elektromobilit\u00e4t'", "Type": 5, "Thema": ["Energie", "Verkehr"]}, {"id": 214, "Name": "Demenz- und Geriatriekonzept, Massnahmenplan zweite Etappe 2022 - 2025", "Type": 5, "Thema": ["Gesundheit"]}]}, {"id": 130, "Name": "Gabriel Macedo", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": [{"id": 89, "Name": "Kantonale Handlungsm\u00f6glichkeiten bei den Krankenkassenpr\u00e4mien", "Type": 4, "Thema": ["Sozialer Schutz", "Soziale Fragen"]}, {"id": 89, "Name": "Kantonale Handlungsm\u00f6glichkeiten bei den Krankenkassenpr\u00e4mien", "Type": 4, "Thema": ["Sozialer Schutz", "Soziale Fragen"]}, {"id": 182, "Name": "Zeitgem\u00e4sse digitale Instrumente f\u00fcr unsere demokratischen Rechte", "Type": 5, "Thema": ["Staatspolitik"]}]}, {"id": 131, "Name": "Christian Mader", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": []}, {"id": 132, "Name": "Lukas Mad\u00f6rin", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": []}, {"id": 133, "Name": "Roland Manser", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": []}, {"id": 134, "Name": "Marlise Marazzi-Egloff", "Geschlecht": "weiblich", "gef\u00fchrt": []}, {"id": 135, "Name": "J\u00fcrg Marolf", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": []}, {"id": 136, "Name": "Verena Marti", "Geschlecht": "weiblich", "gef\u00fchrt": []}, {"id": 137, "Name": "Oliver Martin", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": [{"id": 171, "Name": "Entwicklung der Suizidrate, h\u00e4uslicher Gewalt, \u00dcbersterblichkeit und psychische Krankheiten vor und w\u00e4hrend der Corona-Pandemie", "Type": 5, "Thema": ["Gesundheit"]}, {"id": 190, "Name": "Aufhebung der Maskenpflicht in den Schulen, Gefahr einer Zweiklassengesellschaft sowie Impfung von Kindern", "Type": 5, "Thema": ["Gesundheit"]}, {"id": 215, "Name": "Ber\u00fccksichtigung lokaler und regionaler Anbieter bei Eink\u00e4ufen der Verwaltung und der Schulen im freih\u00e4ndigen Verfahren", "Type": 5, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen", "Wirtschaft"]}, {"id": 244, "Name": "Was unternimmt der Kanton Thurgau zur Sicherung der Versorgung mit Lebensmitteln, Treibstoffen und Energie?", "Type": 5, "Thema": ["Sicherheitspolitik", "Soziale Fragen"]}]}, {"id": 138, "Name": "Urs Martin", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": [{"id": 404, "Name": "Entlastungsprogramm und Aufgabenverzicht f\u00fcr den Kanton Thurgau?", "Type": 5, "Thema": ["Finanzwesen", "Staatspolitik"]}, {"id": 32, "Name": "Schlechte Wahlbeteiligung bei Kantonsratswahlen", "Type": 4, "Thema": ["Staatspolitik"]}, {"id": 54, "Name": "H\u00e4ngige Verfahren bei der Thurgauer Staatsanwaltschaft", "Type": 5, "Thema": ["Gerichtswesen", "Recht allgemein"]}, {"id": 115, "Name": "Verhalten des Regierungsrates in Sachen Sitzverlegung EKT", "Type": 5, "Thema": ["Energie", "Staatspolitik"]}, {"id": 130, "Name": "Gr\u00fcndung der Swiss East Power AG", "Type": 5, "Thema": ["Energie", "Staatspolitik"]}, {"id": 165, "Name": "Konsequenzen des Rundschreibens BAFU/ARE vom 9. April 2013", "Type": 5, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen"]}, {"id": 185, "Name": "Ewige Baustelle Schloss Sonnenberg: Handlungsm\u00f6glichkeiten des Kantons?", "Type": 5, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen", "Umwelt"]}, {"id": 186, "Name": "Kompetenzen des Regierungsrates bei der Vergabe von Lotteriegeldern", "Type": 5, "Thema": ["Kultur"]}, {"id": 206, "Name": "Beseitigung des strukturellen Defizits im Kanton Thurgau", "Type": 5, "Thema": ["Finanzwesen", "Staatspolitik"]}, {"id": 225, "Name": "Verwaltungsvereinbarung \u00fcber die Durchf\u00fchrung des Erarbeitungsprojekts f\u00fcr einen sprachregionalen Lehrplan (Projektvereinbarung Lehrplan 21)", "Type": 5, "Thema": ["Bildung"]}, {"id": 254, "Name": "Missst\u00e4nde im Thurgauer Straf- und Massnahmenvollzug", "Type": 4, "Thema": ["Recht allgemein"]}, {"id": 275, "Name": "Erg\u00e4nzung des Finanzhaushaltsgesetzes um Art. 15a", "Type": 1, "Thema": ["Finanzwesen", "Staatspolitik"]}, {"id": 324, "Name": "Behandlung von energieintensiven Unternehmen im Kanton Thurgau", "Type": 5, "Thema": ["Energie"]}, {"id": 350, "Name": "165 unbemerkte Telefonanrufe aus Kantonalgef\u00e4ngnis: Jekami im Strafvollzug?", "Type": 4, "Thema": ["Recht allgemein"]}, {"id": 379, "Name": "Unterstellung der Staatsanwaltschaft unter eine fachliche Aufsichtsbeh\u00f6rde", "Type": 2, "Thema": ["Recht allgemein"]}, {"id": 416, "Name": "Arbeitslosenunterst\u00fctzung: Fragw\u00fcrdige Mittelver(sch)wendung bei Familiennachzug / drastische Abnahme im Arbeitsmarktfonds", "Type": 5, "Thema": ["Sozialer Schutz", "Soziale Fragen", "Besch\u00e4ftigung und Arbeit"]}, {"id": 435, "Name": "Bewilligung von wiederkehrenden Ausgaben aus dem Lotteriefonds im Umfang von 3.5 Millionen Franken", "Type": 5, "Thema": ["Kultur"]}, {"id": 491, "Name": "Kulturstiftung des Kantons Thurgau: ein Selbstbedienungsladen?", "Type": 4, "Thema": ["Kultur"]}, {"id": 82, "Name": "Drohende einseitige Erh\u00f6hung der Studiengeb\u00fchren f\u00fcr Schweizer/innen an Uni Konstanz - getroffene Gegenmassnahmen?", "Type": 5, "Thema": ["Bildung"]}, {"id": 94, "Name": "Thurgauer Staatsanwaltschaft ausser Rand und Band?", "Type": 5, "Thema": ["Staatspolitik", "Gerichtswesen"]}, {"id": 115, "Name": "Unzul\u00e4ssige Beh\u00f6rdenpropaganda vor eidgen\u00f6ssischer Abstimmung", "Type": 5, "Thema": ["Staatspolitik"]}, {"id": 161, "Name": "Bericht \u00fcber Stellenentwicklung in den \u00c4mtern", "Type": 7, "Thema": ["Staatspolitik", "Besch\u00e4ftigung und Arbeit"]}, {"id": 493, "Name": "Bericht \u00fcber Stellenentwicklung in den \u00c4mtern", "Type": 2, "Thema": ["Staatspolitik", "Besch\u00e4ftigung und Arbeit"]}, {"id": 191, "Name": "Strategiebericht Herausforderungen EKT", "Type": 7, "Thema": ["Energie", "Staatspolitik"]}, {"id": 191, "Name": "Strategiebericht Herausforderungen EKT", "Type": 7, "Thema": ["Energie", "Staatspolitik"]}, {"id": 194, "Name": "R\u00fcckforderung zu viel bezahlter Subventionen an die PostAuto Schweiz AG", "Type": 5, "Thema": ["Verkehr"]}, {"id": 231, "Name": "Erh\u00f6hung der Jagdpachtzinsen um 25 Prozent?", "Type": 5, "Thema": ["Landwirtschaft"]}, {"id": 258, "Name": "Keine \u00c4nderung des Zahlungsregimes bei der Arbeitslosenversicherung f\u00fcr Grenzg\u00e4nger", "Type": 2, "Thema": ["Sozialer Schutz", "Soziale Fragen", "Besch\u00e4ftigung und Arbeit"]}, {"id": 258, "Name": "Keine \u00c4nderung des Zahlungsregimes bei der Arbeitslosenversicherung f\u00fcr Grenzg\u00e4nger", "Type": 2, "Thema": ["Sozialer Schutz", "Soziale Fragen", "Besch\u00e4ftigung und Arbeit"]}, {"id": 266, "Name": "Gesetzliche Verankerung der bedingten Einzonung", "Type": 1, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen"]}, {"id": 273, "Name": "Bericht \u00fcber strategische Investitionen der Partizipationserl\u00f6se", "Type": 7, "Thema": ["Finanzwesen", "Staatspolitik"]}, {"id": 273, "Name": "Bericht \u00fcber strategische Investitionen der Partizipationserl\u00f6se", "Type": 7, "Thema": ["Finanzwesen", "Staatspolitik"]}, {"id": 167, "Name": "Bericht \u00fcber strategische Investitionen der Partizipationserl\u00f6se", "Type": 2, "Thema": ["Staatspolitik", "Wirtschaft"]}, {"id": 322, "Name": "Erh\u00f6hung der Steuerabz\u00fcge f\u00fcr Krankenkassenpr\u00e4mien", "Type": 1, "Thema": ["Steuern", "Finanzwesen"]}, {"id": 358, "Name": "Ver\u00e4usserung der Nationalbank-Aktien durch die TKB", "Type": 5, "Thema": ["Wirtschaft", "Staatspolitik"]}, {"id": 396, "Name": "Steuerliche Entlastung von Veteranenfahrzeugen", "Type": 2, "Thema": ["Verkehr"]}, {"id": 396, "Name": "Steuerliche Entlastung von Veteranenfahrzeugen", "Type": 2, "Thema": ["Verkehr"]}]}, {"id": 139, "Name": "Walter Marty", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": [{"id": 305, "Name": "Erstellung eines kantonalen Sport- und Freizeitanlagenkonzepts (KASAK)", "Type": 7, "Thema": ["Bildung", "Soziale Fragen"]}]}, {"id": 140, "Name": "Thomas Merz-Abt", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": []}, {"id": 141, "Name": "Petra Merz-Helg", "Geschlecht": "weiblich", "gef\u00fchrt": []}, {"id": 142, "Name": "Ruth Mettler", "Geschlecht": "weiblich", "gef\u00fchrt": []}, {"id": 143, "Name": "Robert Meyer", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": [{"id": 439, "Name": "Informationen des Regierungsrates betreffend BTS und OLS", "Type": 5, "Thema": ["Verkehr"]}]}, {"id": 144, "Name": "Gottfried M\u00f6ckli", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": []}, {"id": 145, "Name": "Max M\u00f6ckli", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": [{"id": 175, "Name": "Gemisch von Altbelag und Kies auf Flurstrassen oder Hofpl\u00e4tzen", "Type": 5, "Thema": ["Umwelt", "Gesundheit"]}, {"id": 372, "Name": "Wie viele Tempo-30-Zonen gibt es im Kanton Thurgau und was geht aus ihrer Auswertung hervor?", "Type": 5, "Thema": ["Verkehr"]}, {"id": 243, "Name": "Strassenverkehrssteuern", "Type": 5, "Thema": ["Verkehr"]}]}, {"id": 146, "Name": "Katharina Moor", "Geschlecht": "weiblich", "gef\u00fchrt": []}, {"id": 147, "Name": "Stefan M\u00fchlemann", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": []}, {"id": 148, "Name": "Barbara M\u00fcller", "Geschlecht": "weiblich", "gef\u00fchrt": [{"id": 226, "Name": "Bericht 'Massnahmen zur Kostend\u00e4mpfung im Bereich Erg\u00e4nzungsleistungen'", "Type": 5, "Thema": ["Sozialer Schutz", "Soziale Fragen", "Besch\u00e4ftigung und Arbeit"]}, {"id": 296, "Name": "Littering auf Nutztierweiden", "Type": 5, "Thema": ["Umwelt", "Gesundheit"]}, {"id": 312, "Name": "Schreiben des SVZ Thurgau 'Ausweiskarte f\u00fcr Reisende mit einer Behinderung: Erhebung einer Kostengeb\u00fchr'", "Type": 5, "Thema": ["Finanzwesen", "Staatspolitik"]}, {"id": 274, "Name": "Bericht zur Eingliederung in den 1. Arbeitsmarkt durch die IV Thurgau", "Type": 7, "Thema": ["Sozialer Schutz", "Soziale Fragen", "Besch\u00e4ftigung und Arbeit"]}, {"id": 274, "Name": "Bericht zur Eingliederung in den 1. Arbeitsmarkt durch die IV Thurgau", "Type": 7, "Thema": ["Sozialer Schutz", "Soziale Fragen", "Besch\u00e4ftigung und Arbeit"]}, {"id": 34, "Name": "Coronavirus COVID-19: Auswirkungen f\u00fcr Menschen mit Behinderung", "Type": 5, "Thema": ["Gesundheit"]}, {"id": 35, "Name": "Unzul\u00e4ssige Quotenziele f\u00fcr die IV-Stellen?", "Type": 5, "Thema": ["Sozialer Schutz", "Soziale Fragen", "Besch\u00e4ftigung und Arbeit"]}, {"id": 197, "Name": "Entsch\u00e4digung bzw. Verantwortung des Impfpersonals in den COVID-Impfzentren", "Type": 5, "Thema": ["Gesundheit"]}, {"id": 196, "Name": "Zuk\u00fcnftige Entwicklung auf Arbeits- und Sozialhilfe-\u00c4mtern", "Type": 4, "Thema": ["Staatspolitik", "Soziale Fragen"]}, {"id": 210, "Name": "Corona Test-Strategie und Darstellung der Resultate", "Type": 5, "Thema": ["Gesundheit", "Besch\u00e4ftigung und Arbeit", "Soziale Fragen"]}, {"id": 211, "Name": "Anzahl Testzyklen bei PCR-Test bzgl. Covid-19", "Type": 5, "Thema": ["Gesundheit"]}, {"id": 219, "Name": "N\u00f6tigung am KSF: Maske aufsetzen oder PCR-Test!", "Type": 5, "Thema": ["Gesundheit"]}, {"id": 250, "Name": "Ausstellung von Impfdispensen?", "Type": 5, "Thema": ["Gesundheit"]}]}, {"id": 149, "Name": "Elina M\u00fcller", "Geschlecht": "weiblich", "gef\u00fchrt": [{"id": 62, "Name": "Sensibilisierung f\u00fcr Racial Profiling bei der Thurgauer Kantonspolizei", "Type": 4, "Thema": ["Sicherheitspolitik"]}, {"id": 62, "Name": "Sensibilisierung f\u00fcr Racial Profiling bei der Thurgauer Kantonspolizei", "Type": 4, "Thema": ["Sicherheitspolitik"]}]}, {"id": 150, "Name": "Gallus M\u00fcller", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": []}, {"id": 151, "Name": "Mathis M\u00fcller", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": [{"id": 88, "Name": "Biodiversit\u00e4tssch\u00e4digende Subventionen im Thurgau", "Type": 7, "Thema": ["Landwirtschaft"]}, {"id": 88, "Name": "Biodiversit\u00e4tssch\u00e4digende Subventionen im Thurgau", "Type": 7, "Thema": ["Umwelt"]}]}, {"id": 152, "Name": "Matthias M\u00fcller", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": [{"id": 228, "Name": "Kantonsbeitr\u00e4ge f\u00fcr Seminarhotel im Kloster Fischingen?", "Type": 5, "Thema": ["Kultur"]}, {"id": 227, "Name": "Steuererleichterungen gem\u00e4ss \u00a7 4 und \u00a7 4a Steuergesetz", "Type": 5, "Thema": ["Steuern", "Finanzwesen"]}]}, {"id": 153, "Name": "Ulrich M\u00fcller", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": [{"id": 282, "Name": "Franz\u00f6sisch erst auf der Sekundarstufe", "Type": 5, "Thema": ["Bildung"]}, {"id": 378, "Name": "Outlet Edelreich in Hasli bei Wigoltingen", "Type": 5, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen"]}, {"id": 162, "Name": "Schloss Eugensberg", "Type": 4, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen", "Umwelt"]}]}, {"id": 154, "Name": "Hans Munz", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": []}, {"id": 155, "Name": "Marlies N\u00e4f-Hofmann", "Geschlecht": "weiblich", "gef\u00fchrt": []}, {"id": 156, "Name": "Martin Nafzger", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": []}, {"id": 157, "Name": "Richard N\u00e4geli", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": []}, {"id": 158, "Name": "Willy N\u00e4geli", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": []}, {"id": 159, "Name": "Denise Neuweiler", "Geschlecht": "weiblich", "gef\u00fchrt": []}, {"id": 160, "Name": "Andreas Niklaus", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": []}, {"id": 161, "Name": "Andreas Opprecht", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": [{"id": 359, "Name": "Koordinierte Trinkwasserversorgungsplanung von regionaler und \u00fcberregionaler Bedeutung im Kanton Thurgau", "Type": 5, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen", "Wirtschaft"]}, {"id": 517, "Name": "R\u00fcckst\u00e4nde von Pflanzenschutzmitteln im Trinkwasser - wer bezahlt?", "Type": 5, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen", "Wirtschaft"]}, {"id": 49, "Name": "Parkierungsanlagen unter Boden - kein Tiefgaragenbonus mehr?", "Type": 5, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen"]}, {"id": 146, "Name": "Werkhofplanung: Braucht es wirklich noch vier Werkh\u00f6fe?", "Type": 5, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen"]}]}, {"id": 162, "Name": "Lucas Orellano", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": [{"id": 64, "Name": "Anpassung des Gesetzes \u00fcber die \u00f6ffentlichen Ruhetage", "Type": 2, "Thema": ["Besch\u00e4ftigung und Arbeit", "Sozialer Schutz"]}, {"id": 148, "Name": "Ist das Salzregal noch zeitgem\u00e4ss und zweckm\u00e4ssig?", "Type": 4, "Thema": ["Wirtschaft"]}, {"id": 148, "Name": "Ist das Salzregal noch zeitgem\u00e4ss und zweckm\u00e4ssig?", "Type": 4, "Thema": ["Wirtschaft"]}, {"id": 319, "Name": "Austritt des Kantons Thurgau aus dem Salzregal", "Type": 2, "Thema": ["Wirtschaft"]}, {"id": 353, "Name": "Stimmrechtsalter 16 im Kanton Thurgau", "Type": 2, "Thema": ["Bildung", "Staatspolitik"]}, {"id": 501, "Name": "Intelligente Strassenbeleuchtung f\u00fcr den Kanton Thurgau", "Type": 5, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen"]}, {"id": 518, "Name": "Kann der Kanton Thurgau seine Waldfl\u00e4che vergr\u00f6ssern?", "Type": 5, "Thema": ["Landwirtschaft"]}, {"id": 353, "Name": "Stimmrechtsalter 16 im Kanton Thurgau", "Type": 2, "Thema": ["Bildung", "Staatspolitik"]}]}, {"id": 163, "Name": "Ueli Oswald", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": []}, {"id": 164, "Name": "Christina Pagnoncini", "Geschlecht": "weiblich", "gef\u00fchrt": [{"id": 118, "Name": "Kreislauf und Ressourcen - statt Abfallwirtschaft. Depot statt Deponie", "Type": 5, "Thema": ["Umwelt", "Gesundheit"]}]}, {"id": 165, "Name": "Carlo Parolari", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": []}, {"id": 166, "Name": "Corinna Pasche-Strasser", "Geschlecht": "weiblich", "gef\u00fchrt": [{"id": 133, "Name": "Notfallpraxis", "Type": 5, "Thema": ["Gesundheit"]}, {"id": 134, "Name": "Welche Rolle spielen die Haus\u00e4rzte bei der Bek\u00e4mpfung der Corona-Pandemie?", "Type": 5, "Thema": ["Gesundheit", "Besch\u00e4ftigung und Arbeit", "Soziale Fragen"]}]}, {"id": 167, "Name": "Priska Peter", "Geschlecht": "weiblich", "gef\u00fchrt": []}, {"id": 168, "Name": "Sabina Peter K\u00f6stli", "Geschlecht": "weiblich", "gef\u00fchrt": [{"id": 223, "Name": "Kompetenz\u00fcberschreitung durch den 'Archivdienst f\u00fcr Gemeinden' des Staatsarchivs", "Type": 4, "Thema": ["Staatspolitik", "Medien und Kommunikation"]}, {"id": 223, "Name": "Kompetenz\u00fcberschreitung durch den 'Archivdienst f\u00fcr Gemeinden' des Staatsarchivs", "Type": 4, "Thema": ["Staatspolitik", "Medien und Kommunikation"]}, {"id": 285, "Name": "Querfinanzierung von ungedeckten Pflegekosten auch im Kanton Thurgau?", "Type": 5, "Thema": ["Sozialer Schutz", "Soziale Fragen"]}]}, {"id": 169, "Name": "Liselotte Peter-Huber", "Geschlecht": "weiblich", "gef\u00fchrt": []}, {"id": 170, "Name": "Martina Pfiffner M\u00fcller", "Geschlecht": "weiblich", "gef\u00fchrt": [{"id": 84, "Name": "Umsetzung der Verordnung \u00fcber H\u00e4rtefallmassnahmen f\u00fcr Unternehmen in Zusammenhang mit der Covid-19-Epidemie im Kanton Thurgau", "Type": 4, "Thema": ["Staatspolitik"]}, {"id": 194, "Name": "Einrichtung eines kantonalen Fonds f\u00fcr Innovation und Fortschritt", "Type": 2, "Thema": ["Besch\u00e4ftigung und Arbeit", "Wirtschaft"]}]}, {"id": 171, "Name": "Beat Pretali", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": [{"id": 216, "Name": "Ausstellung von Leumundszeugnissen", "Type": 5, "Thema": ["Recht allgemein"]}, {"id": 121, "Name": "Verf\u00fcgbarkeit von erneuerbarer Energie im Thurgau", "Type": 4, "Thema": ["Energie"]}]}, {"id": 172, "Name": "Marianne Raschle", "Geschlecht": "weiblich", "gef\u00fchrt": []}, {"id": 173, "Name": "Christoph Regli", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": []}, {"id": 174, "Name": "Sandra Reinhart", "Geschlecht": "weiblich", "gef\u00fchrt": [{"id": 50, "Name": "Solide Berufswahl braucht Zeit", "Type": 5, "Thema": ["Staatspolitik", "Besch\u00e4ftigung und Arbeit"]}]}, {"id": 175, "Name": "Elisabeth Rickenbach", "Geschlecht": "weiblich", "gef\u00fchrt": [{"id": 342, "Name": "Erg\u00e4nzungsleistungen f\u00fcr einkommensschwache Familien mit Kindern", "Type": 2, "Thema": ["Sozialer Schutz", "Soziale Fragen", "Besch\u00e4ftigung und Arbeit"]}, {"id": 436, "Name": "Weniger Fachpersonal f\u00fcr die Pflege - 'Gef\u00e4hrliche Pflege ein Zukunftsszenario in den Pflegeheimen?'", "Type": 5, "Thema": ["Gesundheit"]}, {"id": 95, "Name": "Schwarze Lungen lassen sich nicht einfach wegwaschen", "Type": 5, "Thema": ["Gesundheit"]}, {"id": 136, "Name": "Wie kann der Jugendschutz beim Konsum von Cannabidiol-Hanf (CBD) gew\u00e4hrleistet werden?", "Type": 5, "Thema": ["Gesundheit"]}, {"id": 228, "Name": "Standesinitiative Kostendeckende Finanzierung der Kinderspit\u00e4ler und Kinderkliniken", "Type": 2, "Thema": ["Sozialer Schutz", "Soziale Fragen"]}, {"id": 291, "Name": "Jugendschutz auf E-Zigis und Co. ausweiten", "Type": 2, "Thema": ["Gesundheit"]}, {"id": 291, "Name": "Jugendschutz auf E-Zigis und Co. ausweiten", "Type": 2, "Thema": ["Gesundheit"]}, {"id": 291, "Name": "Jugendschutz auf E-Zigis und Co. ausweiten", "Type": 2, "Thema": ["Gesundheit"]}, {"id": 291, "Name": "Jugendschutz auf E-Zigis und Co. ausweiten", "Type": 2, "Thema": ["Gesundheit"]}]}, {"id": 176, "Name": "Judith Ricklin", "Geschlecht": "weiblich", "gef\u00fchrt": []}, {"id": 177, "Name": "Beat R\u00fcedi", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": [{"id": 484, "Name": "Entlastung der Lebenspartnerinnen und Lebenspartner bei der Erbschafts- und Schenkungssteuer", "Type": 2, "Thema": ["Steuern", "Finanzwesen"]}]}, {"id": 178, "Name": "Jost R\u00fcegg", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": [{"id": 194, "Name": "Planungskosten f\u00fcr BTS und OLS", "Type": 5, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen"]}, {"id": 369, "Name": "Fruchtfolgefl\u00e4chen (FFF) im Thurgau", "Type": 5, "Thema": ["Landwirtschaft"]}, {"id": 143, "Name": "Ungereimtes und Widerspr\u00fcchliches zur Evakuation der Tiere vom Hof von Ulrich K.", "Type": 5, "Thema": ["Landwirtschaft"]}, {"id": 297, "Name": "F\u00fcrer-Kult auf Kosten der Allgemeinheit?", "Type": 5, "Thema": ["Gesundheit", "Besch\u00e4ftigung und Arbeit", "Soziale Fragen"]}, {"id": 297, "Name": "F\u00fcrer-Kult auf Kosten der Allgemeinheit?", "Type": 5, "Thema": ["Gesundheit", "Besch\u00e4ftigung und Arbeit", "Soziale Fragen"]}]}, {"id": 179, "Name": "Marco R\u00fcegg", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": [{"id": 51, "Name": "Wo steht die Elektromobilit\u00e4t in der Verwaltung?", "Type": 5, "Thema": ["Energie"]}, {"id": 77, "Name": "Schutzmasken gegen Corona bei Kindern unbedenklich?", "Type": 5, "Thema": ["Bildung"]}, {"id": 112, "Name": "F\u00f6rderung von Solarparkpl\u00e4tzen", "Type": 5, "Thema": ["Energie"]}, {"id": 174, "Name": "Zubau von Elektroladestationen im Kanton Thurgau", "Type": 2, "Thema": ["Energie"]}, {"id": 216, "Name": "Fl\u00e4chendeckende Produktion von erneuerbaren Energien f\u00fcr die Versorgungssicherheit und den Klimaschutz", "Type": 2, "Thema": ["Energie", "Umwelt"]}]}, {"id": 180, "Name": "Regina R\u00fcetschi", "Geschlecht": "weiblich", "gef\u00fchrt": [{"id": 432, "Name": "Pflastersteine aus China", "Type": 5, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen"]}, {"id": 141, "Name": "Umsetzung des Integrationsprogramms", "Type": 5, "Thema": ["Staatspolitik", "Migration"]}, {"id": 170, "Name": "Einb\u00fcrgerungstest im Kanton Thurgau", "Type": 7, "Thema": ["Staatspolitik", "Migration"]}, {"id": 389, "Name": "Rahmenkonzept f\u00fcr Frauenh\u00e4user pr\u00fcfen", "Type": 4, "Thema": ["Sozialer Schutz", "Soziale Fragen"]}, {"id": 437, "Name": "Konflikte und k\u00f6rperliche Gewalt im EVZ Kreuzlingen", "Type": 5, "Thema": ["Staatspolitik", "Migration"]}, {"id": 486, "Name": "Gleichbehandlung von HPZ und Regelschulen?", "Type": 5, "Thema": ["Bildung"]}, {"id": 83, "Name": "Proaktive Kommunikation betreffend Einb\u00fcrgerung, insbesondere an die Ausl\u00e4nderinnen und Ausl\u00e4nder mit einer B- oder F-Aufenthaltsbewilligung", "Type": 5, "Thema": ["Staatspolitik", "Migration"]}, {"id": 225, "Name": "Geb\u00e4udeschadstoffe in Liegenschaften", "Type": 5, "Thema": ["Umwelt", "Gesundheit"]}, {"id": 309, "Name": "Arbeiten bis zur Ausreise", "Type": 5, "Thema": ["Staatspolitik", "Migration"]}, {"id": 309, "Name": "Arbeiten bis zur Ausreise", "Type": 5, "Thema": ["Staatspolitik", "Migration"]}, {"id": 354, "Name": "Istanbul-Konvention - Kantonale Analyse und Umsetzung", "Type": 4, "Thema": ["Internationale Politik", "Recht allgemein", "Soziale Fragen"]}, {"id": 374, "Name": "Kantonale Nothilfestrategie (KNS) / Umgang mit ausreisepflichtigen Personen aus dem Asylbereich im Kanton Thurgau", "Type": 5, "Thema": ["Staatspolitik", "Migration"]}, {"id": 36, "Name": "Sozialhilfe w\u00e4hrend Epidemie-Massnahmen", "Type": 5, "Thema": ["Sozialer Schutz", "Soziale Fragen"]}, {"id": 354, "Name": "Istanbul-Konvention - Kantonale Analyse und Umsetzung", "Type": 4, "Thema": ["Internationale Politik", "Recht allgemein", "Soziale Fragen"]}]}, {"id": 181, "Name": "Regina R\u00fcetschi-Fischer", "Geschlecht": "weiblich", "gef\u00fchrt": []}, {"id": 182, "Name": "Fritz Rupp", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": []}, {"id": 183, "Name": "Matthias Rutishauser", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": [{"id": 327, "Name": "Arenenberg Milchk\u00fche werden mit Roboter gemolken", "Type": 5, "Thema": ["Landwirtschaft"]}, {"id": 422, "Name": "Ende der Anti-Littering-Kampagne, Problem gel\u00f6st?", "Type": 4, "Thema": ["Umwelt", "Gesundheit"]}]}, {"id": 184, "Name": "Martin Salvisberg", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": []}, {"id": 185, "Name": "Marianne Sax", "Geschlecht": "weiblich", "gef\u00fchrt": [{"id": 105, "Name": "Tempo 30 auf Kantonsstrassen innerorts", "Type": 4, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen"]}, {"id": 303, "Name": "Das grosse Sterben der Insekten", "Type": 5, "Thema": ["Landwirtschaft"]}, {"id": 303, "Name": "Das grosse Sterben der Insekten", "Type": 5, "Thema": ["Landwirtschaft"]}, {"id": 360, "Name": "Gift in unseren W\u00e4ldern?", "Type": 5, "Thema": ["Landwirtschaft"]}, {"id": 425, "Name": "Das grosse Sterben der Insekten", "Type": 2, "Thema": ["Landwirtschaft"]}, {"id": 45, "Name": "Corona-Lernr\u00fcckstand aufholen", "Type": 5, "Thema": ["Bildung"]}, {"id": 69, "Name": "Arme Schweine in Kalchrain", "Type": 5, "Thema": ["Landwirtschaft"]}, {"id": 78, "Name": "Dicke Luft in Schulzimmern", "Type": 5, "Thema": ["Bildung"]}, {"id": 425, "Name": "Das grosse Sterben der Insekten", "Type": 2, "Thema": ["Landwirtschaft"]}, {"id": 172, "Name": "Bibliotheken noch besser nutzen", "Type": 5, "Thema": ["Kultur"]}, {"id": 172, "Name": "Bibliotheken noch besser nutzen", "Type": 5, "Thema": ["Kultur"]}, {"id": 217, "Name": "Frische Luft gegen Viren", "Type": 3, "Thema": ["Gesundheit"]}, {"id": 217, "Name": "Frische Luft gegen Viren", "Type": 3, "Thema": ["Gesundheit"]}]}, {"id": 186, "Name": "Jorim Sch\u00e4fer", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": []}, {"id": 187, "Name": "Erich Schaffer", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": [{"id": 402, "Name": "E-Voting - Neustart oder Abbruch der \u00dcbung?", "Type": 5, "Thema": ["Staatspolitik"]}]}, {"id": 188, "Name": "Turi Schallenberg", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": [{"id": 425, "Name": "Stipendien statt Sozialhilfe", "Type": 4, "Thema": ["Bildung", "Soziale Fragen"]}, {"id": 152, "Name": "Stand Thurkorrektion zwischen B\u00fcrglen und Weinfelden", "Type": 5, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen", "Wirtschaft"]}, {"id": 308, "Name": "Massnahmen f\u00fcr Erwerbslose 55+", "Type": 4, "Thema": ["Sozialer Schutz", "Soziale Fragen", "Besch\u00e4ftigung und Arbeit"]}, {"id": 49, "Name": "Beistandschaften f\u00fcr unbegleitete minderj\u00e4hrige Asylsuchende (UMA)", "Type": 2, "Thema": ["Staatspolitik", "Migration"]}, {"id": 417, "Name": "RAV Deutschkurse nicht mehr im Thurgau", "Type": 5, "Thema": ["Besch\u00e4ftigung und Arbeit", "Wirtschaft"]}, {"id": 90, "Name": "Abstimmungstool im Grossen Rat", "Type": 5, "Thema": ["Parlament", "Staatspolitik"]}, {"id": 90, "Name": "Abstimmungstool im Grossen Rat", "Type": 5, "Thema": ["Parlament", "Staatspolitik"]}, {"id": 140, "Name": "Ratssaal f\u00fcr den Grossen Rat", "Type": 2, "Thema": ["Staatspolitik", "Gerichtswesen"]}]}, {"id": 189, "Name": "Urs Sch\u00e4r", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": [{"id": 444, "Name": "Streptomycin, what else? (Was sonst?)", "Type": 5, "Thema": ["Landwirtschaft"]}, {"id": 487, "Name": "Hat der Thurgau auch schon zu viel Biodiversit\u00e4tsfl\u00e4chen?", "Type": 5, "Thema": ["Landwirtschaft"]}, {"id": 128, "Name": "Frankenschock \u00fcberwunden, Einkaufstourismus bleibt", "Type": 5, "Thema": ["Besch\u00e4ftigung und Arbeit", "Wirtschaft"]}, {"id": 313, "Name": "Der Wolf kommt, was macht der Thurgau", "Type": 5, "Thema": ["Landwirtschaft"]}, {"id": 375, "Name": "Thurgauer Landwirtschaft besser als der Regierungsrat schreibt?", "Type": 5, "Thema": ["Landwirtschaft"]}, {"id": 467, "Name": "Abbau bei Obstbau- und Beerenforschung in G\u00fcttingen?", "Type": 5, "Thema": ["Landwirtschaft"]}, {"id": 30, "Name": "Littering, ein (ernst)zunehmendes Problem - und kein Ende in Sicht", "Type": 4, "Thema": ["Umwelt", "Gesundheit"]}, {"id": 30, "Name": "Littering, ein (ernst)zunehmendes Problem - und kein Ende in Sicht", "Type": 4, "Thema": ["Umwelt", "Gesundheit"]}]}, {"id": 190, "Name": "Peter Schenk", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": [{"id": 244, "Name": "Privatrechtliche Anstellung versus \u00f6ffentlich-rechtliche Anstellung", "Type": 5, "Thema": ["Staatspolitik", "Besch\u00e4ftigung und Arbeit"]}, {"id": 314, "Name": "Missbrauch der ,st\u00e4ndigen Unternehmerliste' durch die Verwaltung?", "Type": 5, "Thema": ["Staatspolitik", "Gerichtswesen"]}, {"id": 91, "Name": "KMU-Entlastung", "Type": 5, "Thema": ["Gesundheit"]}, {"id": 92, "Name": "Schulden und Betreibungen", "Type": 5, "Thema": ["Recht allgemein"]}, {"id": 91, "Name": "KMU-Entlastung", "Type": 5, "Thema": ["Gesundheit"]}, {"id": 92, "Name": "Schulden und Betreibungen", "Type": 5, "Thema": ["Recht allgemein"]}, {"id": 207, "Name": "Covid-Impfung, Blut- und Organspende: wir bitten um Fakten!", "Type": 5, "Thema": ["Gesundheit"]}, {"id": 229, "Name": "Pandemie der Ungeimpften", "Type": 5, "Thema": ["Gesundheit"]}, {"id": 245, "Name": "Evidenzbasierte Pandemiepolitik?", "Type": 5, "Thema": ["Gesundheit"]}]}, {"id": 191, "Name": "Marcel Schenker", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": [{"id": 202, "Name": "Rechtsgleichheit bei der Feuerwehrpflicht", "Type": 2, "Thema": ["Sicherheitspolitik"]}]}, {"id": 192, "Name": "Egon Scherrer", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": [{"id": 254, "Name": "Stellenmeldepflicht, 19 Berufsgruppen betroffen trotz rekordtiefer Arbeitslosenquote. Warum?", "Type": 5, "Thema": ["Besch\u00e4ftigung und Arbeit", "Wirtschaft"]}, {"id": 286, "Name": "Fahrende im Thurgau, grenzenlose Freiheit auch gegen\u00fcber dem Gesetz?", "Type": 5, "Thema": ["Gesundheit"]}, {"id": 479, "Name": "Ist Inl\u00e4ndervorrang und Neueinstellungen von \u00fc 50j\u00e4hrigen auch bei der kantonalen Verwaltung ein Thema?", "Type": 5, "Thema": ["Staatspolitik", "Besch\u00e4ftigung und Arbeit"]}]}, {"id": 193, "Name": "Nina Schl\u00e4fli", "Geschlecht": "weiblich", "gef\u00fchrt": [{"id": 52, "Name": "Anpassung des Firmenarbeitsvertrages bei der Schifffahrtsgesellschaft Untersee und Rhein", "Type": 5, "Thema": ["Verkehr"]}, {"id": 157, "Name": "Lohngleichheit im \u00f6ffentlichen Sektor", "Type": 5, "Thema": ["Staatspolitik", "Besch\u00e4ftigung und Arbeit"]}, {"id": 214, "Name": "Gleicher Lohn f\u00fcr gleichwertige Arbeit", "Type": 7, "Thema": ["Staatspolitik", "Besch\u00e4ftigung und Arbeit"]}, {"id": 214, "Name": "Gleicher Lohn f\u00fcr gleichwertige Arbeit", "Type": 7, "Thema": ["Staatspolitik", "Besch\u00e4ftigung und Arbeit"]}, {"id": 255, "Name": "Zu Vernehmlassungsverfahren eingeladene Organisationen", "Type": 5, "Thema": ["Parlament", "Staatspolitik"]}, {"id": 332, "Name": "Einf\u00fchrung eines neuen parlamentarischen Vorstosses 'Postulat'", "Type": 2, "Thema": ["Parlament", "Staatspolitik"]}, {"id": 361, "Name": "Verwaltungs- und Stiftungsratsmandate des Regierungsrats", "Type": 5, "Thema": ["Staatspolitik"]}, {"id": 434, "Name": "Keine Kinder auf der Schwarzen Liste: medizinische Leistungen f\u00fcr alle Kinder!", "Type": 2, "Thema": ["Sozialer Schutz", "Soziale Fragen"]}, {"id": 496, "Name": "Situation von gefl\u00fcchteten Frauen und M\u00e4dchen im Kanton Thurgau", "Type": 4, "Thema": ["Migration", "Staatspolitik"]}, {"id": 31, "Name": "Let's talk about sex. Sexualaufkl\u00e4rung an Thurgauer Schulen", "Type": 4, "Thema": ["Bildung"]}, {"id": 434, "Name": "Keine Kinder auf der Schwarzen Liste: medizinische Leistungen f\u00fcr alle Kinder!", "Type": 2, "Thema": ["Sozialer Schutz", "Soziale Fragen"]}, {"id": 496, "Name": "Situation von gefl\u00fcchteten Frauen und M\u00e4dchen im Kanton Thurgau", "Type": 4, "Thema": ["Migration", "Staatspolitik"]}, {"id": 31, "Name": "Let's talk about sex. Sexualaufkl\u00e4rung an Thurgauer Schulen", "Type": 4, "Thema": ["Bildung"]}, {"id": 234, "Name": "Vor- und ausserschulische Betreuung f\u00fcr Kinder mit Beeintr\u00e4chtigung oder Behinderung", "Type": 5, "Thema": ["Recht allgemein"]}, {"id": 255, "Name": "Planungsstand Oberlandstrasse: Steckt die OLS in der Sackgasse?", "Type": 4, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen"]}]}, {"id": 194, "Name": "J\u00f6rg Schl\u00e4pfer", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": [{"id": 436, "Name": "Volksrechte und Meinungsbildung in den Schulgemeinden", "Type": 4, "Thema": ["Bildung"]}, {"id": 436, "Name": "Volksrechte und Meinungsbildung in den Schulgemeinden", "Type": 4, "Thema": ["Bildung"]}, {"id": 436, "Name": "Volksrechte und Meinungsbildung in den Schulgemeinden", "Type": 4, "Thema": ["Bildung"]}, {"id": 110, "Name": "Ertragsausf\u00e4lle bei Spit\u00e4lern - ein Kurswechsel der Regierung oder ein Beispiel von Ungleichbehandlung?", "Type": 5, "Thema": ["Sozialer Schutz", "Soziale Fragen"]}]}, {"id": 195, "Name": "Andr\u00e9 Schlatter", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": []}, {"id": 196, "Name": "Luzi Schmid", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": [{"id": 433, "Name": "ekt-Gesch\u00e4ftssitzwechsel", "Type": 5, "Thema": ["Energie", "Staatspolitik"]}]}, {"id": 197, "Name": "Pascal Schmid", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": [{"id": 80, "Name": "Kinder- und Zwangsehen im Thurgau", "Type": 5, "Thema": ["Recht allgemein"]}, {"id": 134, "Name": "Missst\u00e4nde bei der Durchsetzung des Tierschutzrechts?", "Type": 4, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen", "Umwelt"]}, {"id": 149, "Name": "Jihadistische Bedrohung im Thurgau", "Type": 4, "Thema": ["Recht allgemein"]}, {"id": 216, "Name": "Transparenz \u00fcber Langzeit-Sozialhilfebez\u00fcger", "Type": 4, "Thema": ["Sozialer Schutz", "Soziale Fragen"]}, {"id": 216, "Name": "Transparenz \u00fcber Langzeit-Sozialhilfebez\u00fcger", "Type": 4, "Thema": ["Sozialer Schutz", "Soziale Fragen"]}, {"id": 245, "Name": "Schwindelgr\u00fcndungen und Raubritter-Konkurse im Thurgau", "Type": 5, "Thema": ["Recht allgemein"]}, {"id": 397, "Name": "Straffreie Meldungen an die Polizei bei Gef\u00e4hrdungsverdacht", "Type": 2, "Thema": ["Sicherheitspolitik"]}, {"id": 461, "Name": "Portofrei abstimmen und w\u00e4hlen - Stimmbeteiligung erh\u00f6hen und Rechtsunsicherheiten beseitigen", "Type": 2, "Thema": ["Staatspolitik"]}, {"id": 480, "Name": "Tote Leitungen im Notfall - was tut der Kanton?", "Type": 5, "Thema": ["Sicherheitspolitik"]}, {"id": 70, "Name": "Was bl\u00fcht dem Thurgau mit dem neuen CO2-Gesetz?", "Type": 5, "Thema": ["Wirtschaft", "Umwelt", "Gesundheit"]}, {"id": 79, "Name": "Was macht der Kanton zur Entsch\u00e4rfung der Situation am Bahnhof Weinfelden?", "Type": 5, "Thema": ["Staatspolitik"]}, {"id": 486, "Name": "Vorpreschen des Kantons bei Weilern - wo bleiben Rechtssicherheit, Vertrauensschutz und Eigentumsgarantie?", "Type": 4, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen", "Umwelt"]}, {"id": 397, "Name": "Straffreie Meldungen an die Polizei bei Gef\u00e4hrdungsverdacht", "Type": 2, "Thema": ["Sicherheitspolitik"]}, {"id": 397, "Name": "Straffreie Meldungen an die Polizei bei Gef\u00e4hrdungsverdacht", "Type": 2, "Thema": ["Sicherheitspolitik"]}, {"id": 461, "Name": "Portofrei abstimmen und w\u00e4hlen - Stimmbeteiligung erh\u00f6hen und Rechtsunsicherheiten beseitigen", "Type": 2, "Thema": ["Staatspolitik"]}, {"id": 79, "Name": "Was macht der Kanton zur Entsch\u00e4rfung der Situation am Bahnhof Weinfelden?", "Type": 5, "Thema": ["Staatspolitik"]}, {"id": 111, "Name": "Handlungsbedarf bei den Globalpauschalen im Asylbereich?", "Type": 5, "Thema": ["Staatspolitik", "Migration"]}, {"id": 116, "Name": "Stop Lockdown - f\u00fcr eine verh\u00e4ltnism\u00e4ssige und evidenzbasierte Corona-Politik", "Type": 4, "Thema": ["Staatspolitik"]}, {"id": 141, "Name": "Kantonsreferendum gegen die \u00c4nderung des Schweizerischen Zivilgesetzbuches (\u00c4nderung des Geschlechts im Personenstandsregister) vom 18. Dezember 2020 (BBI 2020, 9931, 9932)", "Type": 1, "Thema": ["Staatspolitik"]}, {"id": 178, "Name": "Doppelbesteuerung von Liegenschaften abschaffen", "Type": 2, "Thema": ["Steuern", "Finanzwesen"]}, {"id": 178, "Name": "Doppelbesteuerung von Liegenschaften abschaffen", "Type": 2, "Thema": ["Steuern", "Finanzwesen"]}, {"id": 246, "Name": "Online-Bauauflagen im rechtsfreien Raum?", "Type": 5, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen"]}]}, {"id": 198, "Name": "Urs Schneider", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": []}, {"id": 199, "Name": "Fabienne Schnyder", "Geschlecht": "weiblich", "gef\u00fchrt": [{"id": 436, "Name": "Konzept betreffend eine Strategie zur differenzierten und nachhaltigen St\u00e4rkung und Entwicklung von D\u00f6rfern und Weilern", "Type": 7, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen"]}, {"id": 100, "Name": "E-Rechnung in der kantonalen Verwaltung", "Type": 5, "Thema": ["Finanzwesen", "Staatspolitik"]}, {"id": 432, "Name": "Ausn\u00fctzungstransfer von \u00f6ffentlichen Verkehrsfl\u00e4chen", "Type": 4, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen"]}]}, {"id": 200, "Name": "Fabienne Schnyder-Cerny", "Geschlecht": "weiblich", "gef\u00fchrt": []}, {"id": 201, "Name": "Brigitte Sch\u00f6nholzer", "Geschlecht": "weiblich", "gef\u00fchrt": [{"id": 414, "Name": "Gew\u00e4sserraum: Kantonaler Vollzug bis 2018 mit wie viel Kulturlandverlust?", "Type": 5, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen", "Wirtschaft"]}]}, {"id": 202, "Name": "Walter Sch\u00f6nholzer", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": [{"id": 26, "Name": "Krankenkassenpr\u00e4mienausst\u00e4nde", "Type": 5, "Thema": ["Sozialer Schutz", "Soziale Fragen"]}, {"id": 153, "Name": "Organspenden im Thurgau", "Type": 5, "Thema": ["Gesundheit"]}]}, {"id": 203, "Name": "Urs Schrepfer", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": [{"id": 137, "Name": "Schule Thurgau - Quo vadis?", "Type": 4, "Thema": ["Bildung"]}, {"id": 393, "Name": "Zeugnisse mit Noten und Balken", "Type": 5, "Thema": ["Bildung"]}, {"id": 172, "Name": "Thurgauer Schulzeugnisse 2017/2018 - aussagekr\u00e4ftig und vergleichbar?", "Type": 4, "Thema": ["Bildung"]}, {"id": 172, "Name": "Thurgauer Schulzeugnisse 2017/2018 - aussagekr\u00e4ftig und vergleichbar?", "Type": 4, "Thema": ["Bildung"]}]}, {"id": 204, "Name": "Peter Sch\u00fctz", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": []}, {"id": 205, "Name": "Silvia Schwyter-M\u00e4der", "Geschlecht": "weiblich", "gef\u00fchrt": [{"id": 403, "Name": "\u00c4nderung des Gesetzes \u00fcber die Gemeinden vom 5. Mai 1999", "Type": 2, "Thema": ["Staatspolitik"]}, {"id": 24, "Name": "Finanzierung von Gemeindeportr\u00e4ts durch den Kanton f\u00fcr die Gemeinden Egnach, Salmsach, Langrickenbach und Altnau im Hinblick auf die Auswirkungen der geplanten Schnellstrasse BTS und der OLS", "Type": 5, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen"]}]}, {"id": 206, "Name": "Norbert Senn", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": [{"id": 423, "Name": "Umfassende Lehrbef\u00e4higung f\u00fcr an der PHTG ausgebildete Lehrpersonen auf der Primarstufe", "Type": 2, "Thema": ["Bildung"]}]}, {"id": 207, "Name": "Klemenz Somm", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": [{"id": 44, "Name": "Kulturlandmangel und Mangel an politischer Kultur", "Type": 5, "Thema": ["Staatspolitik"]}, {"id": 69, "Name": "Zwischenbericht ,Konzept zur verst\u00e4rkten F\u00f6rderung erneuerbarer Energie und der Energieeffizienz' per Ende 2011", "Type": 4, "Thema": ["Energie"]}, {"id": 102, "Name": "Anpassung des Gesetzes \u00fcber die Strassenverkehrsabgaben", "Type": 1, "Thema": ["Verkehr"]}]}, {"id": 208, "Name": "Sandra Stadler", "Geschlecht": "weiblich", "gef\u00fchrt": [{"id": 208, "Name": "KK-Pr\u00e4mien senken und \u00f6ffentliche Hand entlasten", "Type": 5, "Thema": ["Sozialer Schutz", "Soziale Fragen"]}]}, {"id": 209, "Name": "Beda St\u00e4helin", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": []}, {"id": 210, "Name": "Isabella St\u00e4heli-Tobler", "Geschlecht": "weiblich", "gef\u00fchrt": []}, {"id": 211, "Name": "Hans Stark", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": []}, {"id": 212, "Name": "Christine Steiger Eggli", "Geschlecht": "weiblich", "gef\u00fchrt": [{"id": 61, "Name": "R\u00fcckzahlung der Kosten der unentgeltlichen Rechtspflege", "Type": 5, "Thema": ["Recht allgemein"]}]}, {"id": 213, "Name": "Anders Stokholm", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": [{"id": 437, "Name": "Hochschulstandort f\u00fcr die Fachhochschule Ost in Frauenfeld", "Type": 4, "Thema": ["Bildung"]}, {"id": 437, "Name": "Hochschulstandort f\u00fcr die Fachhochschule Ost in Frauenfeld", "Type": 4, "Thema": ["Bildung"]}, {"id": 85, "Name": "Planungs- und Baugesetz vom 21. Dezember 2011", "Type": 1, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen"]}, {"id": 156, "Name": "Planungs- und Baugesetz vom 21. Dezember 2011", "Type": 1, "Thema": ["Staatspolitik"]}, {"id": 437, "Name": "Hochschulstandort f\u00fcr die Fachhochschule Ost in Frauenfeld", "Type": 4, "Thema": ["Bildung"]}, {"id": 85, "Name": "Planungs- und Baugesetz vom 21. Dezember 2011", "Type": 1, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen"]}, {"id": 156, "Name": "Planungs- und Baugesetz vom 21. Dezember 2011", "Type": 1, "Thema": ["Staatspolitik"]}]}, {"id": 214, "Name": "Mich\u00e8le Str\u00e4hl-Obrist", "Geschlecht": "weiblich", "gef\u00fchrt": [{"id": 236, "Name": "\u00a7 44 KV: Worin besteht die grosse Not oder die schwere St\u00f6rung der \u00f6ffentlichen Ordnung und Sicherheit?", "Type": 5, "Thema": ["Menschenrechte"]}]}, {"id": 215, "Name": "Regula Streckeisen", "Geschlecht": "weiblich", "gef\u00fchrt": [{"id": 94, "Name": "Standesinitiative zur Erg\u00e4nzung von Art. 25a des KVG betreffend die Pflegefinanzierung", "Type": 2, "Thema": ["Sozialer Schutz", "Soziale Fragen"]}]}, {"id": 216, "Name": "Manuel Strupler", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": [{"id": 272, "Name": "F\u00fcr einen Denkmalschutz mit Augenmass und besserer Koordination mit den raumplanerischen Zielen", "Type": 2, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen", "Umwelt"]}, {"id": 272, "Name": "F\u00fcr einen Denkmalschutz mit Augenmass und besserer Koordination mit den raumplanerischen Zielen", "Type": 2, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen", "Umwelt"]}, {"id": 272, "Name": "F\u00fcr einen Denkmalschutz mit Augenmass und besserer Koordination mit den raumplanerischen Zielen", "Type": 2, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen", "Umwelt"]}]}, {"id": 217, "Name": "Walter Strupler", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": []}, {"id": 218, "Name": "Martin Stuber", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": []}, {"id": 219, "Name": "Christof Stutz", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": []}, {"id": 220, "Name": "Moritz Tanner", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": [{"id": 411, "Name": "Bewilligung f\u00fcr Inertstoffdeponie", "Type": 5, "Thema": ["Umwelt", "Gesundheit"]}, {"id": 60, "Name": "Missst\u00e4nde im Asylwesen", "Type": 4, "Thema": ["Staatspolitik", "Migration"]}, {"id": 83, "Name": "Generelle Lohnanpassung des Staatspersonals", "Type": 2, "Thema": ["Staatspolitik", "Besch\u00e4ftigung und Arbeit"]}, {"id": 129, "Name": "Streusalzverbrauch f\u00fcr den Winterdienst", "Type": 5, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen"]}, {"id": 142, "Name": "Einsatz von LAM (Kalciumaluminiumsulfat) anstelle von Streptomycin gegen das Feuerbrandbakterium", "Type": 5, "Thema": ["Landwirtschaft"]}, {"id": 200, "Name": "G\u00fcllen mit Schleppschlauch", "Type": 5, "Thema": ["Landwirtschaft"]}, {"id": 203, "Name": "Standesinitiative zur St\u00e4rkung der inl\u00e4ndischen Nahrungsmittelproduktion", "Type": 2, "Thema": ["Landwirtschaft"]}, {"id": 297, "Name": "Auswirkung der AP 2014 \u2013 2017 auf die Direktzahlung in der Landwirtschaft", "Type": 5, "Thema": ["Landwirtschaft"]}, {"id": 306, "Name": "Sch\u00e4den an Fr\u00fcchten durch die Kirschessigfliege Drosophila suzukii", "Type": 5, "Thema": ["Landwirtschaft"]}, {"id": 330, "Name": "Fragw\u00fcrdige Weisung bez\u00fcglich Schleppschlaucheinsatz", "Type": 4, "Thema": ["Landwirtschaft"]}, {"id": 445, "Name": "Feuerbrandbek\u00e4mpfung wie weiter?", "Type": 5, "Thema": ["Landwirtschaft"]}, {"id": 492, "Name": "Wie weiter mit dem Milchviehstall Arenenberg", "Type": 4, "Thema": ["Landwirtschaft"]}]}, {"id": 221, "Name": "Thomas Thalmann", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": []}, {"id": 222, "Name": "Marion Theler", "Geschlecht": "weiblich", "gef\u00fchrt": []}, {"id": 223, "Name": "Gisela Theus-Hofmann", "Geschlecht": "weiblich", "gef\u00fchrt": []}, {"id": 224, "Name": "Christa Thorner-Dreher", "Geschlecht": "weiblich", "gef\u00fchrt": [{"id": 33, "Name": "Drohende Abschaffung der Sozialhilfe im Rahmen der eidgen\u00f6ssischen Asylgesetzrevision: Auswirkung auf den Kanton Thurgau und die Gemeinden", "Type": 4, "Thema": ["Sozialer Schutz", "Soziale Fragen", "Staatspolitik"]}]}, {"id": 225, "Name": "Christoph Tobler", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": []}, {"id": 226, "Name": "Stephan Tobler", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": [{"id": 189, "Name": "Aufhebung Genehmigungspflicht Abwassergeb\u00fchren", "Type": 2, "Thema": ["Umwelt", "Gesundheit"]}, {"id": 204, "Name": "Einsprache- oder Anh\u00f6rungsverfahren f\u00fcr Verkehrsanordnungen", "Type": 2, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen"]}, {"id": 313, "Name": "Heimaturlaub f\u00fcr Fl\u00fcchtlinge", "Type": 5, "Thema": ["Staatspolitik", "Migration"]}, {"id": 33, "Name": "Umsetzung der Erh\u00f6hung des Bestandes der Kantonspolizei", "Type": 5, "Thema": ["Sicherheitspolitik"]}, {"id": 71, "Name": "Aufenthaltsbewilligung f\u00fcr EU-B\u00fcrger bei Arbeitslosigkeit", "Type": 5, "Thema": ["Staatspolitik", "Migration"]}, {"id": 122, "Name": "Wie weiter mit der Fachhochschule Ostschweiz (FHO)?", "Type": 4, "Thema": ["Bildung"]}, {"id": 278, "Name": "Handlungsbedarf bei der Polizei?", "Type": 4, "Thema": ["Sicherheitspolitik"]}, {"id": 278, "Name": "Handlungsbedarf bei der Polizei?", "Type": 4, "Thema": ["Sicherheitspolitik"]}, {"id": 400, "Name": "Programmstrategie EnergieSchweiz 2021 bis 2030", "Type": 5, "Thema": ["Energie"]}, {"id": 502, "Name": "Wie umgehen mit Mehraussch\u00fcttungen der SNB", "Type": 5, "Thema": ["Finanzwesen"]}, {"id": 278, "Name": "Handlungsbedarf bei der Polizei?", "Type": 4, "Thema": ["Sicherheitspolitik"]}, {"id": 505, "Name": "Verwendung von Reserven aus dem Verkauf der Partizipationsscheine sowie zus\u00e4tzliche Aussch\u00fcttungen der SNB", "Type": 4, "Thema": ["Wirtschaft", "Staatspolitik"]}, {"id": 195, "Name": "Finanzierung Entsorgung tierischer Nebenprodukte", "Type": 2, "Thema": ["Landwirtschaft", "Umwelt"]}, {"id": 251, "Name": "Nur wenige Energiest\u00e4dte aus dem Thurgau", "Type": 5, "Thema": ["Energie"]}]}, {"id": 227, "Name": "Hans Trachsel", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": [{"id": 438, "Name": "Religionsfreiheit und Integration in Fl\u00fcchtlingszentren", "Type": 5, "Thema": ["Staatspolitik", "Migration"]}]}, {"id": 228, "Name": "Christian Tschanen", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": []}, {"id": 229, "Name": "Mathias Tschanen", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": [{"id": 108, "Name": "Stand Vorgehen Kantonaler Richtplan", "Type": 5, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen"]}, {"id": 428, "Name": "F\u00f6rderung Seminarstandort Thurgau: Weiss die eine Hand des Kantons was die andere tut?", "Type": 5, "Thema": ["Staatspolitik"]}]}, {"id": 230, "Name": "Daniel Vetterli", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": [{"id": 426, "Name": "Erreichbarkeit der kantonalen Angestellten", "Type": 5, "Thema": ["Staatspolitik", "Besch\u00e4ftigung und Arbeit"]}, {"id": 207, "Name": "Senkung des Abschreibungssatzes von Schulbauten durch den Regierungsrat von 4 % auf 3 %", "Type": 5, "Thema": ["Staatspolitik"]}, {"id": 223, "Name": "Auswirkungen des Lehrplans 21 auf die Stundentafel im Kanton Thurgau sowie zur Kompetenzorientierung und dem Zeitpunkt der Einf\u00fchrung", "Type": 4, "Thema": ["Bildung"]}, {"id": 231, "Name": "Schulleitungen in kleinen Schulgemeinden", "Type": 4, "Thema": ["Bildung"]}, {"id": 315, "Name": "Kriterien, nach denen das Sozialamt des Kantons Thurgau Heime f\u00fcr Personen mit erh\u00f6htem Betreuungsbedarf und forensischem Hintergrund bewilligt", "Type": 5, "Thema": ["Sozialer Schutz", "Soziale Fragen"]}, {"id": 343, "Name": "Konkrete Umsetzung des Lehrplans 21 in den Thurgauer Schulen", "Type": 5, "Thema": ["Bildung"]}, {"id": 446, "Name": "Oelunfall in Diessenhofen", "Type": 5, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen", "Wirtschaft"]}, {"id": 488, "Name": "Erdmandelgras - Bedrohung der besten Ackerbaustandorte", "Type": 5, "Thema": ["Landwirtschaft"]}, {"id": 38, "Name": "Standesinitiative zum Ausschluss des Palm\u00f6ls aus dem Freihandelsabkommen mit Malaysia", "Type": 2, "Thema": ["Landwirtschaft"]}, {"id": 270, "Name": "Desolate Situation auf dem Rundholzmarkt", "Type": 5, "Thema": ["Landwirtschaft"]}, {"id": 372, "Name": "Biodiversit\u00e4t, Situation und Perspektive im Thurgau", "Type": 4, "Thema": ["Landwirtschaft"]}, {"id": 421, "Name": "Knaben an der Volksschule Thurgau im Abseits?", "Type": 4, "Thema": ["Bildung"]}, {"id": 491, "Name": "Swiss future Farm: Chance f\u00fcr die Landwirtschaft der Zukunft oder Kantonsgeld f\u00fcr Markenwerbung?", "Type": 5, "Thema": ["Landwirtschaft"]}, {"id": 71, "Name": "Bewilligung der Freilandhaltung von Schweinen, H\u00fchnern und Mastpoulets im Kanton Thurgau", "Type": 5, "Thema": ["Landwirtschaft"]}, {"id": 102, "Name": "Gleich lange Spiesse f\u00fcr private und \u00f6ffentliche Spitex-Organisationen im Thurgau", "Type": 5, "Thema": ["Gesundheit", "Besch\u00e4ftigung und Arbeit", "Soziale Fragen"]}, {"id": 372, "Name": "Biodiversit\u00e4t, Situation und Perspektive im Thurgau", "Type": 4, "Thema": ["Landwirtschaft"]}, {"id": 421, "Name": "Knaben an der Volksschule Thurgau im Abseits?", "Type": 4, "Thema": ["Bildung"]}, {"id": 99, "Name": "F\u00f6rderbeitrag an Thurgauer Holz", "Type": 2, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen", "Wirtschaft"]}, {"id": 102, "Name": "Gleich lange Spiesse f\u00fcr private und \u00f6ffentliche Spitex-Organisationen im Thurgau", "Type": 5, "Thema": ["Gesundheit", "Besch\u00e4ftigung und Arbeit", "Soziale Fragen"]}, {"id": 99, "Name": "F\u00f6rderbeitrag an Thurgauer Holz", "Type": 2, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen", "Wirtschaft"]}]}, {"id": 231, "Name": "Kristiane Vietze", "Geschlecht": "weiblich", "gef\u00fchrt": [{"id": 23, "Name": "Leitbild Wirtschaftsstandort Thurgau", "Type": 7, "Thema": ["Wirtschaft"]}, {"id": 23, "Name": "Leitbild Wirtschaftsstandort Thurgau", "Type": 7, "Thema": ["Wirtschaft"]}, {"id": 123, "Name": "Erm\u00f6glichungsstrategie f\u00fcr den Thurgau", "Type": 4, "Thema": ["Gesundheit"]}, {"id": 122, "Name": "Digitale Infrastruktur im Thurgau", "Type": 4, "Thema": ["Medien und Kommunikation", "Internationale Politik", "Recht allgemein"]}, {"id": 148, "Name": "Wirtschaftsfreundliche, unb\u00fcrokratische Abwicklung der Quellensteuer im Kanton Thurgau", "Type": 2, "Thema": ["Steuern", "Finanzwesen"]}, {"id": 148, "Name": "Wirtschaftsfreundliche, unb\u00fcrokratische Abwicklung der Quellensteuer im Kanton Thurgau", "Type": 2, "Thema": ["Steuern", "Finanzwesen"]}]}, {"id": 232, "Name": "Simon Vogel", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": [{"id": 26, "Name": "Aufnahme von Fl\u00fcchtenden aus humanit\u00e4ren Gr\u00fcnden", "Type": 5, "Thema": ["Staatspolitik", "Migration"]}, {"id": 209, "Name": "Kapazit\u00e4tsplanung KVA Thurgau", "Type": 5, "Thema": ["Energie"]}]}, {"id": 233, "Name": "Max V\u00f6geli", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": [{"id": 132, "Name": "B\u00fcrgernahe Polizei - auch bei den Polizeiposten?", "Type": 5, "Thema": ["Sicherheitspolitik"]}]}, {"id": 234, "Name": "Andrea Vonlanthen", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": [{"id": 410, "Name": "Massnahmen gegen das Falschw\u00e4hlen", "Type": 5, "Thema": ["Staatspolitik"]}, {"id": 88, "Name": "Gefahren des Cannabis-Konsums", "Type": 5, "Thema": ["Gesundheit"]}, {"id": 84, "Name": "Intervention bei Gemeindekonflikten", "Type": 2, "Thema": ["Staatspolitik"]}, {"id": 222, "Name": "St\u00e4rkung der parlamentarischen Mitsprache beim Erlass von Lehrpl\u00e4nen im Kanton Thurgau", "Type": 2, "Thema": ["Bildung"]}, {"id": 224, "Name": "Unzufriedenheit mit der Thurgauer Zeitung", "Type": 4, "Thema": ["Staatspolitik"]}, {"id": 274, "Name": "Weiterentwicklung des Raduner-Areals in Horn", "Type": 5, "Thema": ["Umwelt", "Gesundheit"]}, {"id": 276, "Name": "Schamlose Provokationen des Bundesamtes f\u00fcr Gesundheit", "Type": 5, "Thema": ["Gesundheit"]}, {"id": 320, "Name": "Schadenf\u00e4lle bei der Sporthalle in Arbon", "Type": 5, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen"]}, {"id": 367, "Name": "Christliche Werte in der Wohlstandsgesellschaft", "Type": 4, "Thema": ["Bildung"]}, {"id": 370, "Name": "Thurgauer Hilfe bei weltweiten Katastrophen", "Type": 5, "Thema": ["Staatspolitik"]}, {"id": 394, "Name": "Defizite bei der Polizei-Information", "Type": 5, "Thema": ["Sicherheitspolitik"]}, {"id": 421, "Name": "Hochsaison der Blaufahrer", "Type": 5, "Thema": ["Verkehr"]}, {"id": 452, "Name": "Stresstest f\u00fcr k\u00fcnftige Lehrerinnen und Lehrer", "Type": 5, "Thema": ["Bildung"]}, {"id": 42, "Name": "Attraktiver Standort f\u00fcr das Historische Museum", "Type": 5, "Thema": ["Kultur"]}, {"id": 66, "Name": "Sterbehilfe im Thurgau", "Type": 4, "Thema": ["Gesundheit"]}, {"id": 106, "Name": "Fragw\u00fcrdiger Marschhalt mit dem Historischen Museum", "Type": 4, "Thema": ["Kultur"]}, {"id": 137, "Name": "Krisenanf\u00e4llige Krisenkommunikation", "Type": 5, "Thema": ["Staatspolitik"]}, {"id": 173, "Name": "Gestresste Kleinkinder", "Type": 4, "Thema": ["Bildung"]}, {"id": 173, "Name": "Gestresste Kleinkinder", "Type": 4, "Thema": ["Bildung"]}, {"id": 246, "Name": "Migrationsamt schikaniert junge Hockeyspieler", "Type": 5, "Thema": ["Staatspolitik", "Migration"]}, {"id": 289, "Name": "Fragw\u00fcrdige Pilotversuche mit Cannabis", "Type": 5, "Thema": ["Gesundheit"]}, {"id": 289, "Name": "Fragw\u00fcrdige Pilotversuche mit Cannabis", "Type": 5, "Thema": ["Gesundheit"]}, {"id": 422, "Name": "Feminisierung der PH und der Volksschule", "Type": 4, "Thema": ["Bildung"]}, {"id": 468, "Name": "Jokertage und religi\u00f6se Feiertage", "Type": 5, "Thema": ["Bildung"]}, {"id": 481, "Name": "Der Lehrplan 21 und der christliche Analphabetismus", "Type": 5, "Thema": ["Bildung"]}, {"id": 422, "Name": "Feminisierung der PH und der Volksschule", "Type": 4, "Thema": ["Bildung"]}]}, {"id": 235, "Name": "Isabelle Vonlanthen-Specker", "Geschlecht": "weiblich", "gef\u00fchrt": []}, {"id": 236, "Name": "Hans-Peter W\u00e4geli", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": [{"id": 89, "Name": "Unterhaltskonzept der Thur", "Type": 5, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen", "Wirtschaft"]}, {"id": 213, "Name": "Vollzugskonzept Qualitativer Bodenschutz, 2.3.2.2 Bodenverschiebung bei Verkehrswegen", "Type": 5, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen"]}, {"id": 278, "Name": "F\u00fchrt der fehlende Unterhalt an der Thur zur Trinkwasserverschmutzung?", "Type": 5, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen", "Wirtschaft"]}, {"id": 316, "Name": "An- und Abflugrouten im Nord-Osten des Flughafens Z\u00fcrich", "Type": 5, "Thema": ["Verkehr"]}, {"id": 43, "Name": "Botulismus - eine zunehmende Gefahr?", "Type": 5, "Thema": ["Landwirtschaft"]}]}, {"id": 237, "Name": "Ren\u00e9 Walther", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": [{"id": 409, "Name": "Gesch\u00e4fts- und Dienstleistungsprozesse im Departement f\u00fcr Bau und Umwelt - Bereiche Bau", "Type": 4, "Thema": ["Staatspolitik"]}, {"id": 409, "Name": "Gesch\u00e4fts- und Dienstleistungsprozesse im Departement f\u00fcr Bau und Umwelt - Bereiche Bau", "Type": 4, "Thema": ["Staatspolitik"]}, {"id": 22, "Name": "Anpassungen bei der Umsetzung der planerischen Mehrwertabgabe nach dem Planungs- und Baugesetz", "Type": 2, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen"]}, {"id": 22, "Name": "Anpassungen bei der Umsetzung der planerischen Mehrwertabgabe nach dem Planungs- und Baugesetz", "Type": 2, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen"]}, {"id": 22, "Name": "Anpassungen bei der Umsetzung der planerischen Mehrwertabgabe nach dem Planungs- und Baugesetz", "Type": 2, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen"]}]}, {"id": 238, "Name": "Bernhard W\u00e4lti", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": []}, {"id": 239, "Name": "Ralph Wattinger", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": []}, {"id": 240, "Name": "Monika Weber", "Geschlecht": "weiblich", "gef\u00fchrt": []}, {"id": 241, "Name": "Hanspeter Wehrle", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": [{"id": 101, "Name": "Aktueller Stand der Um- und Ausbauten der Frauenfeld-Wil-Bahn", "Type": 5, "Thema": ["Verkehr"]}]}, {"id": 242, "Name": "Willy Weibel", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": []}, {"id": 243, "Name": "Simon Weilenmann", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": [{"id": 80, "Name": "Pestizidbelastung in der Luft", "Type": 5, "Thema": ["Umwelt", "Gesundheit"]}, {"id": 80, "Name": "Pestizidbelastung in der Luft", "Type": 5, "Thema": ["Umwelt", "Gesundheit"]}]}, {"id": 244, "Name": "Erika Widmer", "Geschlecht": "weiblich", "gef\u00fchrt": []}, {"id": 245, "Name": "J\u00fcrg Wiesli", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": [{"id": 39, "Name": "Wir brauchen eine kantonale Demenzstrategie", "Type": 4, "Thema": ["Gesundheit"]}, {"id": 42, "Name": "Pro BTS/OLS Abstimmungspropaganda des Amtes f\u00fcr Wirtschaft und Arbeit", "Type": 5, "Thema": ["Staatspolitik"]}, {"id": 52, "Name": "Verfeinerung der IPV-Stufen\u00fcberg\u00e4nge", "Type": 2, "Thema": ["Sozialer Schutz", "Soziale Fragen"]}, {"id": 61, "Name": "Gef\u00e4hrdung des Bodenseewassers und der Umwelt durch giftige Chemikalienl\u00f6sungen (Fracking) zur Gasgewinnung", "Type": 5, "Thema": ["Umwelt", "Gesundheit"]}, {"id": 113, "Name": "Er\u00f6ffnung eines Babyfensters im Kanton Thurgau", "Type": 2, "Thema": ["Gesundheit", "Besch\u00e4ftigung und Arbeit", "Soziale Fragen"]}, {"id": 154, "Name": "Kostentransparenz f\u00fcr Projekt MoniThur", "Type": 5, "Thema": ["Wirtschaft"]}, {"id": 265, "Name": "Syrienkonflikt/Islamische Extremisten - eine Bedrohung f\u00fcr den Thurgau?", "Type": 5, "Thema": ["Staatspolitik", "Migration"]}, {"id": 331, "Name": "Kosteneinsparung durch Ideenmanagement", "Type": 4, "Thema": ["Finanzwesen", "Staatspolitik"]}, {"id": 395, "Name": "Benachteiligung von Schweizer Medizin-Studierenden und Entzug von Nachwuchs\u00e4rzten aus Osteuropa", "Type": 5, "Thema": ["Gesundheit", "Besch\u00e4ftigung und Arbeit", "Soziale Fragen"]}, {"id": 447, "Name": "Millionenabschreibung durch Verj\u00e4hrung?", "Type": 5, "Thema": ["Recht allgemein"]}, {"id": 53, "Name": "Flugl\u00e4rmzunahme im Thurgau durch Flugh\u00e4fen Friedrichshafen und Altenrhein", "Type": 5, "Thema": ["Umwelt", "Gesundheit"]}, {"id": 54, "Name": "Schwarzmarkt, Prostitution, Kriminalit\u00e4t? - Bedrohung f\u00fcr den Thurgau durch das Abtauchen von Asylbewerbern im Asylzentrum Kreuzlingen", "Type": 5, "Thema": ["Staatspolitik", "Migration"]}, {"id": 362, "Name": "Strahlendes Experiment mit unbekannten Folgen?", "Type": 5, "Thema": ["Energie"]}, {"id": 447, "Name": "Gef\u00e4hrliche Kreuzung bei der Gemeinde Sommeri - Immer wieder schwere Unf\u00e4lle", "Type": 5, "Thema": ["Verkehr"]}, {"id": 447, "Name": "Gef\u00e4hrliche Kreuzung bei der Gemeinde Sommeri - Immer wieder schwere Unf\u00e4lle", "Type": 5, "Thema": ["Verkehr"]}, {"id": 472, "Name": "Vermietete Besucherparkpl\u00e4tze, eine neue Geldquelle?", "Type": 5, "Thema": ["Recht allgemein"]}, {"id": 492, "Name": "Corona-F\u00e4lle im Thurgau: wie reagiert der Regierungsrat, wenn erste F\u00e4lle auftreten?", "Type": 5, "Thema": ["Gesundheit"]}, {"id": 56, "Name": "Covid-19 im Vergleich zu fr\u00fcheren Grippewellen", "Type": 4, "Thema": ["Gesundheit"]}, {"id": 56, "Name": "Covid-19 im Vergleich zu fr\u00fcheren Grippewellen", "Type": 4, "Thema": ["Gesundheit"]}]}, {"id": 246, "Name": "Sonja Wiesmann Sch\u00e4tzle", "Geschlecht": "weiblich", "gef\u00fchrt": [{"id": 62, "Name": "Schliessung Caritas Markt und Caritas Markt Mobil", "Type": 5, "Thema": ["Sozialer Schutz", "Soziale Fragen", "Besch\u00e4ftigung und Arbeit"]}, {"id": 407, "Name": "Stabilisierungsprogramm des Bundes: Schliessung von Zollstellen", "Type": 5, "Thema": ["Migration", "Staatspolitik"]}, {"id": 369, "Name": "Schaffung der gesetzlichen Grundlagen f\u00fcr eine parlamentarische Untersuchungskommission (PUK)", "Type": 2, "Thema": ["Parlament", "Staatspolitik"]}, {"id": 369, "Name": "Schaffung der gesetzlichen Grundlagen f\u00fcr eine parlamentarische Untersuchungskommission (PUK)", "Type": 2, "Thema": ["Parlament", "Staatspolitik"]}]}, {"id": 247, "Name": "Katharina Winiger", "Geschlecht": "weiblich", "gef\u00fchrt": [{"id": 440, "Name": "Entsch\u00e4digung Lohnausfall f\u00fcr Masterstudiengang an der interkantonalen Hochschule f\u00fcr Heilp\u00e4dagogik (HfH)", "Type": 5, "Thema": ["Bildung"]}, {"id": 179, "Name": "Arbeitsbedingungen des Personals", "Type": 4, "Thema": ["Staatspolitik", "Besch\u00e4ftigung und Arbeit"]}, {"id": 289, "Name": "Franz\u00f6sisch auf der Sekundarstufe st\u00e4rken", "Type": 4, "Thema": ["Bildung"]}, {"id": 396, "Name": "Vergabe von Sitzen in Verwaltungsr\u00e4ten, Stiftungen, Kommissionen, Beir\u00e4ten etc. durch den Regierungsrat", "Type": 5, "Thema": ["Staatspolitik"]}]}, {"id": 248, "Name": "Andreas Wirth", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": [{"id": 68, "Name": "Einf\u00fchrung von Jokertagen an Thurgauer Volksschulen", "Type": 2, "Thema": ["Bildung"]}, {"id": 371, "Name": "Registratur- und Archivplan f\u00fcr Schulgemeinden", "Type": 5, "Thema": ["Parlament", "Staatspolitik"]}]}, {"id": 249, "Name": "Daniel Wittwer", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": [{"id": 75, "Name": "Religionsunterricht an der Volksschule", "Type": 2, "Thema": ["Bildung"]}, {"id": 155, "Name": "Finanzielle Mittelbeschaffung der Thurmed AG Holding", "Type": 5, "Thema": ["Sozialer Schutz", "Soziale Fragen"]}, {"id": 326, "Name": "Administrative, personelle und finanzielle Auswirkungen beim Kanton bei Annahme der Erbschaftssteuer-Initiative", "Type": 5, "Thema": ["Steuern", "Finanzwesen"]}, {"id": 430, "Name": "Wirtschaftlichkeit und Verh\u00e4ltnism\u00e4ssigkeit bei Hochbauprojekten", "Type": 2, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen"]}]}, {"id": 250, "Name": "Edith Wohlfender", "Geschlecht": "weiblich", "gef\u00fchrt": [{"id": 441, "Name": "\u00c4nderung R\u00fcckerstattungsanspr\u00fcche f\u00fcr Sozialhilfebeitr\u00e4ge von Familien", "Type": 2, "Thema": ["Sozialer Schutz", "Soziale Fragen"]}, {"id": 126, "Name": "Leben mit Demenz im Kanton Thurgau", "Type": 7, "Thema": ["Gesundheit"]}, {"id": 146, "Name": "Care Migration im Thurgau", "Type": 4, "Thema": ["Migration", "Staatspolitik"]}, {"id": 217, "Name": "Was sind gemeinwirtschaftliche Leistungen?", "Type": 5, "Thema": ["Sozialer Schutz", "Soziale Fragen"]}, {"id": 298, "Name": "Leistungsvertr\u00e4ge mit Spit\u00e4lern und Kliniken", "Type": 5, "Thema": ["Sozialer Schutz", "Soziale Fragen"]}, {"id": 397, "Name": "Potenzial von \u00e4lteren Pflegenden noch ungen\u00fcgend gen\u00fctzt", "Type": 5, "Thema": ["Gesundheit"]}, {"id": 439, "Name": "Durcheinander in der Definition des Pflegefachpersonals", "Type": 5, "Thema": ["Gesundheit"]}, {"id": 461, "Name": "Administrativen Aufwand f\u00fcr Hilflosenentsch\u00e4digung in station\u00e4rer Pflege vereinfachen?", "Type": 5, "Thema": ["Sozialer Schutz", "Soziale Fragen"]}, {"id": 40, "Name": "Mehr Licht in die Thurmed-Gruppe", "Type": 4, "Thema": ["Gesundheit"]}, {"id": 165, "Name": "Drohende Schliessung der Klinik Aadorf - was bedeutet dies f\u00fcr die Akutversorgung von psychisch kranken Menschen?", "Type": 5, "Thema": ["Gesundheit", "Besch\u00e4ftigung und Arbeit", "Soziale Fragen"]}, {"id": 320, "Name": "Gleichberechtigtes Arbeiten beim Kanton Thurgau, den Gerichten und selbstst\u00e4ndigen Anstalten", "Type": 4, "Thema": ["Staatspolitik", "Besch\u00e4ftigung und Arbeit"]}, {"id": 329, "Name": "Neues Versorgungsmodell - Geburtshaus in St. Gallen!", "Type": 5, "Thema": ["Sozialer Schutz", "Soziale Fragen"]}, {"id": 389, "Name": "Frauenstreik Thurgau - Was k\u00f6nnen wir vom Regierungsrat erwarten?", "Type": 5, "Thema": ["Staatspolitik"]}, {"id": 482, "Name": "Wer profitiert von den Fondsgeldern?", "Type": 5, "Thema": ["Finanzwesen"]}, {"id": 82, "Name": "Aufstockung des Pflegepersonals in Alters- und Pflegeheimen", "Type": 5, "Thema": ["Gesundheit", "Besch\u00e4ftigung und Arbeit", "Soziale Fragen"]}, {"id": 81, "Name": "Zweckm\u00e4ssige Verwendung von Fonds-Geldern?", "Type": 5, "Thema": ["Kultur"]}, {"id": 320, "Name": "Gleichberechtigtes Arbeiten beim Kanton Thurgau, den Gerichten und selbstst\u00e4ndigen Anstalten", "Type": 4, "Thema": ["Staatspolitik", "Besch\u00e4ftigung und Arbeit"]}, {"id": 55, "Name": "Thurmed: Eine Milliarde im Nebel", "Type": 4, "Thema": ["Gesundheit", "Besch\u00e4ftigung und Arbeit", "Soziale Fragen"]}, {"id": 55, "Name": "Thurmed: Eine Milliarde im Nebel", "Type": 4, "Thema": ["Gesundheit", "Besch\u00e4ftigung und Arbeit", "Soziale Fragen"]}, {"id": 82, "Name": "Aufstockung des Pflegepersonals in Alters- und Pflegeheimen", "Type": 5, "Thema": ["Gesundheit", "Besch\u00e4ftigung und Arbeit", "Soziale Fragen"]}, {"id": 81, "Name": "Zweckm\u00e4ssige Verwendung von Fonds-Geldern?", "Type": 5, "Thema": ["Kultur"]}, {"id": 120, "Name": "Pflegeversorgung zu Hause st\u00e4rken: \u00c4nderung des Gesetzes \u00fcber die Krankenversicherung in \u00a7 25 Absatz 1 und \u00a7 27a (TG KVG, RB 832.1)", "Type": 2, "Thema": ["Sozialer Schutz", "Soziale Fragen"]}]}, {"id": 251, "Name": "Edith Wohlfender-Oertig", "Geschlecht": "weiblich", "gef\u00fchrt": [{"id": 290, "Name": "Versorgungssicherheit in der station\u00e4ren Langzeitpflege", "Type": 4, "Thema": ["Gesundheit", "Besch\u00e4ftigung und Arbeit", "Soziale Fragen"]}]}, {"id": 252, "Name": "Simon Wolfer", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": []}, {"id": 253, "Name": "Sara W\u00fcger", "Geschlecht": "weiblich", "gef\u00fchrt": []}, {"id": 254, "Name": "Anina Wulf", "Geschlecht": "weiblich", "gef\u00fchrt": []}, {"id": 255, "Name": "Iwan W\u00fcst-Singer", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": []}, {"id": 256, "Name": "Roland Wyss", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": []}, {"id": 257, "Name": "Robert Zahnd", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": [{"id": 434, "Name": "Spital Thurgau AG", "Type": 5, "Thema": ["Gesundheit"]}, {"id": 43, "Name": "Untersuchungsgef\u00e4ngnis St. Gallerstrasse 13 in Frauenfeld", "Type": 5, "Thema": ["Recht allgemein"]}, {"id": 256, "Name": "Entsorgung von Rostasche von Schnitzelholzheizungen", "Type": 5, "Thema": ["Umwelt", "Gesundheit"]}]}, {"id": 258, "Name": "Vico Zahnd", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": [{"id": 31, "Name": "Massvolle TKB-L\u00f6hne", "Type": 2, "Thema": ["Wirtschaft", "Staatspolitik"]}, {"id": 334, "Name": "Massgeschneiderte Sozialhilfe in den Gemeinden", "Type": 2, "Thema": ["Sozialer Schutz", "Soziale Fragen"]}, {"id": 364, "Name": "Offene Fragen zu Verordnungs\u00e4nderung Pendlerabzug", "Type": 4, "Thema": ["Steuern", "Finanzwesen", "Verkehr"]}, {"id": 385, "Name": "Larifari bei Ausschaffungen krimineller und sozialhilfeabh\u00e4ngiger Ausl\u00e4nder im Thurgau?", "Type": 5, "Thema": ["Staatspolitik", "Migration"]}, {"id": 449, "Name": "Auswahl des TKB-Bankrates durch den Grossen Rat", "Type": 1, "Thema": ["Wirtschaft", "Staatspolitik"]}, {"id": 171, "Name": "Abschaffung Haltezeitrabatt bei der Grundst\u00fcckgewinnsteuer", "Type": 2, "Thema": ["Steuern", "Finanzwesen"]}, {"id": 171, "Name": "Abschaffung Haltezeitrabatt bei der Grundst\u00fcckgewinnsteuer", "Type": 2, "Thema": ["Steuern", "Finanzwesen"]}]}, {"id": 259, "Name": "Ruedi Zbinden", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": [{"id": 109, "Name": "Verl\u00e4ngerung der Aufenthaltsbewilligung trotz Arbeitslosigkeit", "Type": 5, "Thema": ["Staatspolitik", "Migration"]}, {"id": 158, "Name": "Volksschule ohne Parallelgesellschaft", "Type": 2, "Thema": ["Bildung"]}, {"id": 241, "Name": "Quellensteuerpflichtige Personen k\u00f6nnen r\u00fcckwirkend den Wohnsitz verschieben", "Type": 5, "Thema": ["Steuern", "Finanzwesen"]}, {"id": 426, "Name": "Verzicht auf R\u00fcckzonungen bei der Teilrevision des kantonalen Richtplans (KRP)", "Type": 2, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen"]}, {"id": 75, "Name": "Zukunft der AXPO Holding AG aus Sicht des Kantons Thurgau", "Type": 4, "Thema": ["Energie", "Staatspolitik"]}, {"id": 190, "Name": "\u00dcberwachung bei missbr\u00e4uchlichem Sozialhilfebezug", "Type": 2, "Thema": ["Sozialer Schutz", "Soziale Fragen"]}, {"id": 190, "Name": "\u00dcberwachung bei missbr\u00e4uchlichem Sozialhilfebezug", "Type": 2, "Thema": ["Sozialer Schutz", "Soziale Fragen"]}, {"id": 232, "Name": "Wahlen des Grossen Rates und des Regierungsrates zusammenlegen", "Type": 5, "Thema": ["Staatspolitik"]}, {"id": 333, "Name": "Kostenkontrolle bei Sozial-Dienstleistungen", "Type": 4, "Thema": ["Sozialer Schutz", "Soziale Fragen"]}, {"id": 483, "Name": "Wie weiter mit der 5G Mobilfunktechnik", "Type": 5, "Thema": ["Gesundheit"]}, {"id": 333, "Name": "Kostenkontrolle bei Sozial-Dienstleistungen", "Type": 4, "Thema": ["Sozialer Schutz", "Soziale Fragen"]}, {"id": 190, "Name": "\u00dcberwachung bei missbr\u00e4uchlichem Sozialhilfebezug", "Type": 2, "Thema": ["Sozialer Schutz", "Soziale Fragen"]}, {"id": 252, "Name": "Fr\u00fche F\u00f6rderung, Zust\u00e4ndigkeit den Schulgemeinden \u00fcbertragen", "Type": 2, "Thema": ["Bildung"]}]}, {"id": 260, "Name": "Cornelia Zecchinel", "Geschlecht": "weiblich", "gef\u00fchrt": [{"id": 363, "Name": "Stille Verstaatlichung - auch im Thurgau?", "Type": 5, "Thema": ["Staatspolitik"]}, {"id": 135, "Name": "Geht das Sozialunternehmen Br\u00fcggli zu weit?", "Type": 5, "Thema": ["Sozialer Schutz", "Soziale Fragen"]}]}, {"id": 261, "Name": "Nicole Zeitner", "Geschlecht": "weiblich", "gef\u00fchrt": [{"id": 83, "Name": "Corona-Krise: Massnahmen f\u00fcr Lehrstellensuchende und Lehrstellensuchende und Lehrabg\u00e4ngerInnen", "Type": 5, "Thema": ["Bildung"]}, {"id": 103, "Name": "50 Jahre Frauenstimmrecht und was macht der Kanton?", "Type": 5, "Thema": ["Staatspolitik"]}, {"id": 83, "Name": "Corona-Krise: Massnahmen f\u00fcr Lehrstellensuchende und Lehrstellensuchende und Lehrabg\u00e4ngerInnen", "Type": 5, "Thema": ["Bildung"]}, {"id": 103, "Name": "50 Jahre Frauenstimmrecht und was macht der Kanton?", "Type": 5, "Thema": ["Staatspolitik"]}, {"id": 173, "Name": "Rascher Impfschutz f\u00fcr Lehrerinnen und Lehrer", "Type": 5, "Thema": ["Gesundheit"]}]}, {"id": 262, "Name": "Melanie Zellweger", "Geschlecht": "weiblich", "gef\u00fchrt": []}, {"id": 263, "Name": "Astrid Ziegler", "Geschlecht": "weiblich", "gef\u00fchrt": [{"id": 208, "Name": "Talentschulen", "Type": 5, "Thema": ["Bildung"]}, {"id": 335, "Name": "Vereinfachung Bezug Quellensteuer", "Type": 2, "Thema": ["Steuern", "Finanzwesen"]}]}, {"id": 264, "Name": "David Zimmermann", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": [{"id": 145, "Name": "Einschr\u00e4nkung der Inventararbeit bei der Denkmalpflege", "Type": 3, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen", "Umwelt"]}, {"id": 109, "Name": "Bund schl\u00e4gt Studie in den Wind", "Type": 5, "Thema": ["Energie"]}, {"id": 130, "Name": "Abstandsvorschriften f\u00fcr Windkraftanlagen gegen\u00fcber Bauten und Anlagen", "Type": 2, "Thema": ["Energie"]}]}, {"id": 265, "Name": "Andreas Zuber", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": [{"id": 235, "Name": "Strommangellage versus F\u00f6rderprogramme", "Type": 5, "Thema": ["Energie"]}]}, {"id": 266, "Name": "K\u00e4thi Z\u00fcrcher", "Geschlecht": "weiblich", "gef\u00fchrt": []}, {"id": 267, "Name": "Felix Z\u00fcst", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": []}, {"id": 268, "Name": "Fritz Zweifel", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "gef\u00fchrt": [{"id": 440, "Name": "Dividenden der Spital-Gruppe", "Type": 5, "Thema": ["Gesundheit"]}]}], "links": [{"source": 238, "target": 63, "value": [{"id": 406, "Name": "Basisangebot der Elektrizit\u00e4ts-Versorgungs-Unternehmen (EVUs) aus erneuerbarer Energie", "Type": 2, "Thema": ["Energie"]}]}, {"source": 238, "target": 104, "value": [{"id": 406, "Name": "Basisangebot der Elektrizit\u00e4ts-Versorgungs-Unternehmen (EVUs) aus erneuerbarer Energie", "Type": 2, "Thema": ["Energie"]}]}, {"source": 63, "target": 104, "value": [{"id": 406, "Name": "Basisangebot der Elektrizit\u00e4ts-Versorgungs-Unternehmen (EVUs) aus erneuerbarer Energie", "Type": 2, "Thema": ["Energie"]}, {"id": 74, "Name": "Gesetz zur Nutzung des tiefen Untergrundes", "Type": 2, "Thema": ["Energie"]}, {"id": 197, "Name": "Vorbereitung f\u00fcr die 3D-Seismik im Oberthurgau", "Type": 4, "Thema": ["Energie"]}, {"id": 132, "Name": "Thurgauer Beitrag zur Energiestrategie 2050", "Type": 4, "Thema": ["Energie"]}, {"id": 160, "Name": "\u00d6ffentliche Apotheke im Kantonsspital Frauenfeld", "Type": 4, "Thema": ["Gesundheit"]}, {"id": 160, "Name": "\u00d6ffentliche Apotheke im Kantonsspital Frauenfeld", "Type": 4, "Thema": ["Gesundheit"]}, {"id": 178, "Name": "Neuregelung betreffend maximale Nutzungsziffern", "Type": 2, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen"]}, {"id": 215, "Name": "ESP Wil West: ein Beitrag zur Energiestrategie 2050?", "Type": 4, "Thema": ["Energie", "Besch\u00e4ftigung und Arbeit", "Wirtschaft"]}, {"id": 215, "Name": "ESP Wil West: ein Beitrag zur Energiestrategie 2050?", "Type": 4, "Thema": ["Energie", "Besch\u00e4ftigung und Arbeit", "Wirtschaft"]}, {"id": 306, "Name": "Entwicklungsschwerpunkt (ESP) Wil West: ein Leuchtturmprojekt ohne \u00f6ffentliche Diskussion?", "Type": 4, "Thema": ["Energie"]}, {"id": 306, "Name": "Entwicklungsschwerpunkt (ESP) Wil West: ein Leuchtturmprojekt ohne \u00f6ffentliche Diskussion?", "Type": 4, "Thema": ["Energie"]}, {"id": 395, "Name": "Deregulierung f\u00fcr bessere Erdw\u00e4rmenutzung", "Type": 1, "Thema": ["Energie"]}, {"id": 63, "Name": "Bewilligungspraxis Leitungsf\u00fchrung Fernw\u00e4rmenetze und andere Infrastrukturleitungen", "Type": 5, "Thema": ["Energie"]}, {"id": 469, "Name": "Risikogarantie f\u00fcr eine Pilot-Windenergieanlage", "Type": 3, "Thema": ["Energie"]}, {"id": 395, "Name": "Deregulierung f\u00fcr bessere Erdw\u00e4rmenutzung", "Type": 1, "Thema": ["Energie"]}, {"id": 372, "Name": "Biodiversit\u00e4t, Situation und Perspektive im Thurgau", "Type": 4, "Thema": ["Landwirtschaft"]}]}, {"source": 220, "target": 226, "value": [{"id": 411, "Name": "Bewilligung f\u00fcr Inertstoffdeponie", "Type": 5, "Thema": ["Umwelt", "Gesundheit"]}]}, {"source": 116, "target": 2, "value": [{"id": 422, "Name": "\u00d6ffnung des Zugangs zum Grossen Rat", "Type": 2, "Thema": ["Staatspolitik"]}]}, {"source": 116, "target": 155, "value": [{"id": 422, "Name": "\u00d6ffnung des Zugangs zum Grossen Rat", "Type": 2, "Thema": ["Staatspolitik"]}]}, {"source": 116, "target": 205, "value": [{"id": 422, "Name": "\u00d6ffnung des Zugangs zum Grossen Rat", "Type": 2, "Thema": ["Staatspolitik"]}]}, {"source": 116, "target": 202, "value": [{"id": 422, "Name": "\u00d6ffnung des Zugangs zum Grossen Rat", "Type": 2, "Thema": ["Staatspolitik"]}, {"id": 332, "Name": "Herausforderung zuk\u00fcnftige Thurgauer Gemeindelandschaft", "Type": 7, "Thema": ["Staatspolitik"]}]}, {"source": 2, "target": 155, "value": [{"id": 422, "Name": "\u00d6ffnung des Zugangs zum Grossen Rat", "Type": 2, "Thema": ["Staatspolitik"]}]}, {"source": 2, "target": 205, "value": [{"id": 422, "Name": "\u00d6ffnung des Zugangs zum Grossen Rat", "Type": 2, "Thema": ["Staatspolitik"]}]}, {"source": 2, "target": 202, "value": [{"id": 422, "Name": "\u00d6ffnung des Zugangs zum Grossen Rat", "Type": 2, "Thema": ["Staatspolitik"]}]}, {"source": 155, "target": 205, "value": [{"id": 422, "Name": "\u00d6ffnung des Zugangs zum Grossen Rat", "Type": 2, "Thema": ["Staatspolitik"]}]}, {"source": 155, "target": 202, "value": [{"id": 422, "Name": "\u00d6ffnung des Zugangs zum Grossen Rat", "Type": 2, "Thema": ["Staatspolitik"]}]}, {"source": 205, "target": 202, "value": [{"id": 422, "Name": "\u00d6ffnung des Zugangs zum Grossen Rat", "Type": 2, "Thema": ["Staatspolitik"]}]}, {"source": 129, "target": 12, "value": [{"id": 435, "Name": "Keine \u00fcberparteilichen Listenverbindungen", "Type": 2, "Thema": ["Staatspolitik"]}]}, {"source": 129, "target": 61, "value": [{"id": 435, "Name": "Keine \u00fcberparteilichen Listenverbindungen", "Type": 2, "Thema": ["Staatspolitik"]}]}, {"source": 12, "target": 61, "value": [{"id": 435, "Name": "Keine \u00fcberparteilichen Listenverbindungen", "Type": 2, "Thema": ["Staatspolitik"]}]}, {"source": 118, "target": 199, "value": [{"id": 436, "Name": "Konzept betreffend eine Strategie zur differenzierten und nachhaltigen St\u00e4rkung und Entwicklung von D\u00f6rfern und Weilern", "Type": 7, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen"]}]}, {"source": 83, "target": 250, "value": [{"id": 441, "Name": "\u00c4nderung R\u00fcckerstattungsanspr\u00fcche f\u00fcr Sozialhilfebeitr\u00e4ge von Familien", "Type": 2, "Thema": ["Sozialer Schutz", "Soziale Fragen"]}]}, {"source": 83, "target": 2, "value": [{"id": 441, "Name": "\u00c4nderung R\u00fcckerstattungsanspr\u00fcche f\u00fcr Sozialhilfebeitr\u00e4ge von Familien", "Type": 2, "Thema": ["Sozialer Schutz", "Soziale Fragen"]}]}, {"source": 83, "target": 215, "value": [{"id": 441, "Name": "\u00c4nderung R\u00fcckerstattungsanspr\u00fcche f\u00fcr Sozialhilfebeitr\u00e4ge von Familien", "Type": 2, "Thema": ["Sozialer Schutz", "Soziale Fragen"]}]}, {"source": 83, "target": 143, "value": [{"id": 441, "Name": "\u00c4nderung R\u00fcckerstattungsanspr\u00fcche f\u00fcr Sozialhilfebeitr\u00e4ge von Familien", "Type": 2, "Thema": ["Sozialer Schutz", "Soziale Fragen"]}, {"id": 45, "Name": "Nachhaltigkeit von BTS und OLS", "Type": 5, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen"]}]}, {"source": 250, "target": 2, "value": [{"id": 441, "Name": "\u00c4nderung R\u00fcckerstattungsanspr\u00fcche f\u00fcr Sozialhilfebeitr\u00e4ge von Familien", "Type": 2, "Thema": ["Sozialer Schutz", "Soziale Fragen"]}]}, {"source": 250, "target": 215, "value": [{"id": 441, "Name": "\u00c4nderung R\u00fcckerstattungsanspr\u00fcche f\u00fcr Sozialhilfebeitr\u00e4ge von Familien", "Type": 2, "Thema": ["Sozialer Schutz", "Soziale Fragen"]}]}, {"source": 250, "target": 143, "value": [{"id": 441, "Name": "\u00c4nderung R\u00fcckerstattungsanspr\u00fcche f\u00fcr Sozialhilfebeitr\u00e4ge von Familien", "Type": 2, "Thema": ["Sozialer Schutz", "Soziale Fragen"]}]}, {"source": 2, "target": 215, "value": [{"id": 441, "Name": "\u00c4nderung R\u00fcckerstattungsanspr\u00fcche f\u00fcr Sozialhilfebeitr\u00e4ge von Familien", "Type": 2, "Thema": ["Sozialer Schutz", "Soziale Fragen"]}]}, {"source": 2, "target": 143, "value": [{"id": 441, "Name": "\u00c4nderung R\u00fcckerstattungsanspr\u00fcche f\u00fcr Sozialhilfebeitr\u00e4ge von Familien", "Type": 2, "Thema": ["Sozialer Schutz", "Soziale Fragen"]}]}, {"source": 215, "target": 143, "value": [{"id": 441, "Name": "\u00c4nderung R\u00fcckerstattungsanspr\u00fcche f\u00fcr Sozialhilfebeitr\u00e4ge von Familien", "Type": 2, "Thema": ["Sozialer Schutz", "Soziale Fragen"]}, {"id": 439, "Name": "Informationen des Regierungsrates betreffend BTS und OLS", "Type": 5, "Thema": ["Verkehr"]}, {"id": 94, "Name": "Standesinitiative zur Erg\u00e4nzung von Art. 25a des KVG betreffend die Pflegefinanzierung", "Type": 2, "Thema": ["Sozialer Schutz", "Soziale Fragen"]}]}, {"source": 205, "target": 138, "value": [{"id": 32, "Name": "Schlechte Wahlbeteiligung bei Kantonsratswahlen", "Type": 4, "Thema": ["Staatspolitik"]}]}, {"source": 224, "target": 188, "value": [{"id": 33, "Name": "Drohende Abschaffung der Sozialhilfe im Rahmen der eidgen\u00f6ssischen Asylgesetzrevision: Auswirkung auf den Kanton Thurgau und die Gemeinden", "Type": 4, "Thema": ["Sozialer Schutz", "Soziale Fragen", "Staatspolitik"]}]}, {"source": 125, "target": 258, "value": [{"id": 31, "Name": "Massvolle TKB-L\u00f6hne", "Type": 2, "Thema": ["Wirtschaft", "Staatspolitik"]}, {"id": 449, "Name": "Auswahl des TKB-Bankrates durch den Grossen Rat", "Type": 1, "Thema": ["Wirtschaft", "Staatspolitik"]}]}, {"source": 111, "target": 83, "value": [{"id": 45, "Name": "Nachhaltigkeit von BTS und OLS", "Type": 5, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen"]}, {"id": 493, "Name": "Geeignete Unterbringungs- und Betreuungsstruktur der unbegleiteten minderj\u00e4hrigen Asylsuchenden (UMA)", "Type": 5, "Thema": ["Staatspolitik", "Migration"]}]}, {"source": 111, "target": 143, "value": [{"id": 45, "Name": "Nachhaltigkeit von BTS und OLS", "Type": 5, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen"]}]}, {"source": 120, "target": 245, "value": [{"id": 42, "Name": "Pro BTS/OLS Abstimmungspropaganda des Amtes f\u00fcr Wirtschaft und Arbeit", "Type": 5, "Thema": ["Staatspolitik"]}]}, {"source": 106, "target": 71, "value": [{"id": 48, "Name": "Einf\u00fchrung einer st\u00e4ndigen Bildungskommission", "Type": 2, "Thema": ["Staatspolitik"]}]}, {"source": 106, "target": 93, "value": [{"id": 48, "Name": "Einf\u00fchrung einer st\u00e4ndigen Bildungskommission", "Type": 2, "Thema": ["Staatspolitik"]}]}, {"source": 106, "target": 203, "value": [{"id": 48, "Name": "Einf\u00fchrung einer st\u00e4ndigen Bildungskommission", "Type": 2, "Thema": ["Staatspolitik"]}]}, {"source": 71, "target": 93, "value": [{"id": 48, "Name": "Einf\u00fchrung einer st\u00e4ndigen Bildungskommission", "Type": 2, "Thema": ["Staatspolitik"]}]}, {"source": 71, "target": 203, "value": [{"id": 48, "Name": "Einf\u00fchrung einer st\u00e4ndigen Bildungskommission", "Type": 2, "Thema": ["Staatspolitik"]}]}, {"source": 93, "target": 203, "value": [{"id": 48, "Name": "Einf\u00fchrung einer st\u00e4ndigen Bildungskommission", "Type": 2, "Thema": ["Staatspolitik"]}]}, {"source": 67, "target": 19, "value": [{"id": 70, "Name": "Sicherheit im Kanton Thurgau", "Type": 5, "Thema": ["Sicherheitspolitik"]}, {"id": 72, "Name": "Sozialverdr\u00e4ngungsprozess", "Type": 5, "Thema": ["Wirtschaft"]}, {"id": 182, "Name": "Waffensammelaktionen Thurgau, ein Erfolg?", "Type": 5, "Thema": ["Sicherheitspolitik", "Internationales Recht (Verteidigung)"]}, {"id": 266, "Name": "Akutmassnahme Strassenbau Sulgen-Weinfelden", "Type": 7, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen"]}]}, {"source": 207, "target": 104, "value": [{"id": 67, "Name": "Minergie wird Standard bei Neubauten", "Type": 2, "Thema": ["Energie"]}, {"id": 69, "Name": "Zwischenbericht ,Konzept zur verst\u00e4rkten F\u00f6rderung erneuerbarer Energie und der Energieeffizienz' per Ende 2011", "Type": 4, "Thema": ["Energie"]}, {"id": 239, "Name": "Pendlerpauschale", "Type": 5, "Thema": ["Steuern", "Finanzwesen"]}, {"id": 450, "Name": "Standesinitiative Gentechfreie Schweizer Landwirtschaft", "Type": 2, "Thema": ["Landwirtschaft"]}]}, {"source": 248, "target": 203, "value": [{"id": 68, "Name": "Einf\u00fchrung von Jokertagen an Thurgauer Volksschulen", "Type": 2, "Thema": ["Bildung"]}, {"id": 393, "Name": "Zeugnisse mit Noten und Balken", "Type": 5, "Thema": ["Bildung"]}, {"id": 172, "Name": "Thurgauer Schulzeugnisse 2017/2018 - aussagekr\u00e4ftig und vergleichbar?", "Type": 4, "Thema": ["Bildung"]}, {"id": 172, "Name": "Thurgauer Schulzeugnisse 2017/2018 - aussagekr\u00e4ftig und vergleichbar?", "Type": 4, "Thema": ["Bildung"]}, {"id": 421, "Name": "Knaben an der Volksschule Thurgau im Abseits?", "Type": 4, "Thema": ["Bildung"]}, {"id": 89, "Name": "Kantonale Handlungsm\u00f6glichkeiten bei den Krankenkassenpr\u00e4mien", "Type": 4, "Thema": ["Sozialer Schutz", "Soziale Fragen"]}]}, {"source": 72, "target": 118, "value": [{"id": 74, "Name": "Gesetz zur Nutzung des tiefen Untergrundes", "Type": 2, "Thema": ["Energie"]}]}, {"source": 72, "target": 63, "value": [{"id": 74, "Name": "Gesetz zur Nutzung des tiefen Untergrundes", "Type": 2, "Thema": ["Energie"]}, {"id": 132, "Name": "Thurgauer Beitrag zur Energiestrategie 2050", "Type": 4, "Thema": ["Energie"]}, {"id": 178, "Name": "Neuregelung betreffend maximale Nutzungsziffern", "Type": 2, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen"]}, {"id": 189, "Name": "Herzklinik: Staatlich geduldete Millionen-Bereicherung?", "Type": 5, "Thema": ["Gesundheit", "Besch\u00e4ftigung und Arbeit", "Soziale Fragen"]}, {"id": 305, "Name": "Herzklinik: R\u00fcckblick und Ausblick", "Type": 4, "Thema": ["Gesundheit", "Besch\u00e4ftigung und Arbeit", "Soziale Fragen"]}, {"id": 305, "Name": "Herzklinik: R\u00fcckblick und Ausblick", "Type": 4, "Thema": ["Gesundheit", "Besch\u00e4ftigung und Arbeit", "Soziale Fragen"]}, {"id": 422, "Name": "Feminisierung der PH und der Volksschule", "Type": 4, "Thema": ["Bildung"]}]}, {"source": 72, "target": 245, "value": [{"id": 74, "Name": "Gesetz zur Nutzung des tiefen Untergrundes", "Type": 2, "Thema": ["Energie"]}]}, {"source": 72, "target": 104, "value": [{"id": 74, "Name": "Gesetz zur Nutzung des tiefen Untergrundes", "Type": 2, "Thema": ["Energie"]}, {"id": 450, "Name": "Standesinitiative Gentechfreie Schweizer Landwirtschaft", "Type": 2, "Thema": ["Landwirtschaft"]}, {"id": 38, "Name": "Standesinitiative zum Ausschluss des Palm\u00f6ls aus dem Freihandelsabkommen mit Malaysia", "Type": 2, "Thema": ["Landwirtschaft"]}, {"id": 132, "Name": "Thurgauer Beitrag zur Energiestrategie 2050", "Type": 4, "Thema": ["Energie"]}, {"id": 178, "Name": "Neuregelung betreffend maximale Nutzungsziffern", "Type": 2, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen"]}]}, {"source": 72, "target": 163, "value": [{"id": 74, "Name": "Gesetz zur Nutzung des tiefen Untergrundes", "Type": 2, "Thema": ["Energie"]}]}, {"source": 72, "target": 18, "value": [{"id": 74, "Name": "Gesetz zur Nutzung des tiefen Untergrundes", "Type": 2, "Thema": ["Energie"]}, {"id": 190, "Name": "Schaffung einer 'Fachstelle Langsamverkehr'", "Type": 3, "Thema": ["Verkehr"]}]}, {"source": 118, "target": 63, "value": [{"id": 74, "Name": "Gesetz zur Nutzung des tiefen Untergrundes", "Type": 2, "Thema": ["Energie"]}, {"id": 197, "Name": "Vorbereitung f\u00fcr die 3D-Seismik im Oberthurgau", "Type": 4, "Thema": ["Energie"]}]}, {"source": 118, "target": 245, "value": [{"id": 74, "Name": "Gesetz zur Nutzung des tiefen Untergrundes", "Type": 2, "Thema": ["Energie"]}, {"id": 197, "Name": "Vorbereitung f\u00fcr die 3D-Seismik im Oberthurgau", "Type": 4, "Thema": ["Energie"]}]}, {"source": 118, "target": 104, "value": [{"id": 74, "Name": "Gesetz zur Nutzung des tiefen Untergrundes", "Type": 2, "Thema": ["Energie"]}, {"id": 197, "Name": "Vorbereitung f\u00fcr die 3D-Seismik im Oberthurgau", "Type": 4, "Thema": ["Energie"]}]}, {"source": 118, "target": 163, "value": [{"id": 74, "Name": "Gesetz zur Nutzung des tiefen Untergrundes", "Type": 2, "Thema": ["Energie"]}, {"id": 197, "Name": "Vorbereitung f\u00fcr die 3D-Seismik im Oberthurgau", "Type": 4, "Thema": ["Energie"]}]}, {"source": 118, "target": 18, "value": [{"id": 74, "Name": "Gesetz zur Nutzung des tiefen Untergrundes", "Type": 2, "Thema": ["Energie"]}, {"id": 197, "Name": "Vorbereitung f\u00fcr die 3D-Seismik im Oberthurgau", "Type": 4, "Thema": ["Energie"]}]}, {"source": 63, "target": 245, "value": [{"id": 74, "Name": "Gesetz zur Nutzung des tiefen Untergrundes", "Type": 2, "Thema": ["Energie"]}, {"id": 197, "Name": "Vorbereitung f\u00fcr die 3D-Seismik im Oberthurgau", "Type": 4, "Thema": ["Energie"]}, {"id": 184, "Name": "Neuregelung betreffend minimaler Anzahl Polizeiposten", "Type": 2, "Thema": ["Sicherheitspolitik"]}, {"id": 184, "Name": "Neuregelung betreffend minimaler Anzahl Polizeiposten", "Type": 2, "Thema": ["Sicherheitspolitik"]}]}, {"source": 63, "target": 163, "value": [{"id": 74, "Name": "Gesetz zur Nutzung des tiefen Untergrundes", "Type": 2, "Thema": ["Energie"]}, {"id": 197, "Name": "Vorbereitung f\u00fcr die 3D-Seismik im Oberthurgau", "Type": 4, "Thema": ["Energie"]}]}, {"source": 63, "target": 18, "value": [{"id": 74, "Name": "Gesetz zur Nutzung des tiefen Untergrundes", "Type": 2, "Thema": ["Energie"]}, {"id": 197, "Name": "Vorbereitung f\u00fcr die 3D-Seismik im Oberthurgau", "Type": 4, "Thema": ["Energie"]}]}, {"source": 245, "target": 104, "value": [{"id": 74, "Name": "Gesetz zur Nutzung des tiefen Untergrundes", "Type": 2, "Thema": ["Energie"]}, {"id": 197, "Name": "Vorbereitung f\u00fcr die 3D-Seismik im Oberthurgau", "Type": 4, "Thema": ["Energie"]}]}, {"source": 245, "target": 163, "value": [{"id": 74, "Name": "Gesetz zur Nutzung des tiefen Untergrundes", "Type": 2, "Thema": ["Energie"]}, {"id": 197, "Name": "Vorbereitung f\u00fcr die 3D-Seismik im Oberthurgau", "Type": 4, "Thema": ["Energie"]}]}, {"source": 245, "target": 18, "value": [{"id": 74, "Name": "Gesetz zur Nutzung des tiefen Untergrundes", "Type": 2, "Thema": ["Energie"]}, {"id": 197, "Name": "Vorbereitung f\u00fcr die 3D-Seismik im Oberthurgau", "Type": 4, "Thema": ["Energie"]}]}, {"source": 104, "target": 163, "value": [{"id": 74, "Name": "Gesetz zur Nutzung des tiefen Untergrundes", "Type": 2, "Thema": ["Energie"]}, {"id": 197, "Name": "Vorbereitung f\u00fcr die 3D-Seismik im Oberthurgau", "Type": 4, "Thema": ["Energie"]}]}, {"source": 104, "target": 18, "value": [{"id": 74, "Name": "Gesetz zur Nutzung des tiefen Untergrundes", "Type": 2, "Thema": ["Energie"]}, {"id": 197, "Name": "Vorbereitung f\u00fcr die 3D-Seismik im Oberthurgau", "Type": 4, "Thema": ["Energie"]}]}, {"source": 163, "target": 18, "value": [{"id": 74, "Name": "Gesetz zur Nutzung des tiefen Untergrundes", "Type": 2, "Thema": ["Energie"]}, {"id": 197, "Name": "Vorbereitung f\u00fcr die 3D-Seismik im Oberthurgau", "Type": 4, "Thema": ["Energie"]}]}, {"source": 234, "target": 61, "value": [{"id": 73, "Name": "Konsequenzen f\u00fcr die weitere Schulentwicklung und die Ausbildung an der P\u00e4dagogischen Hochschule Thurgau im Bereich Basisstufe", "Type": 5, "Thema": ["Bildung"]}, {"id": 137, "Name": "Schule Thurgau - Quo vadis?", "Type": 4, "Thema": ["Bildung"]}, {"id": 370, "Name": "Thurgauer Hilfe bei weltweiten Katastrophen", "Type": 5, "Thema": ["Staatspolitik"]}, {"id": 173, "Name": "Gestresste Kleinkinder", "Type": 4, "Thema": ["Bildung"]}, {"id": 173, "Name": "Gestresste Kleinkinder", "Type": 4, "Thema": ["Bildung"]}]}, {"source": 234, "target": 91, "value": [{"id": 73, "Name": "Konsequenzen f\u00fcr die weitere Schulentwicklung und die Ausbildung an der P\u00e4dagogischen Hochschule Thurgau im Bereich Basisstufe", "Type": 5, "Thema": ["Bildung"]}]}, {"source": 61, "target": 91, "value": [{"id": 73, "Name": "Konsequenzen f\u00fcr die weitere Schulentwicklung und die Ausbildung an der P\u00e4dagogischen Hochschule Thurgau im Bereich Basisstufe", "Type": 5, "Thema": ["Bildung"]}, {"id": 87, "Name": "St\u00e4rkung der Berufsbildung angesichts des R\u00fcckgangs von Schulabg\u00e4ngern - Keine Maturandenquotenerh\u00f6hung auf Kosten von Lehrstellenpl\u00e4tzen", "Type": 4, "Thema": ["Bildung"]}]}, {"source": 47, "target": 64, "value": [{"id": 79, "Name": "\u00dcbertragung Spitalbauten", "Type": 5, "Thema": ["Gesundheit"]}, {"id": 262, "Name": "Erneuerung des NOK-Gr\u00fcndungsvertrags", "Type": 1, "Thema": ["Energie", "Staatspolitik"]}, {"id": 280, "Name": "Erneuerung NOK-Gr\u00fcndungsvertrag", "Type": 4, "Thema": ["Energie"]}]}, {"source": 71, "target": 226, "value": [{"id": 90, "Name": "Buslinie Arbon - Roggwil - St. Gallen", "Type": 5, "Thema": ["Verkehr"]}]}, {"source": 125, "target": 138, "value": [{"id": 91, "Name": "Transparenz \u00fcber externe Vergaben und Auftr\u00e4ge im Jahr 2012", "Type": 5, "Thema": ["Finanzwesen", "Staatspolitik"]}, {"id": 225, "Name": "Verwaltungsvereinbarung \u00fcber die Durchf\u00fchrung des Erarbeitungsprojekts f\u00fcr einen sprachregionalen Lehrplan (Projektvereinbarung Lehrplan 21)", "Type": 5, "Thema": ["Bildung"]}, {"id": 311, "Name": "HarmoS-Vorbehalte an die EDK?", "Type": 5, "Thema": ["Bildung"]}, {"id": 365, "Name": "Neues Kunstmuseum: Wie weiter?", "Type": 4, "Thema": ["Kultur"]}, {"id": 449, "Name": "Auswahl des TKB-Bankrates durch den Grossen Rat", "Type": 1, "Thema": ["Wirtschaft", "Staatspolitik"]}, {"id": 115, "Name": "Unzul\u00e4ssige Beh\u00f6rdenpropaganda vor eidgen\u00f6ssischer Abstimmung", "Type": 5, "Thema": ["Staatspolitik"]}, {"id": 258, "Name": "Keine \u00c4nderung des Zahlungsregimes bei der Arbeitslosenversicherung f\u00fcr Grenzg\u00e4nger", "Type": 2, "Thema": ["Sozialer Schutz", "Soziale Fragen", "Besch\u00e4ftigung und Arbeit"]}, {"id": 258, "Name": "Keine \u00c4nderung des Zahlungsregimes bei der Arbeitslosenversicherung f\u00fcr Grenzg\u00e4nger", "Type": 2, "Thema": ["Sozialer Schutz", "Soziale Fragen", "Besch\u00e4ftigung und Arbeit"]}]}, {"source": 249, "target": 26, "value": [{"id": 94, "Name": "Standesinitiative zur Erg\u00e4nzung von Art. 25a des KVG betreffend die Pflegefinanzierung", "Type": 2, "Thema": ["Sozialer Schutz", "Soziale Fragen"]}]}, {"source": 249, "target": 67, "value": [{"id": 94, "Name": "Standesinitiative zur Erg\u00e4nzung von Art. 25a des KVG betreffend die Pflegefinanzierung", "Type": 2, "Thema": ["Sozialer Schutz", "Soziale Fragen"]}]}, {"source": 249, "target": 63, "value": [{"id": 94, "Name": "Standesinitiative zur Erg\u00e4nzung von Art. 25a des KVG betreffend die Pflegefinanzierung", "Type": 2, "Thema": ["Sozialer Schutz", "Soziale Fragen"]}]}, {"source": 249, "target": 247, "value": [{"id": 94, "Name": "Standesinitiative zur Erg\u00e4nzung von Art. 25a des KVG betreffend die Pflegefinanzierung", "Type": 2, "Thema": ["Sozialer Schutz", "Soziale Fragen"]}]}, {"source": 249, "target": 16, "value": [{"id": 94, "Name": "Standesinitiative zur Erg\u00e4nzung von Art. 25a des KVG betreffend die Pflegefinanzierung", "Type": 2, "Thema": ["Sozialer Schutz", "Soziale Fragen"]}]}, {"source": 249, "target": 215, "value": [{"id": 94, "Name": "Standesinitiative zur Erg\u00e4nzung von Art. 25a des KVG betreffend die Pflegefinanzierung", "Type": 2, "Thema": ["Sozialer Schutz", "Soziale Fragen"]}]}, {"source": 249, "target": 143, "value": [{"id": 94, "Name": "Standesinitiative zur Erg\u00e4nzung von Art. 25a des KVG betreffend die Pflegefinanzierung", "Type": 2, "Thema": ["Sozialer Schutz", "Soziale Fragen"]}]}, {"source": 26, "target": 67, "value": [{"id": 94, "Name": "Standesinitiative zur Erg\u00e4nzung von Art. 25a des KVG betreffend die Pflegefinanzierung", "Type": 2, "Thema": ["Sozialer Schutz", "Soziale Fragen"]}]}, {"source": 26, "target": 63, "value": [{"id": 94, "Name": "Standesinitiative zur Erg\u00e4nzung von Art. 25a des KVG betreffend die Pflegefinanzierung", "Type": 2, "Thema": ["Sozialer Schutz", "Soziale Fragen"]}]}, {"source": 26, "target": 247, "value": [{"id": 94, "Name": "Standesinitiative zur Erg\u00e4nzung von Art. 25a des KVG betreffend die Pflegefinanzierung", "Type": 2, "Thema": ["Sozialer Schutz", "Soziale Fragen"]}]}, {"source": 26, "target": 16, "value": [{"id": 94, "Name": "Standesinitiative zur Erg\u00e4nzung von Art. 25a des KVG betreffend die Pflegefinanzierung", "Type": 2, "Thema": ["Sozialer Schutz", "Soziale Fragen"]}]}, {"source": 26, "target": 215, "value": [{"id": 94, "Name": "Standesinitiative zur Erg\u00e4nzung von Art. 25a des KVG betreffend die Pflegefinanzierung", "Type": 2, "Thema": ["Sozialer Schutz", "Soziale Fragen"]}]}, {"source": 26, "target": 143, "value": [{"id": 94, "Name": "Standesinitiative zur Erg\u00e4nzung von Art. 25a des KVG betreffend die Pflegefinanzierung", "Type": 2, "Thema": ["Sozialer Schutz", "Soziale Fragen"]}]}, {"source": 67, "target": 63, "value": [{"id": 94, "Name": "Standesinitiative zur Erg\u00e4nzung von Art. 25a des KVG betreffend die Pflegefinanzierung", "Type": 2, "Thema": ["Sozialer Schutz", "Soziale Fragen"]}, {"id": 304, "Name": "Nachhaltige \u00f6ffentliche Beschaffung", "Type": 2, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen", "Wirtschaft"]}]}, {"source": 67, "target": 247, "value": [{"id": 94, "Name": "Standesinitiative zur Erg\u00e4nzung von Art. 25a des KVG betreffend die Pflegefinanzierung", "Type": 2, "Thema": ["Sozialer Schutz", "Soziale Fragen"]}]}, {"source": 67, "target": 16, "value": [{"id": 94, "Name": "Standesinitiative zur Erg\u00e4nzung von Art. 25a des KVG betreffend die Pflegefinanzierung", "Type": 2, "Thema": ["Sozialer Schutz", "Soziale Fragen"]}]}, {"source": 67, "target": 215, "value": [{"id": 94, "Name": "Standesinitiative zur Erg\u00e4nzung von Art. 25a des KVG betreffend die Pflegefinanzierung", "Type": 2, "Thema": ["Sozialer Schutz", "Soziale Fragen"]}]}, {"source": 67, "target": 143, "value": [{"id": 94, "Name": "Standesinitiative zur Erg\u00e4nzung von Art. 25a des KVG betreffend die Pflegefinanzierung", "Type": 2, "Thema": ["Sozialer Schutz", "Soziale Fragen"]}]}, {"source": 63, "target": 247, "value": [{"id": 94, "Name": "Standesinitiative zur Erg\u00e4nzung von Art. 25a des KVG betreffend die Pflegefinanzierung", "Type": 2, "Thema": ["Sozialer Schutz", "Soziale Fragen"]}]}, {"source": 63, "target": 16, "value": [{"id": 94, "Name": "Standesinitiative zur Erg\u00e4nzung von Art. 25a des KVG betreffend die Pflegefinanzierung", "Type": 2, "Thema": ["Sozialer Schutz", "Soziale Fragen"]}]}, {"source": 63, "target": 215, "value": [{"id": 94, "Name": "Standesinitiative zur Erg\u00e4nzung von Art. 25a des KVG betreffend die Pflegefinanzierung", "Type": 2, "Thema": ["Sozialer Schutz", "Soziale Fragen"]}]}, {"source": 63, "target": 143, "value": [{"id": 94, "Name": "Standesinitiative zur Erg\u00e4nzung von Art. 25a des KVG betreffend die Pflegefinanzierung", "Type": 2, "Thema": ["Sozialer Schutz", "Soziale Fragen"]}, {"id": 178, "Name": "Neuregelung betreffend maximale Nutzungsziffern", "Type": 2, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen"]}, {"id": 215, "Name": "ESP Wil West: ein Beitrag zur Energiestrategie 2050?", "Type": 4, "Thema": ["Energie", "Besch\u00e4ftigung und Arbeit", "Wirtschaft"]}, {"id": 215, "Name": "ESP Wil West: ein Beitrag zur Energiestrategie 2050?", "Type": 4, "Thema": ["Energie", "Besch\u00e4ftigung und Arbeit", "Wirtschaft"]}, {"id": 306, "Name": "Entwicklungsschwerpunkt (ESP) Wil West: ein Leuchtturmprojekt ohne \u00f6ffentliche Diskussion?", "Type": 4, "Thema": ["Energie"]}, {"id": 306, "Name": "Entwicklungsschwerpunkt (ESP) Wil West: ein Leuchtturmprojekt ohne \u00f6ffentliche Diskussion?", "Type": 4, "Thema": ["Energie"]}, {"id": 372, "Name": "Biodiversit\u00e4t, Situation und Perspektive im Thurgau", "Type": 4, "Thema": ["Landwirtschaft"]}]}, {"source": 247, "target": 16, "value": [{"id": 94, "Name": "Standesinitiative zur Erg\u00e4nzung von Art. 25a des KVG betreffend die Pflegefinanzierung", "Type": 2, "Thema": ["Sozialer Schutz", "Soziale Fragen"]}]}, {"source": 247, "target": 215, "value": [{"id": 94, "Name": "Standesinitiative zur Erg\u00e4nzung von Art. 25a des KVG betreffend die Pflegefinanzierung", "Type": 2, "Thema": ["Sozialer Schutz", "Soziale Fragen"]}]}, {"source": 247, "target": 143, "value": [{"id": 94, "Name": "Standesinitiative zur Erg\u00e4nzung von Art. 25a des KVG betreffend die Pflegefinanzierung", "Type": 2, "Thema": ["Sozialer Schutz", "Soziale Fragen"]}]}, {"source": 16, "target": 215, "value": [{"id": 94, "Name": "Standesinitiative zur Erg\u00e4nzung von Art. 25a des KVG betreffend die Pflegefinanzierung", "Type": 2, "Thema": ["Sozialer Schutz", "Soziale Fragen"]}]}, {"source": 16, "target": 143, "value": [{"id": 94, "Name": "Standesinitiative zur Erg\u00e4nzung von Art. 25a des KVG betreffend die Pflegefinanzierung", "Type": 2, "Thema": ["Sozialer Schutz", "Soziale Fragen"]}, {"id": 426, "Name": "Neuer Werkhof Tiefbauamt wieder auf gr\u00fcner Wiese?", "Type": 4, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen"]}]}, {"source": 72, "target": 88, "value": [{"id": 96, "Name": "Wirkung des revidierten Raumplanungsgesetzes", "Type": 5, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen"]}, {"id": 266, "Name": "Akutmassnahme Strassenbau Sulgen-Weinfelden", "Type": 7, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen"]}]}, {"source": 29, "target": 231, "value": [{"id": 112, "Name": "Schaffung der gesetzlichen Grundlage f\u00fcr ein niederschwelliges Berufsausbildungs-Angebot", "Type": 2, "Thema": ["Bildung"]}]}, {"source": 29, "target": 3, "value": [{"id": 112, "Name": "Schaffung der gesetzlichen Grundlage f\u00fcr ein niederschwelliges Berufsausbildungs-Angebot", "Type": 2, "Thema": ["Bildung"]}]}, {"source": 29, "target": 93, "value": [{"id": 112, "Name": "Schaffung der gesetzlichen Grundlage f\u00fcr ein niederschwelliges Berufsausbildungs-Angebot", "Type": 2, "Thema": ["Bildung"]}]}, {"source": 29, "target": 188, "value": [{"id": 112, "Name": "Schaffung der gesetzlichen Grundlage f\u00fcr ein niederschwelliges Berufsausbildungs-Angebot", "Type": 2, "Thema": ["Bildung"]}]}, {"source": 231, "target": 3, "value": [{"id": 112, "Name": "Schaffung der gesetzlichen Grundlage f\u00fcr ein niederschwelliges Berufsausbildungs-Angebot", "Type": 2, "Thema": ["Bildung"]}]}, {"source": 231, "target": 93, "value": [{"id": 112, "Name": "Schaffung der gesetzlichen Grundlage f\u00fcr ein niederschwelliges Berufsausbildungs-Angebot", "Type": 2, "Thema": ["Bildung"]}]}, {"source": 231, "target": 188, "value": [{"id": 112, "Name": "Schaffung der gesetzlichen Grundlage f\u00fcr ein niederschwelliges Berufsausbildungs-Angebot", "Type": 2, "Thema": ["Bildung"]}]}, {"source": 3, "target": 93, "value": [{"id": 112, "Name": "Schaffung der gesetzlichen Grundlage f\u00fcr ein niederschwelliges Berufsausbildungs-Angebot", "Type": 2, "Thema": ["Bildung"]}, {"id": 179, "Name": "Qualit\u00e4tssicherung Volksschule", "Type": 3, "Thema": ["Bildung"]}]}, {"source": 3, "target": 188, "value": [{"id": 112, "Name": "Schaffung der gesetzlichen Grundlage f\u00fcr ein niederschwelliges Berufsausbildungs-Angebot", "Type": 2, "Thema": ["Bildung"]}]}, {"source": 93, "target": 188, "value": [{"id": 112, "Name": "Schaffung der gesetzlichen Grundlage f\u00fcr ein niederschwelliges Berufsausbildungs-Angebot", "Type": 2, "Thema": ["Bildung"]}]}, {"source": 234, "target": 263, "value": [{"id": 113, "Name": "Er\u00f6ffnung eines Babyfensters im Kanton Thurgau", "Type": 2, "Thema": ["Gesundheit", "Besch\u00e4ftigung und Arbeit", "Soziale Fragen"]}, {"id": 367, "Name": "Christliche Werte in der Wohlstandsgesellschaft", "Type": 4, "Thema": ["Bildung"]}, {"id": 66, "Name": "Sterbehilfe im Thurgau", "Type": 4, "Thema": ["Gesundheit"]}]}, {"source": 234, "target": 245, "value": [{"id": 113, "Name": "Er\u00f6ffnung eines Babyfensters im Kanton Thurgau", "Type": 2, "Thema": ["Gesundheit", "Besch\u00e4ftigung und Arbeit", "Soziale Fragen"]}]}, {"source": 263, "target": 245, "value": [{"id": 113, "Name": "Er\u00f6ffnung eines Babyfensters im Kanton Thurgau", "Type": 2, "Thema": ["Gesundheit", "Besch\u00e4ftigung und Arbeit", "Soziale Fragen"]}]}, {"source": 250, "target": 180, "value": [{"id": 126, "Name": "Leben mit Demenz im Kanton Thurgau", "Type": 7, "Thema": ["Gesundheit"]}]}, {"source": 111, "target": 104, "value": [{"id": 125, "Name": "Thurgauer Langsamverkehr", "Type": 7, "Thema": ["Verkehr"]}]}, {"source": 234, "target": 203, "value": [{"id": 137, "Name": "Schule Thurgau - Quo vadis?", "Type": 4, "Thema": ["Bildung"]}]}, {"source": 61, "target": 203, "value": [{"id": 137, "Name": "Schule Thurgau - Quo vadis?", "Type": 4, "Thema": ["Bildung"]}]}, {"source": 264, "target": 154, "value": [{"id": 145, "Name": "Einschr\u00e4nkung der Inventararbeit bei der Denkmalpflege", "Type": 3, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen", "Umwelt"]}]}, {"source": 59, "target": 97, "value": [{"id": 157, "Name": "Erg\u00e4nzung des Gesetzes \u00fcber die Zivil- und Strafrechtspflege (ZSRG)", "Type": 2, "Thema": ["Staatspolitik", "Gerichtswesen"]}]}, {"source": 59, "target": 154, "value": [{"id": 157, "Name": "Erg\u00e4nzung des Gesetzes \u00fcber die Zivil- und Strafrechtspflege (ZSRG)", "Type": 2, "Thema": ["Staatspolitik", "Gerichtswesen"]}]}, {"source": 59, "target": 103, "value": [{"id": 157, "Name": "Erg\u00e4nzung des Gesetzes \u00fcber die Zivil- und Strafrechtspflege (ZSRG)", "Type": 2, "Thema": ["Staatspolitik", "Gerichtswesen"]}]}, {"source": 59, "target": 0, "value": [{"id": 157, "Name": "Erg\u00e4nzung des Gesetzes \u00fcber die Zivil- und Strafrechtspflege (ZSRG)", "Type": 2, "Thema": ["Staatspolitik", "Gerichtswesen"]}]}, {"source": 97, "target": 154, "value": [{"id": 157, "Name": "Erg\u00e4nzung des Gesetzes \u00fcber die Zivil- und Strafrechtspflege (ZSRG)", "Type": 2, "Thema": ["Staatspolitik", "Gerichtswesen"]}]}, {"source": 97, "target": 103, "value": [{"id": 157, "Name": "Erg\u00e4nzung des Gesetzes \u00fcber die Zivil- und Strafrechtspflege (ZSRG)", "Type": 2, "Thema": ["Staatspolitik", "Gerichtswesen"]}]}, {"source": 97, "target": 0, "value": [{"id": 157, "Name": "Erg\u00e4nzung des Gesetzes \u00fcber die Zivil- und Strafrechtspflege (ZSRG)", "Type": 2, "Thema": ["Staatspolitik", "Gerichtswesen"]}]}, {"source": 154, "target": 103, "value": [{"id": 157, "Name": "Erg\u00e4nzung des Gesetzes \u00fcber die Zivil- und Strafrechtspflege (ZSRG)", "Type": 2, "Thema": ["Staatspolitik", "Gerichtswesen"]}]}, {"source": 154, "target": 0, "value": [{"id": 157, "Name": "Erg\u00e4nzung des Gesetzes \u00fcber die Zivil- und Strafrechtspflege (ZSRG)", "Type": 2, "Thema": ["Staatspolitik", "Gerichtswesen"]}]}, {"source": 103, "target": 0, "value": [{"id": 157, "Name": "Erg\u00e4nzung des Gesetzes \u00fcber die Zivil- und Strafrechtspflege (ZSRG)", "Type": 2, "Thema": ["Staatspolitik", "Gerichtswesen"]}]}, {"source": 201, "target": 191, "value": [{"id": 158, "Name": "Volksschule ohne Parallelgesellschaft", "Type": 2, "Thema": ["Bildung"]}]}, {"source": 201, "target": 259, "value": [{"id": 158, "Name": "Volksschule ohne Parallelgesellschaft", "Type": 2, "Thema": ["Bildung"]}]}, {"source": 191, "target": 259, "value": [{"id": 158, "Name": "Volksschule ohne Parallelgesellschaft", "Type": 2, "Thema": ["Bildung"]}]}, {"source": 178, "target": 104, "value": [{"id": 162, "Name": "Thurgauer Fliessgew\u00e4sser opfern - f\u00fcr (fast) nichts?", "Type": 5, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen", "Wirtschaft"]}, {"id": 483, "Name": "Aufnahme eines neuen Leistungsziels f\u00fcr die Jahre 2017/2022 in der Leistungsgruppe Abwasser und Anlagensicherheit des Amtes f\u00fcr Umwelt", "Type": 3, "Thema": ["Parlament", "Staatspolitik"]}, {"id": 139, "Name": "Standesinitiative zur Beseitigung der Wertfreigrenze im Einkaufstourismus", "Type": 2, "Thema": ["Wirtschaft", "Steuern", "Finanzwesen"]}]}, {"source": 125, "target": 180, "value": [{"id": 170, "Name": "Einb\u00fcrgerungstest im Kanton Thurgau", "Type": 7, "Thema": ["Staatspolitik", "Migration"]}, {"id": 140, "Name": "Ratssaal f\u00fcr den Grossen Rat", "Type": 2, "Thema": ["Staatspolitik", "Gerichtswesen"]}]}, {"source": 106, "target": 63, "value": [{"id": 183, "Name": "Vergabepraxis von Pflegebetten im Thurgau", "Type": 5, "Thema": ["Sozialer Schutz", "Soziale Fragen"]}, {"id": 290, "Name": "Versorgungssicherheit in der station\u00e4ren Langzeitpflege", "Type": 4, "Thema": ["Gesundheit", "Besch\u00e4ftigung und Arbeit", "Soziale Fragen"]}]}, {"source": 106, "target": 15, "value": [{"id": 183, "Name": "Vergabepraxis von Pflegebetten im Thurgau", "Type": 5, "Thema": ["Sozialer Schutz", "Soziale Fragen"]}]}, {"source": 106, "target": 158, "value": [{"id": 183, "Name": "Vergabepraxis von Pflegebetten im Thurgau", "Type": 5, "Thema": ["Sozialer Schutz", "Soziale Fragen"]}]}, {"source": 63, "target": 15, "value": [{"id": 183, "Name": "Vergabepraxis von Pflegebetten im Thurgau", "Type": 5, "Thema": ["Sozialer Schutz", "Soziale Fragen"]}]}, {"source": 63, "target": 158, "value": [{"id": 183, "Name": "Vergabepraxis von Pflegebetten im Thurgau", "Type": 5, "Thema": ["Sozialer Schutz", "Soziale Fragen"]}]}, {"source": 15, "target": 158, "value": [{"id": 183, "Name": "Vergabepraxis von Pflegebetten im Thurgau", "Type": 5, "Thema": ["Sozialer Schutz", "Soziale Fragen"]}]}, {"source": 72, "target": 55, "value": [{"id": 190, "Name": "Schaffung einer 'Fachstelle Langsamverkehr'", "Type": 3, "Thema": ["Verkehr"]}]}, {"source": 72, "target": 126, "value": [{"id": 190, "Name": "Schaffung einer 'Fachstelle Langsamverkehr'", "Type": 3, "Thema": ["Verkehr"]}, {"id": 38, "Name": "Standesinitiative zum Ausschluss des Palm\u00f6ls aus dem Freihandelsabkommen mit Malaysia", "Type": 2, "Thema": ["Landwirtschaft"]}, {"id": 132, "Name": "Thurgauer Beitrag zur Energiestrategie 2050", "Type": 4, "Thema": ["Energie"]}]}, {"source": 72, "target": 188, "value": [{"id": 190, "Name": "Schaffung einer 'Fachstelle Langsamverkehr'", "Type": 3, "Thema": ["Verkehr"]}]}, {"source": 55, "target": 126, "value": [{"id": 190, "Name": "Schaffung einer 'Fachstelle Langsamverkehr'", "Type": 3, "Thema": ["Verkehr"]}, {"id": 261, "Name": "Muss Politik aus dem \u00f6ffentlichen Raum verschwinden?", "Type": 4, "Thema": ["Gesundheit"]}, {"id": 261, "Name": "Muss Politik aus dem \u00f6ffentlichen Raum verschwinden?", "Type": 4, "Thema": ["Gesundheit"]}]}, {"source": 55, "target": 188, "value": [{"id": 190, "Name": "Schaffung einer 'Fachstelle Langsamverkehr'", "Type": 3, "Thema": ["Verkehr"]}]}, {"source": 55, "target": 18, "value": [{"id": 190, "Name": "Schaffung einer 'Fachstelle Langsamverkehr'", "Type": 3, "Thema": ["Verkehr"]}]}, {"source": 126, "target": 188, "value": [{"id": 190, "Name": "Schaffung einer 'Fachstelle Langsamverkehr'", "Type": 3, "Thema": ["Verkehr"]}]}, {"source": 126, "target": 18, "value": [{"id": 190, "Name": "Schaffung einer 'Fachstelle Langsamverkehr'", "Type": 3, "Thema": ["Verkehr"]}]}, {"source": 188, "target": 18, "value": [{"id": 190, "Name": "Schaffung einer 'Fachstelle Langsamverkehr'", "Type": 3, "Thema": ["Verkehr"]}]}, {"source": 87, "target": 246, "value": [{"id": 195, "Name": "\u00d6ffentliches Beschaffungswesen muss volkswirtschaftliche Effekte st\u00e4rker ber\u00fccksichtigen", "Type": 1, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen", "Wirtschaft"]}]}, {"source": 87, "target": 62, "value": [{"id": 195, "Name": "\u00d6ffentliches Beschaffungswesen muss volkswirtschaftliche Effekte st\u00e4rker ber\u00fccksichtigen", "Type": 1, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen", "Wirtschaft"]}]}, {"source": 87, "target": 138, "value": [{"id": 195, "Name": "\u00d6ffentliches Beschaffungswesen muss volkswirtschaftliche Effekte st\u00e4rker ber\u00fccksichtigen", "Type": 1, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen", "Wirtschaft"]}]}, {"source": 246, "target": 62, "value": [{"id": 195, "Name": "\u00d6ffentliches Beschaffungswesen muss volkswirtschaftliche Effekte st\u00e4rker ber\u00fccksichtigen", "Type": 1, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen", "Wirtschaft"]}]}, {"source": 246, "target": 138, "value": [{"id": 195, "Name": "\u00d6ffentliches Beschaffungswesen muss volkswirtschaftliche Effekte st\u00e4rker ber\u00fccksichtigen", "Type": 1, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen", "Wirtschaft"]}, {"id": 191, "Name": "Strategiebericht Herausforderungen EKT", "Type": 7, "Thema": ["Energie", "Staatspolitik"]}, {"id": 191, "Name": "Strategiebericht Herausforderungen EKT", "Type": 7, "Thema": ["Energie", "Staatspolitik"]}]}, {"source": 62, "target": 138, "value": [{"id": 195, "Name": "\u00d6ffentliches Beschaffungswesen muss volkswirtschaftliche Effekte st\u00e4rker ber\u00fccksichtigen", "Type": 1, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen", "Wirtschaft"]}]}, {"source": 111, "target": 178, "value": [{"id": 194, "Name": "Planungskosten f\u00fcr BTS und OLS", "Type": 5, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen"]}, {"id": 189, "Name": "Herzklinik: Staatlich geduldete Millionen-Bereicherung?", "Type": 5, "Thema": ["Gesundheit", "Besch\u00e4ftigung und Arbeit", "Soziale Fragen"]}]}, {"source": 111, "target": 207, "value": [{"id": 194, "Name": "Planungskosten f\u00fcr BTS und OLS", "Type": 5, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen"]}]}, {"source": 111, "target": 183, "value": [{"id": 194, "Name": "Planungskosten f\u00fcr BTS und OLS", "Type": 5, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen"]}]}, {"source": 178, "target": 207, "value": [{"id": 194, "Name": "Planungskosten f\u00fcr BTS und OLS", "Type": 5, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen"]}]}, {"source": 178, "target": 183, "value": [{"id": 194, "Name": "Planungskosten f\u00fcr BTS und OLS", "Type": 5, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen"]}]}, {"source": 207, "target": 183, "value": [{"id": 194, "Name": "Planungskosten f\u00fcr BTS und OLS", "Type": 5, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen"]}]}, {"source": 72, "target": 67, "value": [{"id": 191, "Name": "Aufsicht des Kantons \u00fcber die Leistungserbringer auf der Spitalliste", "Type": 5, "Thema": ["Sozialer Schutz", "Soziale Fragen"]}, {"id": 266, "Name": "Akutmassnahme Strassenbau Sulgen-Weinfelden", "Type": 7, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen"]}]}, {"source": 47, "target": 104, "value": [{"id": 196, "Name": "Kunststoffe recyceln", "Type": 4, "Thema": ["Umwelt", "Gesundheit"]}, {"id": 139, "Name": "Standesinitiative zur Beseitigung der Wertfreigrenze im Einkaufstourismus", "Type": 2, "Thema": ["Wirtschaft", "Steuern", "Finanzwesen"]}, {"id": 215, "Name": "ESP Wil West: ein Beitrag zur Energiestrategie 2050?", "Type": 4, "Thema": ["Energie", "Besch\u00e4ftigung und Arbeit", "Wirtschaft"]}, {"id": 215, "Name": "ESP Wil West: ein Beitrag zur Energiestrategie 2050?", "Type": 4, "Thema": ["Energie", "Besch\u00e4ftigung und Arbeit", "Wirtschaft"]}, {"id": 306, "Name": "Entwicklungsschwerpunkt (ESP) Wil West: ein Leuchtturmprojekt ohne \u00f6ffentliche Diskussion?", "Type": 4, "Thema": ["Energie"]}, {"id": 306, "Name": "Entwicklungsschwerpunkt (ESP) Wil West: ein Leuchtturmprojekt ohne \u00f6ffentliche Diskussion?", "Type": 4, "Thema": ["Energie"]}, {"id": 438, "Name": "PH Thurgau: Wie weiter nach dem Untersuchungsbericht?", "Type": 5, "Thema": ["Bildung"]}, {"id": 438, "Name": "PH Thurgau: Wie weiter nach dem Untersuchungsbericht?", "Type": 5, "Thema": ["Bildung"]}]}, {"source": 111, "target": 180, "value": [{"id": 193, "Name": "Neubau Herz-Neuro-Zentrum in M\u00fcnsterlingen", "Type": 5, "Thema": ["Gesundheit"]}, {"id": 46, "Name": "Wie gef\u00e4hrlich ist TISA?", "Type": 5, "Thema": ["Recht allgemein"]}, {"id": 218, "Name": "Wie hoch ist die Pr\u00e4mienbelastung der Haushalte im Kanton Thurgau?", "Type": 5, "Thema": ["Sozialer Schutz", "Soziale Fragen"]}, {"id": 227, "Name": "Erg\u00e4nzung des Gesetzes \u00fcber die Krankenversicherung", "Type": 2, "Thema": ["Sozialer Schutz", "Soziale Fragen"]}, {"id": 227, "Name": "Erg\u00e4nzung des Gesetzes \u00fcber die Krankenversicherung", "Type": 2, "Thema": ["Sozialer Schutz", "Soziale Fragen"]}, {"id": 354, "Name": "Istanbul-Konvention - Kantonale Analyse und Umsetzung", "Type": 4, "Thema": ["Internationale Politik", "Recht allgemein", "Soziale Fragen"]}]}, {"source": 74, "target": 73, "value": [{"id": 192, "Name": "Veranlagungspraxis bei unterpreislicher Vermietung", "Type": 5, "Thema": ["Steuern", "Finanzwesen"]}]}, {"source": 118, "target": 19, "value": [{"id": 197, "Name": "Vorbereitung f\u00fcr die 3D-Seismik im Oberthurgau", "Type": 4, "Thema": ["Energie"]}]}, {"source": 118, "target": 184, "value": [{"id": 197, "Name": "Vorbereitung f\u00fcr die 3D-Seismik im Oberthurgau", "Type": 4, "Thema": ["Energie"]}]}, {"source": 63, "target": 19, "value": [{"id": 197, "Name": "Vorbereitung f\u00fcr die 3D-Seismik im Oberthurgau", "Type": 4, "Thema": ["Energie"]}]}, {"source": 63, "target": 184, "value": [{"id": 197, "Name": "Vorbereitung f\u00fcr die 3D-Seismik im Oberthurgau", "Type": 4, "Thema": ["Energie"]}, {"id": 160, "Name": "\u00d6ffentliche Apotheke im Kantonsspital Frauenfeld", "Type": 4, "Thema": ["Gesundheit"]}, {"id": 160, "Name": "\u00d6ffentliche Apotheke im Kantonsspital Frauenfeld", "Type": 4, "Thema": ["Gesundheit"]}]}, {"source": 245, "target": 19, "value": [{"id": 197, "Name": "Vorbereitung f\u00fcr die 3D-Seismik im Oberthurgau", "Type": 4, "Thema": ["Energie"]}]}, {"source": 245, "target": 184, "value": [{"id": 197, "Name": "Vorbereitung f\u00fcr die 3D-Seismik im Oberthurgau", "Type": 4, "Thema": ["Energie"]}]}, {"source": 19, "target": 184, "value": [{"id": 197, "Name": "Vorbereitung f\u00fcr die 3D-Seismik im Oberthurgau", "Type": 4, "Thema": ["Energie"]}]}, {"source": 19, "target": 104, "value": [{"id": 197, "Name": "Vorbereitung f\u00fcr die 3D-Seismik im Oberthurgau", "Type": 4, "Thema": ["Energie"]}, {"id": 458, "Name": "Lehrerberuf zwischen Traumberuf und Pflichterf\u00fcllung", "Type": 4, "Thema": ["Bildung"]}]}, {"source": 19, "target": 163, "value": [{"id": 197, "Name": "Vorbereitung f\u00fcr die 3D-Seismik im Oberthurgau", "Type": 4, "Thema": ["Energie"]}]}, {"source": 19, "target": 18, "value": [{"id": 197, "Name": "Vorbereitung f\u00fcr die 3D-Seismik im Oberthurgau", "Type": 4, "Thema": ["Energie"]}]}, {"source": 184, "target": 104, "value": [{"id": 197, "Name": "Vorbereitung f\u00fcr die 3D-Seismik im Oberthurgau", "Type": 4, "Thema": ["Energie"]}, {"id": 160, "Name": "\u00d6ffentliche Apotheke im Kantonsspital Frauenfeld", "Type": 4, "Thema": ["Gesundheit"]}, {"id": 160, "Name": "\u00d6ffentliche Apotheke im Kantonsspital Frauenfeld", "Type": 4, "Thema": ["Gesundheit"]}]}, {"source": 184, "target": 163, "value": [{"id": 197, "Name": "Vorbereitung f\u00fcr die 3D-Seismik im Oberthurgau", "Type": 4, "Thema": ["Energie"]}]}, {"source": 184, "target": 18, "value": [{"id": 197, "Name": "Vorbereitung f\u00fcr die 3D-Seismik im Oberthurgau", "Type": 4, "Thema": ["Energie"]}]}, {"source": 120, "target": 150, "value": [{"id": 201, "Name": "Erg\u00e4nzung des Gesetzes \u00fcber die Geb\u00e4udeversicherung", "Type": 2, "Thema": ["Wirtschaft", "Finanzwesen"]}]}, {"source": 120, "target": 67, "value": [{"id": 201, "Name": "Erg\u00e4nzung des Gesetzes \u00fcber die Geb\u00e4udeversicherung", "Type": 2, "Thema": ["Wirtschaft", "Finanzwesen"]}]}, {"source": 120, "target": 125, "value": [{"id": 201, "Name": "Erg\u00e4nzung des Gesetzes \u00fcber die Geb\u00e4udeversicherung", "Type": 2, "Thema": ["Wirtschaft", "Finanzwesen"]}]}, {"source": 120, "target": 47, "value": [{"id": 201, "Name": "Erg\u00e4nzung des Gesetzes \u00fcber die Geb\u00e4udeversicherung", "Type": 2, "Thema": ["Wirtschaft", "Finanzwesen"]}]}, {"source": 120, "target": 46, "value": [{"id": 201, "Name": "Erg\u00e4nzung des Gesetzes \u00fcber die Geb\u00e4udeversicherung", "Type": 2, "Thema": ["Wirtschaft", "Finanzwesen"]}]}, {"source": 150, "target": 67, "value": [{"id": 201, "Name": "Erg\u00e4nzung des Gesetzes \u00fcber die Geb\u00e4udeversicherung", "Type": 2, "Thema": ["Wirtschaft", "Finanzwesen"]}]}, {"source": 150, "target": 125, "value": [{"id": 201, "Name": "Erg\u00e4nzung des Gesetzes \u00fcber die Geb\u00e4udeversicherung", "Type": 2, "Thema": ["Wirtschaft", "Finanzwesen"]}]}, {"source": 150, "target": 47, "value": [{"id": 201, "Name": "Erg\u00e4nzung des Gesetzes \u00fcber die Geb\u00e4udeversicherung", "Type": 2, "Thema": ["Wirtschaft", "Finanzwesen"]}]}, {"source": 150, "target": 46, "value": [{"id": 201, "Name": "Erg\u00e4nzung des Gesetzes \u00fcber die Geb\u00e4udeversicherung", "Type": 2, "Thema": ["Wirtschaft", "Finanzwesen"]}]}, {"source": 67, "target": 125, "value": [{"id": 201, "Name": "Erg\u00e4nzung des Gesetzes \u00fcber die Geb\u00e4udeversicherung", "Type": 2, "Thema": ["Wirtschaft", "Finanzwesen"]}, {"id": 365, "Name": "Neues Kunstmuseum: Wie weiter?", "Type": 4, "Thema": ["Kultur"]}]}, {"source": 67, "target": 47, "value": [{"id": 201, "Name": "Erg\u00e4nzung des Gesetzes \u00fcber die Geb\u00e4udeversicherung", "Type": 2, "Thema": ["Wirtschaft", "Finanzwesen"]}, {"id": 365, "Name": "Neues Kunstmuseum: Wie weiter?", "Type": 4, "Thema": ["Kultur"]}]}, {"source": 67, "target": 46, "value": [{"id": 201, "Name": "Erg\u00e4nzung des Gesetzes \u00fcber die Geb\u00e4udeversicherung", "Type": 2, "Thema": ["Wirtschaft", "Finanzwesen"]}, {"id": 304, "Name": "Nachhaltige \u00f6ffentliche Beschaffung", "Type": 2, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen", "Wirtschaft"]}, {"id": 365, "Name": "Neues Kunstmuseum: Wie weiter?", "Type": 4, "Thema": ["Kultur"]}]}, {"source": 125, "target": 47, "value": [{"id": 201, "Name": "Erg\u00e4nzung des Gesetzes \u00fcber die Geb\u00e4udeversicherung", "Type": 2, "Thema": ["Wirtschaft", "Finanzwesen"]}, {"id": 365, "Name": "Neues Kunstmuseum: Wie weiter?", "Type": 4, "Thema": ["Kultur"]}, {"id": 438, "Name": "PH Thurgau: Wie weiter nach dem Untersuchungsbericht?", "Type": 5, "Thema": ["Bildung"]}]}, {"source": 125, "target": 46, "value": [{"id": 201, "Name": "Erg\u00e4nzung des Gesetzes \u00fcber die Geb\u00e4udeversicherung", "Type": 2, "Thema": ["Wirtschaft", "Finanzwesen"]}, {"id": 365, "Name": "Neues Kunstmuseum: Wie weiter?", "Type": 4, "Thema": ["Kultur"]}, {"id": 305, "Name": "Herzklinik: R\u00fcckblick und Ausblick", "Type": 4, "Thema": ["Gesundheit", "Besch\u00e4ftigung und Arbeit", "Soziale Fragen"]}, {"id": 305, "Name": "Herzklinik: R\u00fcckblick und Ausblick", "Type": 4, "Thema": ["Gesundheit", "Besch\u00e4ftigung und Arbeit", "Soziale Fragen"]}, {"id": 324, "Name": "P\u00e4dagogische Hochschule Thurgau in der Krise", "Type": 4, "Thema": ["Bildung"]}, {"id": 438, "Name": "PH Thurgau: Wie weiter nach dem Untersuchungsbericht?", "Type": 5, "Thema": ["Bildung"]}]}, {"source": 47, "target": 46, "value": [{"id": 201, "Name": "Erg\u00e4nzung des Gesetzes \u00fcber die Geb\u00e4udeversicherung", "Type": 2, "Thema": ["Wirtschaft", "Finanzwesen"]}, {"id": 365, "Name": "Neues Kunstmuseum: Wie weiter?", "Type": 4, "Thema": ["Kultur"]}, {"id": 112, "Name": "Gute Alternativen zu Minergie-P", "Type": 4, "Thema": ["Energie"]}, {"id": 438, "Name": "PH Thurgau: Wie weiter nach dem Untersuchungsbericht?", "Type": 5, "Thema": ["Bildung"]}, {"id": 438, "Name": "PH Thurgau: Wie weiter nach dem Untersuchungsbericht?", "Type": 5, "Thema": ["Bildung"]}]}, {"source": 52, "target": 227, "value": [{"id": 203, "Name": "Standesinitiative zur St\u00e4rkung der inl\u00e4ndischen Nahrungsmittelproduktion", "Type": 2, "Thema": ["Landwirtschaft"]}]}, {"source": 52, "target": 19, "value": [{"id": 203, "Name": "Standesinitiative zur St\u00e4rkung der inl\u00e4ndischen Nahrungsmittelproduktion", "Type": 2, "Thema": ["Landwirtschaft"]}]}, {"source": 52, "target": 220, "value": [{"id": 203, "Name": "Standesinitiative zur St\u00e4rkung der inl\u00e4ndischen Nahrungsmittelproduktion", "Type": 2, "Thema": ["Landwirtschaft"]}]}, {"source": 227, "target": 19, "value": [{"id": 203, "Name": "Standesinitiative zur St\u00e4rkung der inl\u00e4ndischen Nahrungsmittelproduktion", "Type": 2, "Thema": ["Landwirtschaft"]}]}, {"source": 227, "target": 220, "value": [{"id": 203, "Name": "Standesinitiative zur St\u00e4rkung der inl\u00e4ndischen Nahrungsmittelproduktion", "Type": 2, "Thema": ["Landwirtschaft"]}]}, {"source": 19, "target": 220, "value": [{"id": 203, "Name": "Standesinitiative zur St\u00e4rkung der inl\u00e4ndischen Nahrungsmittelproduktion", "Type": 2, "Thema": ["Landwirtschaft"]}]}, {"source": 60, "target": 191, "value": [{"id": 202, "Name": "Rechtsgleichheit bei der Feuerwehrpflicht", "Type": 2, "Thema": ["Sicherheitspolitik"]}]}, {"source": 138, "target": 258, "value": [{"id": 206, "Name": "Beseitigung des strukturellen Defizits im Kanton Thurgau", "Type": 5, "Thema": ["Finanzwesen", "Staatspolitik"]}, {"id": 334, "Name": "Massgeschneiderte Sozialhilfe in den Gemeinden", "Type": 2, "Thema": ["Sozialer Schutz", "Soziale Fragen"]}, {"id": 449, "Name": "Auswahl des TKB-Bankrates durch den Grossen Rat", "Type": 1, "Thema": ["Wirtschaft", "Staatspolitik"]}]}, {"source": 30, "target": 71, "value": [{"id": 212, "Name": "Erfolgreiche Lehrstellensuche und Rekrutierung von Lernenden", "Type": 4, "Thema": ["Bildung"]}]}, {"source": 234, "target": 230, "value": [{"id": 222, "Name": "St\u00e4rkung der parlamentarischen Mitsprache beim Erlass von Lehrpl\u00e4nen im Kanton Thurgau", "Type": 2, "Thema": ["Bildung"]}, {"id": 276, "Name": "Schamlose Provokationen des Bundesamtes f\u00fcr Gesundheit", "Type": 5, "Thema": ["Gesundheit"]}, {"id": 452, "Name": "Stresstest f\u00fcr k\u00fcnftige Lehrerinnen und Lehrer", "Type": 5, "Thema": ["Bildung"]}, {"id": 173, "Name": "Gestresste Kleinkinder", "Type": 4, "Thema": ["Bildung"]}, {"id": 173, "Name": "Gestresste Kleinkinder", "Type": 4, "Thema": ["Bildung"]}]}, {"source": 234, "target": 138, "value": [{"id": 222, "Name": "St\u00e4rkung der parlamentarischen Mitsprache beim Erlass von Lehrpl\u00e4nen im Kanton Thurgau", "Type": 2, "Thema": ["Bildung"]}]}, {"source": 230, "target": 138, "value": [{"id": 222, "Name": "St\u00e4rkung der parlamentarischen Mitsprache beim Erlass von Lehrpl\u00e4nen im Kanton Thurgau", "Type": 2, "Thema": ["Bildung"]}]}, {"source": 234, "target": 94, "value": [{"id": 224, "Name": "Unzufriedenheit mit der Thurgauer Zeitung", "Type": 4, "Thema": ["Staatspolitik"]}, {"id": 328, "Name": "Gerechtere Verteilung der Sozialhilfelasten", "Type": 5, "Thema": ["Sozialer Schutz", "Soziale Fragen"]}, {"id": 42, "Name": "Attraktiver Standort f\u00fcr das Historische Museum", "Type": 5, "Thema": ["Kultur"]}, {"id": 106, "Name": "Fragw\u00fcrdiger Marschhalt mit dem Historischen Museum", "Type": 4, "Thema": ["Kultur"]}, {"id": 137, "Name": "Krisenanf\u00e4llige Krisenkommunikation", "Type": 5, "Thema": ["Staatspolitik"]}, {"id": 481, "Name": "Der Lehrplan 21 und der christliche Analphabetismus", "Type": 5, "Thema": ["Bildung"]}]}, {"source": 230, "target": 203, "value": [{"id": 223, "Name": "Auswirkungen des Lehrplans 21 auf die Stundentafel im Kanton Thurgau sowie zur Kompetenzorientierung und dem Zeitpunkt der Einf\u00fchrung", "Type": 4, "Thema": ["Bildung"]}, {"id": 343, "Name": "Konkrete Umsetzung des Lehrplans 21 in den Thurgauer Schulen", "Type": 5, "Thema": ["Bildung"]}, {"id": 421, "Name": "Knaben an der Volksschule Thurgau im Abseits?", "Type": 4, "Thema": ["Bildung"]}]}, {"source": 93, "target": 138, "value": [{"id": 230, "Name": "Pr\u00fcfung der Vereinigung von KSK und PMS", "Type": 7, "Thema": ["Bildung"]}]}, {"source": 150, "target": 93, "value": [{"id": 238, "Name": "Liegenschaftensteuer Thurgau", "Type": 4, "Thema": ["Steuern", "Finanzwesen"]}]}, {"source": 76, "target": 259, "value": [{"id": 241, "Name": "Quellensteuerpflichtige Personen k\u00f6nnen r\u00fcckwirkend den Wohnsitz verschieben", "Type": 5, "Thema": ["Steuern", "Finanzwesen"]}]}, {"source": 72, "target": 19, "value": [{"id": 266, "Name": "Akutmassnahme Strassenbau Sulgen-Weinfelden", "Type": 7, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen"]}, {"id": 433, "Name": "\u00c4nderung der Sicherheitslage", "Type": 5, "Thema": ["Sicherheitspolitik"]}]}, {"source": 72, "target": 93, "value": [{"id": 266, "Name": "Akutmassnahme Strassenbau Sulgen-Weinfelden", "Type": 7, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen"]}]}, {"source": 67, "target": 88, "value": [{"id": 266, "Name": "Akutmassnahme Strassenbau Sulgen-Weinfelden", "Type": 7, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen"]}]}, {"source": 67, "target": 93, "value": [{"id": 266, "Name": "Akutmassnahme Strassenbau Sulgen-Weinfelden", "Type": 7, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen"]}]}, {"source": 88, "target": 19, "value": [{"id": 266, "Name": "Akutmassnahme Strassenbau Sulgen-Weinfelden", "Type": 7, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen"]}]}, {"source": 88, "target": 93, "value": [{"id": 266, "Name": "Akutmassnahme Strassenbau Sulgen-Weinfelden", "Type": 7, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen"]}]}, {"source": 19, "target": 93, "value": [{"id": 266, "Name": "Akutmassnahme Strassenbau Sulgen-Weinfelden", "Type": 7, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen"]}]}, {"source": 56, "target": 207, "value": [{"id": 263, "Name": "Zeitgem\u00e4sse Kinderzulagen", "Type": 2, "Thema": ["Sozialer Schutz", "Soziale Fragen"]}]}, {"source": 56, "target": 172, "value": [{"id": 263, "Name": "Zeitgem\u00e4sse Kinderzulagen", "Type": 2, "Thema": ["Sozialer Schutz", "Soziale Fragen"]}]}, {"source": 56, "target": 153, "value": [{"id": 263, "Name": "Zeitgem\u00e4sse Kinderzulagen", "Type": 2, "Thema": ["Sozialer Schutz", "Soziale Fragen"]}]}, {"source": 207, "target": 172, "value": [{"id": 263, "Name": "Zeitgem\u00e4sse Kinderzulagen", "Type": 2, "Thema": ["Sozialer Schutz", "Soziale Fragen"]}]}, {"source": 207, "target": 153, "value": [{"id": 263, "Name": "Zeitgem\u00e4sse Kinderzulagen", "Type": 2, "Thema": ["Sozialer Schutz", "Soziale Fragen"]}]}, {"source": 172, "target": 153, "value": [{"id": 263, "Name": "Zeitgem\u00e4sse Kinderzulagen", "Type": 2, "Thema": ["Sozialer Schutz", "Soziale Fragen"]}]}, {"source": 63, "target": 47, "value": [{"id": 262, "Name": "Erneuerung des NOK-Gr\u00fcndungsvertrags", "Type": 1, "Thema": ["Energie", "Staatspolitik"]}, {"id": 280, "Name": "Erneuerung NOK-Gr\u00fcndungsvertrag", "Type": 4, "Thema": ["Energie"]}, {"id": 112, "Name": "Gute Alternativen zu Minergie-P", "Type": 4, "Thema": ["Energie"]}, {"id": 211, "Name": "Vertragsbruch des Bundes beim Agroscope Standort T\u00e4nikon", "Type": 4, "Thema": ["Landwirtschaft", "Staatspolitik"]}, {"id": 215, "Name": "ESP Wil West: ein Beitrag zur Energiestrategie 2050?", "Type": 4, "Thema": ["Energie", "Besch\u00e4ftigung und Arbeit", "Wirtschaft"]}, {"id": 215, "Name": "ESP Wil West: ein Beitrag zur Energiestrategie 2050?", "Type": 4, "Thema": ["Energie", "Besch\u00e4ftigung und Arbeit", "Wirtschaft"]}, {"id": 306, "Name": "Entwicklungsschwerpunkt (ESP) Wil West: ein Leuchtturmprojekt ohne \u00f6ffentliche Diskussion?", "Type": 4, "Thema": ["Energie"]}, {"id": 306, "Name": "Entwicklungsschwerpunkt (ESP) Wil West: ein Leuchtturmprojekt ohne \u00f6ffentliche Diskussion?", "Type": 4, "Thema": ["Energie"]}]}, {"source": 63, "target": 64, "value": [{"id": 262, "Name": "Erneuerung des NOK-Gr\u00fcndungsvertrags", "Type": 1, "Thema": ["Energie", "Staatspolitik"]}, {"id": 280, "Name": "Erneuerung NOK-Gr\u00fcndungsvertrag", "Type": 4, "Thema": ["Energie"]}]}, {"source": 97, "target": 226, "value": [{"id": 272, "Name": "Anwendung der Richtlinien der Schweizerischen Konferenz f\u00fcr Sozialhilfe (SKOS)", "Type": 4, "Thema": ["Sozialer Schutz", "Soziale Fragen"]}]}, {"source": 19, "target": 71, "value": [{"id": 275, "Name": "Erg\u00e4nzung des Finanzhaushaltsgesetzes um Art. 15a", "Type": 1, "Thema": ["Finanzwesen", "Staatspolitik"]}]}, {"source": 19, "target": 57, "value": [{"id": 275, "Name": "Erg\u00e4nzung des Finanzhaushaltsgesetzes um Art. 15a", "Type": 1, "Thema": ["Finanzwesen", "Staatspolitik"]}]}, {"source": 19, "target": 138, "value": [{"id": 275, "Name": "Erg\u00e4nzung des Finanzhaushaltsgesetzes um Art. 15a", "Type": 1, "Thema": ["Finanzwesen", "Staatspolitik"]}]}, {"source": 71, "target": 57, "value": [{"id": 275, "Name": "Erg\u00e4nzung des Finanzhaushaltsgesetzes um Art. 15a", "Type": 1, "Thema": ["Finanzwesen", "Staatspolitik"]}]}, {"source": 71, "target": 138, "value": [{"id": 275, "Name": "Erg\u00e4nzung des Finanzhaushaltsgesetzes um Art. 15a", "Type": 1, "Thema": ["Finanzwesen", "Staatspolitik"]}]}, {"source": 57, "target": 138, "value": [{"id": 275, "Name": "Erg\u00e4nzung des Finanzhaushaltsgesetzes um Art. 15a", "Type": 1, "Thema": ["Finanzwesen", "Staatspolitik"]}]}, {"source": 106, "target": 251, "value": [{"id": 290, "Name": "Versorgungssicherheit in der station\u00e4ren Langzeitpflege", "Type": 4, "Thema": ["Gesundheit", "Besch\u00e4ftigung und Arbeit", "Soziale Fragen"]}]}, {"source": 251, "target": 63, "value": [{"id": 290, "Name": "Versorgungssicherheit in der station\u00e4ren Langzeitpflege", "Type": 4, "Thema": ["Gesundheit", "Besch\u00e4ftigung und Arbeit", "Soziale Fragen"]}]}, {"source": 92, "target": 226, "value": [{"id": 288, "Name": "Neues Raumkonzept 2014 \u2013 den Thurgau richtig verstehen", "Type": 4, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen"]}]}, {"source": 23, "target": 158, "value": [{"id": 291, "Name": "Auswirkungen der im Raum stehenden Solarstrominitiativen in verschiedenen Gemeinden und St\u00e4dten auf die Thurgauer Netze", "Type": 5, "Thema": ["Energie"]}]}, {"source": 67, "target": 30, "value": [{"id": 304, "Name": "Nachhaltige \u00f6ffentliche Beschaffung", "Type": 2, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen", "Wirtschaft"]}]}, {"source": 67, "target": 117, "value": [{"id": 304, "Name": "Nachhaltige \u00f6ffentliche Beschaffung", "Type": 2, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen", "Wirtschaft"]}]}, {"source": 67, "target": 57, "value": [{"id": 304, "Name": "Nachhaltige \u00f6ffentliche Beschaffung", "Type": 2, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen", "Wirtschaft"]}]}, {"source": 30, "target": 63, "value": [{"id": 304, "Name": "Nachhaltige \u00f6ffentliche Beschaffung", "Type": 2, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen", "Wirtschaft"]}]}, {"source": 30, "target": 117, "value": [{"id": 304, "Name": "Nachhaltige \u00f6ffentliche Beschaffung", "Type": 2, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen", "Wirtschaft"]}]}, {"source": 30, "target": 46, "value": [{"id": 304, "Name": "Nachhaltige \u00f6ffentliche Beschaffung", "Type": 2, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen", "Wirtschaft"]}, {"id": 84, "Name": "Der motorisierte Individualverkehr in Zeiten von Sharing-Konzepten", "Type": 4, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen"]}]}, {"source": 30, "target": 57, "value": [{"id": 304, "Name": "Nachhaltige \u00f6ffentliche Beschaffung", "Type": 2, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen", "Wirtschaft"]}]}, {"source": 63, "target": 117, "value": [{"id": 304, "Name": "Nachhaltige \u00f6ffentliche Beschaffung", "Type": 2, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen", "Wirtschaft"]}]}, {"source": 63, "target": 46, "value": [{"id": 304, "Name": "Nachhaltige \u00f6ffentliche Beschaffung", "Type": 2, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen", "Wirtschaft"]}, {"id": 112, "Name": "Gute Alternativen zu Minergie-P", "Type": 4, "Thema": ["Energie"]}, {"id": 184, "Name": "Neuregelung betreffend minimaler Anzahl Polizeiposten", "Type": 2, "Thema": ["Sicherheitspolitik"]}, {"id": 184, "Name": "Neuregelung betreffend minimaler Anzahl Polizeiposten", "Type": 2, "Thema": ["Sicherheitspolitik"]}, {"id": 189, "Name": "Herzklinik: Staatlich geduldete Millionen-Bereicherung?", "Type": 5, "Thema": ["Gesundheit", "Besch\u00e4ftigung und Arbeit", "Soziale Fragen"]}, {"id": 305, "Name": "Herzklinik: R\u00fcckblick und Ausblick", "Type": 4, "Thema": ["Gesundheit", "Besch\u00e4ftigung und Arbeit", "Soziale Fragen"]}, {"id": 305, "Name": "Herzklinik: R\u00fcckblick und Ausblick", "Type": 4, "Thema": ["Gesundheit", "Besch\u00e4ftigung und Arbeit", "Soziale Fragen"]}]}, {"source": 63, "target": 57, "value": [{"id": 304, "Name": "Nachhaltige \u00f6ffentliche Beschaffung", "Type": 2, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen", "Wirtschaft"]}, {"id": 160, "Name": "\u00d6ffentliche Apotheke im Kantonsspital Frauenfeld", "Type": 4, "Thema": ["Gesundheit"]}, {"id": 160, "Name": "\u00d6ffentliche Apotheke im Kantonsspital Frauenfeld", "Type": 4, "Thema": ["Gesundheit"]}, {"id": 305, "Name": "Herzklinik: R\u00fcckblick und Ausblick", "Type": 4, "Thema": ["Gesundheit", "Besch\u00e4ftigung und Arbeit", "Soziale Fragen"]}, {"id": 305, "Name": "Herzklinik: R\u00fcckblick und Ausblick", "Type": 4, "Thema": ["Gesundheit", "Besch\u00e4ftigung und Arbeit", "Soziale Fragen"]}, {"id": 422, "Name": "Feminisierung der PH und der Volksschule", "Type": 4, "Thema": ["Bildung"]}]}, {"source": 117, "target": 46, "value": [{"id": 304, "Name": "Nachhaltige \u00f6ffentliche Beschaffung", "Type": 2, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen", "Wirtschaft"]}]}, {"source": 117, "target": 57, "value": [{"id": 304, "Name": "Nachhaltige \u00f6ffentliche Beschaffung", "Type": 2, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen", "Wirtschaft"]}, {"id": 149, "Name": "Vorbildliche Thurgauer Landwirtschaft", "Type": 7, "Thema": ["Landwirtschaft"]}]}, {"source": 46, "target": 57, "value": [{"id": 304, "Name": "Nachhaltige \u00f6ffentliche Beschaffung", "Type": 2, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen", "Wirtschaft"]}, {"id": 305, "Name": "Herzklinik: R\u00fcckblick und Ausblick", "Type": 4, "Thema": ["Gesundheit", "Besch\u00e4ftigung und Arbeit", "Soziale Fragen"]}, {"id": 305, "Name": "Herzklinik: R\u00fcckblick und Ausblick", "Type": 4, "Thema": ["Gesundheit", "Besch\u00e4ftigung und Arbeit", "Soziale Fragen"]}, {"id": 438, "Name": "PH Thurgau: Wie weiter nach dem Untersuchungsbericht?", "Type": 5, "Thema": ["Bildung"]}, {"id": 438, "Name": "PH Thurgau: Wie weiter nach dem Untersuchungsbericht?", "Type": 5, "Thema": ["Bildung"]}, {"id": 333, "Name": "Kostenkontrolle bei Sozial-Dienstleistungen", "Type": 4, "Thema": ["Sozialer Schutz", "Soziale Fragen"]}, {"id": 55, "Name": "Thurmed: Eine Milliarde im Nebel", "Type": 4, "Thema": ["Gesundheit", "Besch\u00e4ftigung und Arbeit", "Soziale Fragen"]}, {"id": 123, "Name": "Erm\u00f6glichungsstrategie f\u00fcr den Thurgau", "Type": 4, "Thema": ["Gesundheit"]}]}, {"source": 171, "target": 139, "value": [{"id": 305, "Name": "Erstellung eines kantonalen Sport- und Freizeitanlagenkonzepts (KASAK)", "Type": 7, "Thema": ["Bildung", "Soziale Fragen"]}]}, {"source": 236, "target": 9, "value": [{"id": 316, "Name": "An- und Abflugrouten im Nord-Osten des Flughafens Z\u00fcrich", "Type": 5, "Thema": ["Verkehr"]}]}, {"source": 236, "target": 117, "value": [{"id": 316, "Name": "An- und Abflugrouten im Nord-Osten des Flughafens Z\u00fcrich", "Type": 5, "Thema": ["Verkehr"]}]}, {"source": 9, "target": 117, "value": [{"id": 316, "Name": "An- und Abflugrouten im Nord-Osten des Flughafens Z\u00fcrich", "Type": 5, "Thema": ["Verkehr"]}]}, {"source": 76, "target": 36, "value": [{"id": 319, "Name": "Institution handelt naiv und blau\u00e4ugig", "Type": 5, "Thema": ["Sozialer Schutz", "Soziale Fragen"]}, {"id": 329, "Name": "Massnahmen zu den Folgen der Aufhebung des Mindestkurses", "Type": 4, "Thema": ["Besch\u00e4ftigung und Arbeit", "Wirtschaft"]}, {"id": 68, "Name": "Anpassung der Besoldungsverordnungen f\u00fcr das Staatspersonal und die Lehrpersonen", "Type": 2, "Thema": ["Staatspolitik", "Besch\u00e4ftigung und Arbeit"]}]}, {"source": 120, "target": 93, "value": [{"id": 318, "Name": "Gesamtkonzept Thurgauer Mittelschulen", "Type": 7, "Thema": ["Bildung"]}]}, {"source": 234, "target": 71, "value": [{"id": 320, "Name": "Schadenf\u00e4lle bei der Sporthalle in Arbon", "Type": 5, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen"]}]}, {"source": 171, "target": 16, "value": [{"id": 323, "Name": "Verordnung des Regierungsrates zum Einf\u00fchrungsgesetz zur Bundesgesetzgebung \u00fcber den Zivilschutz", "Type": 4, "Thema": ["Sicherheitspolitik", "Soziale Fragen"]}, {"id": 121, "Name": "Verf\u00fcgbarkeit von erneuerbarer Energie im Thurgau", "Type": 4, "Thema": ["Energie"]}]}, {"source": 171, "target": 184, "value": [{"id": 323, "Name": "Verordnung des Regierungsrates zum Einf\u00fchrungsgesetz zur Bundesgesetzgebung \u00fcber den Zivilschutz", "Type": 4, "Thema": ["Sicherheitspolitik", "Soziale Fragen"]}]}, {"source": 171, "target": 127, "value": [{"id": 323, "Name": "Verordnung des Regierungsrates zum Einf\u00fchrungsgesetz zur Bundesgesetzgebung \u00fcber den Zivilschutz", "Type": 4, "Thema": ["Sicherheitspolitik", "Soziale Fragen"]}]}, {"source": 16, "target": 184, "value": [{"id": 323, "Name": "Verordnung des Regierungsrates zum Einf\u00fchrungsgesetz zur Bundesgesetzgebung \u00fcber den Zivilschutz", "Type": 4, "Thema": ["Sicherheitspolitik", "Soziale Fragen"]}]}, {"source": 16, "target": 127, "value": [{"id": 323, "Name": "Verordnung des Regierungsrates zum Einf\u00fchrungsgesetz zur Bundesgesetzgebung \u00fcber den Zivilschutz", "Type": 4, "Thema": ["Sicherheitspolitik", "Soziale Fragen"]}]}, {"source": 184, "target": 127, "value": [{"id": 323, "Name": "Verordnung des Regierungsrates zum Einf\u00fchrungsgesetz zur Bundesgesetzgebung \u00fcber den Zivilschutz", "Type": 4, "Thema": ["Sicherheitspolitik", "Soziale Fragen"]}]}, {"source": 199, "target": 268, "value": [{"id": 325, "Name": "Verursachergerechter Unterhalt von Gemeindestrassen", "Type": 4, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen"]}]}, {"source": 199, "target": 61, "value": [{"id": 325, "Name": "Verursachergerechter Unterhalt von Gemeindestrassen", "Type": 4, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen"]}]}, {"source": 268, "target": 61, "value": [{"id": 325, "Name": "Verursachergerechter Unterhalt von Gemeindestrassen", "Type": 4, "Thema": ["Raumplanungs- und Wohnungswesen"]}]}, {"source": 72, "target": 116, "value": [{"id": 332, "Name": "Herausforderung zuk\u00fcnftige Thurgauer Gemeindelandschaft", "Type": 7, "Thema": ["Staatspolitik"]}]}, {"source": 72, "target": 20, "value": [{"id": 332, "Name": "Herausforderung zuk\u00fcnftige Thurgauer Gemeindelandschaft", "Type": 7, "Thema": ["Staatspolitik"]}]}, {"source": 72, "target": 57, "value": [{"id": 332, "Name": "Herausforderung zuk\u00fcnftige Thurgauer Gemeindelandschaft", "Type": 7, "Thema": ["Staatspolitik"]}, {"id": 268, "Name": "Grossratspr\u00e4sidium f\u00fcr Nichtregierungsparteien", "Type": 2, "Thema": ["Parlament", "Staatspolitik"]}, {"id": 294, "Name": "Digitalisierung Kantonale Verwaltung - Strategie der Regierung?", "Type": 5, "Thema": ["Staatspolitik"]}, {"id": 294, "Name": "Digitalisierung Kantonale Verwaltung - Strategie der Regierung?", "Type": 5, "Thema": ["Staatspolitik"]}, {"id": 305, "Name": "Herzklinik: R\u00fcckblick und Ausblick", "Type": 4, "Thema": ["Gesundheit", "Besch\u00e4ftigung und Arbeit", "Soziale Fragen"]}, {"id": 305, "Name": "Herzklinik: R\u00fcckblick und Ausblick", "Type": 4, "Thema": ["Gesundheit", "Besch\u00e4ftigung und Arbeit", "Soziale Fragen"]}, {"id": 422, "Name": "Feminisierung der PH und der Volksschule", "Type": 4, "Thema": ["Bildung"]}]}, {"source": 72, "target": 203, "value": [{"id": 332, "Name": "Herausforderung zuk\u00fcnftige Thurgauer Gemeindelandschaft", "Type": 7, "Thema": ["Staatspolitik"]}]}, {"source": 72, "target": 202, "value": [{"id": 332, "Name": "Herausforderung zuk\u00fcnftige Thurgauer Gemeindelandschaft", "Type": 7, "Thema": ["Staatspolitik"]}]}, {"source": 116, "target": 20, "value": [{"id": 332, "Name": "Herausforderung zuk\u00fcnftige Thurgauer Gemeindelandschaft", "Type": 7, "Thema": ["Staatspolitik"]}]}, {"source": 116, "target": 57, "value": [{"id": 332, "Name": "Herausforderung zuk\u00fcnftige Thurgauer Gemeindelandschaft", "Type": 7, "Thema": ["Staatspolitik"]}]}, {"source": 116, "target": 203, "value": [{"id": 332, "Name": "Herausforderung zuk\u00fcnftige Thurgauer Gemeindelandschaft", "Type": 7, "Thema": ["Staatspolitik"]}]}]}